{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"description": "#LesMainsDansLaTerre\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 plein de choses int\u00e9ressantes \u00e0 nous montrer (spiruline, mara\u00eechage, installations artistiques)\n2\ufe0f\u20e3 - lieu magnifique\n3\ufe0f\u20e3 - espace pour camper  + eau mais sont en n\u00e9gociation avec la com com qui a peur que \u00e7a devienne une zad : donc pas 100 % s\u00fbr de pouvoir y camper pour l'instant (devraient en savoir plus en d\u00e9c / janv)\n\n*Site oueb* http://ecopya.org/contact/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nLe concept d\u2019Eco-domaine vise \u00e0 cr\u00e9er en un lieu une coop\u00e9ration d\u2019entreprises innovantes con\u00e7ue comme un \u00e9cosyst\u00e8me d\u2019activit\u00e9s compl\u00e9mentaires : agriculture bio, \u00e9nergie, \u00e9co-tourisme etc\n\n**Retours**\nPartants dans l'id\u00e9e ++ / pleins de choses int\u00e9ressantes \u00e0 voir (spriruline, maraichage, installations artistiques etc) mais en n\u00e9gociation avec la com com pour accueillir des gens qui campent sur le lieu car la com com a peur que \u00e7a deviennent une zad. Pourrons nous en dire plus en d\u00e9cembre / janvier\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e Eco-Domaine de Bouquetot / Ecopya", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0236783, 49.2974775]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://cafesauvage.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/cafe.sauvage.caen/\n\n**Description**\nCaf\u00e9 alternatif qui propose de la r\u00e9cup de nourriture, des paniers amap, cantine maison, prix libres, soir\u00e9es improvis\u00e9es\n\nL\u2019id\u00e9e est de proposer un super lieu pour venir boire un th\u00e9 ou m\u00eame une bi\u00e8re, manger un petit quatre heure, \u00e9couter de la musique, voir une performance improvis\u00e9e ou non, lire un livre dans un hamac, et m\u00eame pourquoi pas faire une sieste sur des coussins.\nMais c\u2019est surtout des ateliers hebdomadaires (par exemple, apprendre \u00e0 faire du pain, reconna\u00eetre les plantes Sauvages, recycler des objets) o\u00f9 chacun s\u2019aidera et \u00e9changera ses comp\u00e9tences ! Tout est possible car c\u2019est votre lieu, et si vous voulez monter un petit labo photo, aider \u00e0 fabriquer une \u00e9olienne ou retaper une caravane et bien soit !\nCe lieu se veut vivant pour permettre le lien social au sens vrai du terme, passer de bons moments ensemble, et aussi r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 comment vivre mieux dans cette soci\u00e9t\u00e9 en crise et agir, en fabriquant et r\u00e9parant soit m\u00eame ses trucs, en n\u2019\u00e9tant pas oblig\u00e9 de se sentir une pompe \u00e0 fric, mais un bel \u00eatre humain, cool et fun !\n\n**Retours**\n\"Sounds good, on en parle avec l'\u00e9quipe\" : le 4/11/20 / ang\u00e9lique \u00e9change par tel le 19/11 avec Gaspar qui a plein d'id\u00e9es. Ils ont un lieu plus culturel dans les anciens beaux arts de caen mais travaillent aussi avec des producteurs des environs chez lesquels ont peut \u00e9ventuellement aller (30 km de cean) et connaissent un terrain sur la voie verte \u00e0 20 km de caen o\u00f9 il est possible de camper / concert acoustique possible / ravitallement en eau par un producteur de bierre qui habite \u00e0 c\u00f4t\u00e9 : possibilit\u00e9 de faire des ateliers avec lui. \n                ", "name": " Caf\u00e9 sauvage LaBa", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.3658326, 49.1860753]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://www.arbres-sn.fr\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/Arbres-Suisse-Normande-1227592887258116/?ref=page_internal\n\n**Description**\nAssociation Arbres (Association R\u00e9seau Bio Responsable \u00c9cologique et Solidaire en Suisse Normande), nous souhaitons le d\u00e9veloppement de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e9conomique, \u00e9cologique, sociale, solidaire sur notre territoire, en Suisse Normande\n\n**Retours**\nVoici en quelques mots la pr\u00e9sentation des diff\u00e9rentes \"branches\" de notre association A.R.B.R.E.S. (Association R\u00e9seau Bio Responsable \u00c9cologique et Solidaire) en Suisse Normande :\n- une AMAP d'une centaine d'adh\u00e9rents et 26 producteurs\n- un SEL Syst\u00e8me d'\u00e9change Local avec monnaie virtuelle (la feuille de SEL)\n- un jardin partag\u00e9\n- une \u00e9tag\u00e8re au local pour sensibilisation enjeux \u00e9cologiques et climatiques avec pr\u00eat gratuit de livres, romans, dvd, magazines\n- une \u00e9tag\u00e8re \u00e0 don au local pour nos adherents\n- des randos 0 d\u00e9chet\n- une gazette (gratuite) (pour le moment annuelle) interne et externe \u00e0 l'asso. Consultable sur www.arbres-sn.fr\n- un guide eco-responsable (gratuit aussi) qui s'appelle le P'tit Suisse Normand et qui regroupe environ 60 structures \u00e9co-responsables aux alentours du Hom (environ 30km autour) - je peux vous envoyer par courrier une version papier si vous voulez. Une version \u00e9lectronique est disponible sur notre site\n- un festival organis\u00e9 le 22 juin 2019 (la Suisse Normande en F\u00eate - transition locale et solidaire) qui a attir\u00e9 environ 1000 personnes sur Thury avec projection cin\u00e9 / d\u00e9bats / tables rondes / march\u00e9 producteurs artisans et assos ESS (une quarantaine d'exposants), concert, restauration etc - gratuit aussi. on ne s'interdit pas de faire une 2e \u00e9dition un jour ;-)\n- une r\u00e9flexion qui \u00e9merge sur l'\u00e9nergie citoyenne (transition \u00e9nerg\u00e9tique port\u00e9e par investissement citoyen)\n- des cin\u00e9 debats de temps en temps, des portes ouvertes chez nos producteurs etc \n- r\u00e9cemment une participation \u00e0 un vide grenier avec gratiferia et atelier r\u00e9paration pour sensibiliser au 0 dechet\n- participation au lancement du Quai d'Harcourt en 2019, caf\u00e9 \u00e9picerie associatif qui est maintenant g\u00e9r\u00e9 par une asso d\u00e9di\u00e9e.\nVoil\u00e0 donc en quelques mots les activit\u00e9s vari\u00e9es que propose notre asso g\u00e9r\u00e9e \u00e0 ce jour par une \u00e9quipe 100% b\u00e9n\u00e9vole.\n\nNous serions tr\u00e8s heureux de vous accueillir lors de votre tour en 2021 par contre nous ne sommes pas encore familiers de votre initiative aussi il me faudrait quelques informations avant de pouvoir vous r\u00e9pondre sur nos capacit\u00e9s d'accueil et d'organisation.\n\nNous avons d\u00e9j\u00e0 organis\u00e9 des \u00e9v\u00e8nements festifs et notamment un festival comme \u00e9voqu\u00e9 plus haut avec march\u00e9 paysan donc cela pourrait \u00eatre envisageable. ..tout comme d'ailleurs une rencontre plus intimiste avec notre asso ou avec le caf\u00e9 \u00e9picerie Quai d'Harcourt que l'on peut contacter si vous le souhaitez ...\nBref nous pourrions nous adapter \u00e0 vos souhaits et contraintes. Nous aurions besoin d'en savoir plus sur votre organisation (dates, nombre de participants, objectifs etc) \n\n                ", "name": " Association A.R.B.R.E.S", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.4753532, 48.9881112]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#TousR\u00e9unisAutourDeLaBiere\nBi\u00e8re&Politique\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 La passion : une coop\u00e9rative cr\u00e9\u00e9e par des passionn\u00e9s de bi\u00e8res\n2\ufe0f\u20e3 Le bon go\u00fbt : une brasserie artisanale et des bi\u00e8res originales\n3\ufe0f\u20e3 L\u2019\u00e9change et de partage: brasserie ouverte au public, pour aller plus loin et cr\u00e9er une communaut\u00e9 active autour de ce lieu ! \n\n*Site oueb* https://www.brasserie-spore.com/accueil.php\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/brasseriespore/\n\n**Description**\nLa brasserie Spore c'est la rencontre entre Simon, Flora et Fred, trois passionn\u00e9es de bi\u00e8res qui ont d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er une brasserie artisanale et de faire des bi\u00e8res originales, cr\u00e9atives et \u00e9quilibr\u00e9es.\nLa brasserie est ouverte au public avec sa taproom : un lieu d\u2019\u00e9change et de partage. C\u2019est un point fondamental de la vie de la coop\u00e9rative ! La bi\u00e8re rassemble, elle est conviviale et nous pensons qu\u2019il possible d\u2019aller encore plus loin et de construire une communaut\u00e9 active autour de ce beau produit.\n\n**Retours**\nNous serions tr\u00e8s heureux de pouvoir participer \u00e0 l'AlterTour 2021,  \u00e9tant en coop\u00e9rative SCIC, nous sommes int\u00e9ress\u00e9 par ce type d'\u00e9v\u00e9nement ayant une port\u00e9e ou une id\u00e9ologie \u00e9cologique et/ou sociale.\nNous n'avons pour le moment rien de pr\u00e9vu entre mi-juillet et mi-ao\u00fbt donc nous pourrions vous accueillir n'importe quand sur cette p\u00e9riode. A savoir que nous sommes ouvert au public du jeudi au samedi de 17h \u00e0 23h et qu'il peut y avoir beaucoup de monde \u00e0 ce moment, ce qui nous laisserait moins d'espace et de temps pour organiser un \u00e9v\u00e9nement avec vous sur ces horaires. \nIl nous faudrait un peu plus d'informations pour voir ce que nous pourrions organiser, si cela serait en semaine ou le week-end, la date et de la dur\u00e9e de l'\u00e9v\u00e9nement, pour essayer de ne pas faire juste une simple visite et d\u00e9gustation de la brasserie.\n                ", "name": "\ud83e\udd1d Brasserie Spore", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83e\udd1d"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.1616234, 49.048017]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 asso d'usagers du v\u00e9lo\n2\ufe0f\u20e3 ils seront l\u00e0, comme d'habitude, pour soutenir c\u00e2ble \u00e0 part\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* https://fr-fr.facebook.com/petitecyclote\n\n**Description**\nAssociation pour promouvoir l'usage du v\u00e9lo comme moyen de transport dans l'agglo Seine-Eure- organisation de sorties, de bourse de v\u00e9lo d'occasion...\n\n**Retours**\nC'est super qu'Elise et Emilie de C\u00e2ble \u00e0 Part souhaitent s'engager. Nous travaillons souvent ensemble et ferons notre possible pour nous joindre \u00e0 elles.\n                ", "name": " la Petite Cyclote", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.1693044, 49.2141448]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 nouveau atelier v\u00e9lo en zone rurale\n2\ufe0f\u20e3 partant pour une pause \u00e0 midi\n3\ufe0f\u20e3 ou pour participer \u00e0 un \u00e9tape\n\n*Site oueb* http://lepiedacoulisse27.blogspot.com/?fbclid=IwAR1XI31-jwWzVTQbPjwtu9OM9JUCiulR8fxs5xnpeeqZEKu-mNi6oVUCLK4\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nAssociation : d\u00e9veloppement de l'entre-aide locale, le partage de ressource et de savoir-faire autour du r\u00e9emploi, de la r\u00e9paration et de l'entretien-  Bricolage, loc v\u00e9los d'occasion...\n\n**Retours**\n(possible arr\u00eat \u00e0 midi?) Nous sommes une petite association, et dans la mesure de nos capacit\u00e9s, ce serait avec plaisir de vous accompagner dans cette belle aventure.  Toutefois, nous ne sommes pas en mesure de porter un tel projet seul. Si vous avez d autres retours sur notre territoire, nous sommes pr\u00eats \u00e0 nous joindre \u00e0 une \u00e9quipe d organisation.\n                ", "name": "\ud83d\udeb2 Le pied \u00e0 coulisse", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udeb2"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.469449103223857, 49.344383573179186]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* pour tous les d\u00e9partements, pas seulement l'antenne brestoise: https://www.vertlejardin.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* https://fr-fr.facebook.com/pg/Vert-le-Jardin-29-1540189922901967\n\n**Description**\nPromouvoir et d\u00e9velopper les jardins partag\u00e9s et aires de compostage de Brest et d'ailleurs.\n\n**Retours**\nBonjour\n\nLa ferme \u00e0 Raymonde est ouverte tout l'\u00e9t\u00e9. \u00e0 vous de caler les dates nous vous accueillerons avec plaisir.\n\nC\u00e9line pour Vert le Jardin\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e Vert le Jardin", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.4691381, 48.4127159]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://lacantinemutine.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/lacantinemutine/\nhttps://www.instagram.com/la.cantine.mutine/?igshid=pnd318xhkidc\n\n**Description**\nFoodtruck et prestation de traiteur engag\u00e9 (lien avec des producteurs tr\u00e8s locaux), cuisine v\u00e9g\u00e9tarienne savoureuse, de saison et z\u00e9ro d\u00e9chet.\n\n**Retours**\nPositif\nTraiteur/foodtruck mobile \u00e0 Douarnenez et le Finist\u00e8re\n                ", "name": "\ud83d\udcda La cantine mutine", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udcda"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.3311243, 48.0944459]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://www.maison-du-velo-douarnenez.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nPermanence hebdomadaire d'aide \u00e0 la r\u00e9paration des v\u00e9los et activit\u00e9s militantes pour l'am\u00e9nagement de la ville en faveur du v\u00e9lo et des mobilit\u00e9sdouces (v\u00e9lorutions, propositions d'am\u00e9nagement, etc.)\n\n**Retours**\n\n                ", "name": " La Maion du v\u00e9lo de Douarnenez (Penn Rustin)", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.3340182, 48.0960035]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#DeLaZikEtDuBio\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Un march\u00e9 bio local avec de la musique \ud83c\udfb5\n2\ufe0f\u20e3 L'organisateur est \u00e9galement animateur du site https://onyest.bzh/ avec une belle carto d'initiatives locales\n3\ufe0f\u20e3 March\u00e9 de paysans bio, musique, v\u00e9lo, alternatives du coin. What else Georges ?\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Date de passage:** Un mardi soir\n\n**Description**\nLes mardi soir\nChaudement recommand\u00e9 par un local: un march\u00e9 bio local avec de la musique.\nL'organisateur est \u00e9galement animateur du site https://onyest.bzh/\n\n**Retours**\nSalut C\u00e9dric,\n\nOn pourrait vous accueillir avec grand plaisir \u00e0 Pont-Croix ! C'est encore un peu loin tout \u00e7a, mais la perspective d\u2019accueillir votre bande r\u00e9sonne bien avec ce qu'on fait par ici...\n\nA suivre !\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e March\u00e9 bio, local et musical", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.4879445, 48.0409459]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Kaolkozh: une asso r\u00e9f\u00e9rence sur les semences paysannes en Bretagne\n2\ufe0f\u20e3 La maison des semences (d\u00e9j\u00e0 op\u00e9rationelle, toujours en d\u00e9veloppement) sera \u00e0 la fois une vitrine, un lieu d'\u00e9change et d'expertise\n3\ufe0f\u20e3 Les id\u00e9es sont tr\u00e8s concr\u00e8tes et nombreuses (voir descriptif): allons \u00e9changer avec eux ! \n\n*Site oueb* http://kaolkozh.bzh/maisons-de-la-semence-paysanne/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nLa Maison comprendra \u00e0 terme :\n    Un p\u00f4le professionnel (tri des graines, acc\u00e8s au mat\u00e9riel\u2026.)\n    Un p\u00f4le formations sur les semences et le jardinage biologique(jardiniers et professionnels) avec salle de r\u00e9union, salle de travaux pratiques, ateliers pratiques\n    Un p\u00f4le essais vari\u00e9taux et production de semences au sein du jardin\n    Le jardin vitrine grand public (avec les l\u00e9gumes en production et en production de graines, des plantes aromatiques, des fleurs, des parcours sensoriels)\n    Une boutique permettant d\u2019acheter des semences paysannes\n    Un p\u00f4le documentaire, avec acc\u00e8s \u00e0 des ressources diverses (livres, DVD..) sur les semences paysannes\n    Une exposition permanente sur les semences paysannes\n    Des \u00e9v\u00e8nements tout au long de l\u2019ann\u00e9e : foire aux plants, march\u00e9 de producteurs, expositions d\u2019art, portes ouvertes, troc de graines, f\u00eate des Semences Paysannes\u2026\u2026\n    Un lieu de restauration simple avec des produits locaux issus de semences paysannes\n\n\n\n**Retours**\n\"Votre initiative est tr\u00e8s int\u00e9ressante et serions ravis de vous accueillir \u00e0 Roscoff.\"\nAppel apr\u00e8s mail: possibilit\u00e9 de camper sur place, de faire des chantiers participatifs ou \u00e9v\u00e8nement.\nA attir\u00e9 mon attention sur le fait que c'est un projet en construction (b\u00e2ti et activit\u00e9). D\u00e9j\u00e0 op\u00e9rationnel sur la vente et exp\u00e9rimentations de semences\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e Maison des semences paysannes de Kaolkozh", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.000111287068786, 48.711552999999995]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://media.ouest-france.fr/v1/pictures/MjAyMDExNThmMDY0NDAxZGU1OGY4ZTZkMDFmZTEyMTFkZTM3YWM?width=940&focuspoint=50%2C25&cropresize=1&client_id=bpeditorial&sign=53e21738cc6509a6dc2fbd15fbc3817cc18221392eed3cac3a3c40df5f749003}}\n#F\u00eate, lutte et ateliers\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Concerts et rencontres festives en milieu rural\n2\ufe0f\u20e3 Ateliers autonomie \u00e9nerg\u00e9tique, vannerie, v\u00e9lo\n3\ufe0f\u20e3 Monts d'Arr\u00e9e, terre de luttes ! contre une usine \u00e0 gaz, une antenne 4G\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/kadhangar\n\n**Description**\nConcerts et rencontres festives en milieu rural, ateliers autonomie \u00e9nerg\u00e9tique, vannerie, ateliers v\u00e9lo, soutien aux luttes locales\n\n**Retours**\nContact par t\u00e9l\u00e9phone avec Cl\u00e9ment:\nMotiv\u00e9 pour organiser une rencontre festive (concert) en lien avec les luttes locales. Notamment contre une antenne relai (4G) et une usine \u00e0 gaz. Plein de luttes dans les monts d'Arr\u00e9e \u00e0 soutenir\n\n                ", "name": "\ud83d\udcda Kadhangar", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udcda"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.0177009, 48.3743777]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://placeauvelo-nantes.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\n\"L\u2019association Place au V\u00e9lo a vu le jour en 1991, \u00e0 l\u2019\u00e9poque pour obtenir le droit de passage des v\u00e9los sur le Pont de Chevir\u00e9.\nSes objectifs ont \u00e9volu\u00e9, l\u2019association rassemble aujourd\u2019hui plus de 1300 adh\u00e9rents, ce qui lui conf\u00e8re sa l\u00e9gitimit\u00e9 dans la concertation avec les collectivit\u00e9s et les acteurs publics et priv\u00e9s\nL\u2019objectif principal de l\u2019association est de promouvoir l\u2019utilisation du v\u00e9lo comme moyen de transport au quotidien.\"\n\n**Retours**\nPartant pour le projet, ok pour communiquer aupr\u00e8s des adh\u00e9rents pour v\u00e9lorution dans Nantes\nPropose plut\u00f4t un focus sur l'am\u00e9nagement urbain pour le v\u00e9lo dans pr\u00e9sentation et \u00e9change + aussi partant pour participer \u00e0 l'universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 (\u00e0 voir selon dispo b\u00e9n\u00e9voles)\n                ", "name": " Place au v\u00e9lo", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.5635222, 47.2213737]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/s960x960/75354987_232332847747682_5853772744906244096_o.jpg?_nc_cat=102&ccb=2&_nc_sid=825194&_nc_ohc=czWlqpq20fEAX_xnyti&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&tp=7&oh=5508ae06ec361df4f11030f3b4fe940b&oe=5FF53879}}\n#Repair caf\u00e9 / apprentissage alternatif\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 \u00ab Un objet ne fonctionne plus, il est cass\u00e9, d\u00e9chir\u00e9, trou\u00e9... Ne le jetez pas, co-r\u00e9parez le ! \u00bb La co-r\u00e9paration, c'est la mise \u00e0 disposition des comp\u00e9tences techniques diverses de b\u00e9n\u00e9voles, \u00e0 partager autour d'un caf\u00e9.\n2\ufe0f\u20e3 une association d\u2019\u00e9changes de savoirs et comp\u00e9tences qui milite aussi pour une agriculture respectueuse de l\u2019environnement, pour l\u2019ind\u00e9pendance du monde agricole \u00e0 l\u2019\u00e9gard des grandes firmes internationales, pour la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9, pour le d\u00e9veloppement d\u2019une \u00e9conomie relocalis\u00e9e\u2026\n3\ufe0f\u20e3 Et enfin une quincaillerie et mercerie collaboratives le 1er samedi du mois\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/groups/289734331976378/\n\n**Description**\n\u00e9change de savoirs multig\u00e9n\u00e9rationnel\nQuincaillerie et mercerie collaboratives et Repair caf\u00e9, 1er samedi du mois \u00e0 Beaupr\u00e9au\n\n**Retours**\n\"OK pour retenter l'aventure \u00e0 priori! On se met en mode action pour identifier un lieu adapt\u00e9 \u00e0 vous proposer! C\u00e9line\"\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93 L'\u00e9chapp\u00e9e verte", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.9952707, 47.2110027]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://la-cidrerie.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\ncidrerie artisanale et organisation de concerts, possibilit\u00e9 de camper, proximit\u00e9 du golfe du morbihan.\n\n**Retours**\nPartant pour accueillir (comme en 2016). Forte chance de pouovir caler notre venue avec une programmation de concerts, ce \u00e0 quoi ils sont habitu\u00e9s puisque c'est une de leur activit\u00e9 l'\u00e9t\u00e9. \n                ", "name": " La cidrerie du Golf", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.8229152, 47.62798]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://www.lechampcommun.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nLieu conivial et chaleureux, \u00e9picerie locale , un bar de rencontres et d\u2019\u00e9changes, des acteurs locaux y sont r\u00e9guli\u00e8rement accueillis, contribuant ainsi \u00e0 la proposition d\u2019une programmation culturelle riche et diversifi\u00e9e. L\u2019Estaminet favorise ainsi la distribution et la promotion des entreprises et des associations locales, celles qui aiment \u00e0 s'appeler paysanne, artisanale et artistique....l\u2019\u00e9picerie \u00ab Le Garde-Manger \u00bb a pour objectif de redynamiser le milieu rural en redonnant de l\u2019importance aux commerces de proximit\u00e9. Pour cela, elle lance une r\u00e9flexion sur la mani\u00e8re de consommer en proposant un large choix de produits locaux et/ou issus de l\u2019agriculture biologique, parmi les produits conventionnels.C\u2019est en octobre 2012 que la premi\u00e8re bi\u00e8re brass\u00e9e dans nos locaux a \u00e9t\u00e9 d\u00e9gust\u00e9e \u00e0 l\u2019Estaminet. La recette de cette bi\u00e8re blonde, baptis\u00e9e l\u2019 \u00ab Auganaise \u00bb, a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e avec l\u2019aide de personnes du Pays et d\u2019associ\u00e9s et depuis, ce sont quatre recettes suppl\u00e9mentaires qui ont \u00e9t\u00e9 concoct\u00e9es. l\u2019Auberge se veut \u00eatre \u00e0 destination de multiples publics. En partenariat avec l\u2019Estaminet, elle proposera des activit\u00e9s en rapport avec les sujets d\u2019int\u00e9r\u00eat de la coop\u00e9rative : \u00e9conomie sociale et solidaire, \u00e9ducation populaire, protection de l\u2019environnement, paysannerie... sans pour autant oublier son appropriation par les acteurs locaux pour lesquels une salle d\u2019activit\u00e9s a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 pens\u00e9e. Il sera possible de manger un morceau dans nos locaux, puisqu\u2019un restaurant pointera aussi le bout de son nez afin de satisfaire vos papilles !\n\n**Retours**\nRetour avec Henri George du passage de 2016. Lui et d'auyres coll\u00e8gues se sont mobilis\u00e9-es pour proposer une pr\u00e9sentation de la coop\u00e9rative et des chantiers collectifs. HG reste sur une impression de peu d'int\u00e9r\u00eat des altertouristes. Hypotth\u00e8se d'explication : fin de parcours ? d\u00e9sir de rester ensmble plut\u00f4t que de d\u00e9couvrir ? Il note aussi qu'accueillir l'altertour c'est forc\u00e9ment du temps et de l'\u00e9nerhie demand\u00e9e en plus de leur boulot or l\u00e0, avce les consignes sanitaires et le chamboulement, peu de marge..... Il ajoute qu'il appr\u00e9cie la d\u00e9marche altertour, que leur lieu a \u00e9volu\u00e9 depuis 2016 (auberge, formation qualifiante), mais qu'il craint de se retrouver dans la m\u00eame d\u00e9ception e 2016. Nous nous mettons d'accrd sur le fait que je partage l'info au groupe, et que si nous passons par chez eux, viglance particuli\u00e8re \u00e0 avoir sur : comment le passage de l'altertour est r\u00e9ellement un plus et non une charge suppl\u00e9mentaire non compens\u00e9e par une envie de rencontres...\n                ", "name": " Le Champ commun", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.2782673, 47.9203255]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://www.facebook.com/capdespossibles/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nLe Cap des Possibles est une association qui fait d\u00e9couvrir et comprendre les solutions concr\u00e8tes, accessibles \u00e0 tous, d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sentes sur le Pays d'Auray pour contrer le r\u00e9chauffement climatique, prendre soin de vous & de votre environnement. Elle est n\u00e9e du mouvement ALternatiba\n\n**Retours**\nEchange avec Michel Couturier. Accueillant 2016. Serait Ok pour une rencontre le midi. \n                ", "name": " Le Cap des possibles", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.9833718, 47.6664485]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://www.ess-bretagne.org/peps\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nAssociation loi 1901, ses membres sont des associations, des coop\u00e9ratives, des mutuelles, des collectivit\u00e9s et des individus pour qui le d\u00e9veloppement d'une \u00e9conomie sociale et solidaire est important pour le pays d'Auray.\n\n**Retours**\nEChange avec Pauline Lemeu. Enthousiaste. Entrevoit la possibilit\u00e9 d'une rencontre avec les diff\u00e9rents acteurs actrices du PEPS. Et aussi avec le CPIE de belle-Iles qui oeuvrent pour des ports propres. Suggestion pour mettre les tentes pr\u00e8s d'auray : Plenel, La belle folie. \n                ", "name": " PEPS pole de dvp de l'Economie sociale et solidaire", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.9906695, 47.673064]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://www.brangoulo.fr\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nLe Collectif d'habitants : L\u2019\u00e9cohameau de Brangoulo, situ\u00e9 \u00e0 Guidel (Morbihan), rassemble des foyers autour de valeurs d\u2019autonomie, de partage, de bienveillance et d\u2019entraide. Vieux hameau en pierre \u00e0 r\u00e9nover, volont\u00e9s d'activit\u00e9s dans le collectifs (\u00e0 identifier et creuser : agricole, \u00e9ducation, accueil/formation, ...). Automne/hiver 2020 = cr\u00e9ation du collectif, hiver/printemps 2021 = programmation des travaux.\n\nL'association ALPHA-B de la La\u00efta a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e dans un objectif de faire vivre la dynamique du lieu et des alentour sur les th\u00e9matiques associ\u00e9es au projet : Promotion de l\u2019Habitat Autonome et de la Biodiversit\u00e9 des rives de la La\u00efta \u0153uvre pour l\u2019exp\u00e9rimentation et la transmission d\u2019outils autonomisants (habitat, gouvernance) et pour la biodiversit\u00e9 (synergies homme/milieu naturel).\n\n\n**Retours**\nL'\u00e9quipe est partante pour organiser un\"truc\" avec l'altertour sans encore savoir quoi. Romain est au commande qui est un habitu\u00e9 de l'Altertour ! \nRomain : volont\u00e9 d'accueil, \u00e0 valider par le collectif, principaux sujets \u00e0 voir avec l'\u00e9quipe : temps de pr\u00e9paration n\u00e9cessaire, \u00e9nergie \u00e0 mettre alors que \u00e7a sera l'\u00e9t\u00e9 avec beaucoup de sujets \u00e0 faire avancer \u00e0 cette p\u00e9riode\n                ", "name": " Le collectif de Brangoulo", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.5090085, 47.8038767]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://i2.wp.com/www.laforetnourriciere.org/wp-content/uploads/2019/07/DSCF0033-scaled.jpg?resize=769%2C501&ssl=1}}\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* Pas \"officiel\": https://www.laforetnourriciere.org/jf-jardin-de-kerblouze/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nIls proposent aussi des journ\u00e9es d'immersion \"au coeur du jardin\" pour approcher les techniques de permaculture au fil des saisons, acqu\u00e9rir des bases pour d\u00e9marrer son jardin, reconna\u00eetre et d\u00e9guster les v\u00e9g\u00e9taux ; pour go\u00fbter au plaisir de manger cru et savourer un stype de vie simple et sain.\n\n**Retours**\nretour par mail. A voir si bien dans l'esprit AlterTour car proposition de payer pour la visite\noui nous pouvons faire une /des visites de notre lieu en permaculture depuis 11 ans;\nnous en organisons d\u00e9j\u00e0 de mars \u00e0 septembre , actuellement nous demandons une participation de 7\u20ac/adulte\nmais pouvons demander juste une participation libre pour cet \u00e9v\u00e9nement.\nla visite dure environ 2h (jardin-for\u00eat, maison basse consommation,phyto-\u00e9puration, plantes m\u00e9dicinales....)\n                ", "name": " Le Jardin de Kerblouze", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.9421465, 47.8644981]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://www.association-la-marmite.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nAccompagnement de porteurs de projets et sensibilisation des habitants du territoire aux d\u00e9marches de l\u2019association dans des valeurs de respect de l\u2019environnement naturel et humain.\n\n**Retours**\nEnthousiaste \u00e0 l'id\u00e9e d'une rencontre. Dans leur locaux terre de lien/confederation paysanne/... SImon imagine assez bien une rencontre avec ces acteurs. Collegiale pr\u00e9vue la semaine du 11 nov. Le sujet sera abord\u00e9. \n                ", "name": " Association la Marmite", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.541329, 47.6894253]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* www.cafecode0.fr\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/cafecode0/\n\n**Description**\nCode \u00d8 est n\u00e9 de la volont\u00e9 de cr\u00e9er un lieu convivial, accueillant et solidaire, pour rassembler, \u00e9changer un repas issu d\u2019une cuisine saine et de produits locaux, d\u00e9guster un caf\u00e9 de sp\u00e9cialit\u00e9 torr\u00e9fi\u00e9 au bout de la rue, ou en apprendre plus sur le z\u00e9ro d\u00e9chet lors d\u2019un atelier. C\u2019est un caf\u00e9 engag\u00e9 dans la d\u00e9marche z\u00e9ro d\u00e9chet avec l\u2019id\u00e9e de \u00ab faire du commerce autrement \u00bb en s\u2019appuyant sur les principes de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire.\n\n**Retours**\nContact spontan\u00e9 de leur part (via syklette que j'ai contact\u00e9) ! \n\"Nous serions tr\u00e8s heureuses que vous puissiez passer chez nous pendant votre tour !\"\n\"Super id\u00e9e d\u2019organiser une rencontre, avec grand plaisir ;) Dans les autres id\u00e9es que j\u2019aurais, il y a :\n\n- la toute jeune association Ethic & Troc facebook.com/ethic.troc (dont j\u2019ai la chance de faire partie), avec Jean Ostos qui propose des services de compost Bokashi (que j\u2019ai d\u00e9couvert gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9quipe du Low Tech Lab ;)), et fait pousser du Th\u00e9 de Keryado (plante menthol\u00e9e sans th\u00e9ine, stimulant intellectuel que nous servons chez Code \u00d8)\n- Feel \u00e0 V\u00e9lo, coop\u00e9rative de livreurs \u00e0 v\u00e9los en insertion professionnelle\n- Radio Balise, radio locale du Pays de Lorient\n- Id\u00e9es D\u00e9tourn\u00e9es, association cr\u00e9ative embl\u00e9matique du coin\n- Optimism, grosse asso de mara\u00eechage en insertion professionnelle, et notamment leur projet de micro-ferme urbaine \u00e0 Bois du Ch\u00e2teau un quartier de Lorient\n- L\u2019Attelage, association de th\u00e9\u00e2tre forum : https://www.letelegramme.fr/morbihan/lorient/un-atelier-de-theatre-forum-sur-l-egalite-femme-homme-26-10-2020-12646255.php\n- Aloen, agence locale de l\u2019\u00e9nergie et ses mille projets\n- La nouvelle association de La Colloc, espace de working \"\n\nCompl\u00e9ment Romain (de Lorient) : super d\u00e9marche z\u00e9ro d\u00e9chets, dans pas mal de r\u00e9seaux locaux, ont participer \u00e0 la Semaine Avec Ou Sans (que j'ai co-orga avec le collectif transition citoyenne pays de Lorient)\n                ", "name": " Code \u00d8", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.3686512, 47.7407835]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://jaivuundocumentaire.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/jaivuundocumentaire\n\n**Description**\nL\u2019association J\u2019ai Vu Un Documentaire existe depuis mars 2013. Nous l\u2019avons cr\u00e9\u00e9e pour sensibiliser un large public au cin\u00e9ma du r\u00e9el. Notre d\u00e9marche consistera \u00e0 aller \u00e0 la rencontre du public pour l\u2019inviter \u00e0 d\u00e9couvrir des films qu\u2019il ne peut voir ailleurs et \u00e9changer avec leurs auteurs ; \u00e0 proposer un espace de paroles et de d\u00e9bats citoyens ; \u00e0 d\u00e9velopper, aiguiser notre regard sur les images, \u2026 Le tout dans une d\u00e9marche de proximit\u00e9, \u00e0 taille humaine, conviviale.\n\nProjections mensuelles de films, rencontres/d\u00e9bats autour de films, ateliers d'\u00e9ducation \u00e0 l'image, temps forts th\u00e9matiques (festivals). \nProjet de cin\u00e9 bistrot sur Lorient\n\n**Retours**\nSuper partante pour participer si c'est possible avec les cong\u00e9s d'\u00e9t\u00e9. Imagine par exemple une projection avec d\u00e9bat dans une alternative que l'altertour pourrait visiter (ex : maison glaz \u00e0 G\u00e2vres) ou autre \u00e0 voir, discuter, r\u00e9flechir\n\n\nRomain (de Lorient) : Nicolas = copain\n                ", "name": " J'ai vu un documentaire", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.3608819, 47.7517754]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://syklett.bzh/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/abrisyklett56/\n\n**Description**\nAtelier de r\u00e9paration de v\u00e9los participatif et solidaire. Activit\u00e9s: TI SYKLETT, BALADE MENSUELLE, V\u00c9LO \u00c9COLE,  ATELIER M\u00c9CANIQUE F\u00c9MININ, AP\u00c9RO D\u00c9MONTAGE, V\u00c9LO CARGO, Ateliers de sensibilisation au v\u00e9lo dans les quartiers prioritaires\n\n\n**Retours**\nBonjour C\u00e9dric,\n\nApr\u00e8s consultation du collectif et des salari\u00e9s, l'\u00e9quipe est partante pour faire quelque chose avec vous pour l'altertour 2021.\nEt c'est d'ailleurs un honneur de faire partie des projets qui ont attir\u00e9 votre attention ! On est touch\u00e9s :)\n\nJe te propose de rester en contact avec le collectif gr\u00e2ce \u00e0 cette adresse mail.\nPour ma part, je quitte mon poste de coordinatrice d'ici la fin de l'ann\u00e9e, donc tu auras \u00e0 faire avec quelqu'un d'autre l'ann\u00e9e prochaine si vous d\u00e9cidez de vous arr\u00eater chez nous !\nQuoiqu'il arrive dans votre programme, l'atelier vous sera ouvert en cas de p\u00e9pins sur vos v\u00e9los !\n\nJe me permet d'ores et d\u00e9j\u00e0 de diffuser l'info \u00e0 un autre collectif : le collectif \"transition citoyenne Lorient\" pour leur donner l'info de votre passage dans l'Ouest. \nEt si tu veux des contacts, je pourrais t'en donner.\n\nMerci encore de l'int\u00e9r\u00eat que vous portez \u00e0 notre projet,\n\u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t\n\nRomain (de Lorient) : Serge faisant parti de l'AlterDro 2015, \u00e0 associer si possible car super asso (tr\u00e8s en lien avec Optimism)\n\n                ", "name": " Collectif Syklett", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.373985, 47.7556031]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{http://argoat.la-bascule.org/wp-content/uploads/2020/06/24062020-7K3A5049-768x512.jpg}}\n#TransitionUltraDynamique\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Un tiers lieu / laboratoire de vie \u00e9colo bouillonant issu du mouvement \"La bascule\"\n2\ufe0f\u20e3 Des projets de transition d\u00e9mocratique, \u00e9cologique, sociale et int\u00e9rieure qui ont pour but d'\u00eatre ancr\u00e9s sur ce territoire ultra dynamique\n3\ufe0f\u20e3 Une ancienne abbaye r\u00e9nov\u00e9e par les habitants, entour\u00e9e d'une for\u00eat et d'un lac\n\n*Site oueb* http://argoat.la-bascule.org/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/BasculeArgoat/?ref=page_internal\n\n**Description**\nNous sommes dix b\u00e9n\u00e9voles, dont l'intention est de cr\u00e9er, incarner et exp\u00e9rimenter un lieu de vie collectif ouvert, r\u00e9silient, \u00e9panouissant, ancr\u00e9 sur le territoire, engag\u00e9 pour les transitions d\u00e9mocratique, \u00e9cologique, sociale et int\u00e9rieure.\n\n**Retours**\nAccord a priori donn\u00e9 par mail le 24.11 m\u00eame si besoin d'en discuter encore pour pr\u00e9ciser (combien de temps, quelles activit\u00e9s )\n                ", "name": "\ud83c\udfd8\ufe0f Bascule Argoat ", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udfd8\ufe0f"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.3874613, 48.1461461]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://www.facebook.com/associationlapepiterre\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nRaison d'\u00eatre : DE LA TERRE AU PROJET SOLIDAIRE : Association qui \"offre\" un boute de terre, un espace quoi !  \u00e0 plusieurs porteurs de projets agricoles et artisanaux solidaires et respectueux des enjeux environnementaux. Ils sont 11 en 2020 allant de la pr\u00e9paration d'algues alimentaires, \u00e0 la retape de vieux meubles et fabrication de meubles en paillette, au maraichage, a un food truck, a une conteuse a de l'artisanat cote vetement, etc... Sont alli\u00e9-e-s du magasin priducteur de sarzeau, de Oivier Chenelle qui a relanc\u00e9 la saline de Sarzeau. \n\n**Retours**\nPartants ! N'ont pas forc\u00e9ment d'espace pour les tentes (pas le temps pour le faucher) mais confiant sur la possibilit\u00e9 de trouver un champ pas loin. Reserve : tres pris l'\u00e9t\u00e9 du cote des professionnels. Mais plusieurs b\u00e9n\u00e9voles qui feraient le lien. Lien aussi avec les amis de la conf 56 qui sont enthousisatses \u00e0 l'id\u00e9e d'une rencontre.\n                ", "name": " PEPITERRE", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.7641997, 47.5287694]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://i0.wp.com/villagedubelair.org/wp-content/uploads/2020/11/belairsite206-3.jpg?strip=info&w=490&ssl=1}}\n#AutonomieNatureEmerveillement\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Tr\u00e8s chauds pour co-organiser un \u00e9v\u00e8nement: ateliers DIY, massages, m\u00e9ditation, concert, repas partag\u00e9, march\u00e9 de producteurs locaux, kayak sur le lac, rencontres avec les artistes en r\u00e9sidence, etc.\n2\ufe0f\u20e3 Partag\u00e9: deux maisons communes, des espaces, des v\u00e9hicules et outils mutualis\u00e9s, des habitats l\u00e9gers, deux yourtes, un d\u00f4me g\u00e9od\u00e9sique, une cabane, des caravanes\n3\ufe0f\u20e3 Idyllique: ruines d'un ch\u00e2teau du XIe si\u00e8cle, un lac, une for\u00eat, des chevaux en semi libert\u00e9\n\n*Site oueb* https://villagedubelair.org/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/villagedubelair/\n\n**Description**\nAutonomie alimentaire / \u00e9nerg\u00e9tique, vivre ensemble, sobri\u00e9t\u00e9 heureuse, nature et bien-\u00eatre\n\n**Retours**\nOn s'est eus au t\u00e9l\u00e9phone: tr\u00e8s chauds pour nous accueillir et organiser un \u00e9v\u00e8nement. Ateliers DIY, massages, m\u00e9ditation, concert, repas partag\u00e9, march\u00e9 de producteurs locaux, kayak sur le lac, rencontres avec les artistes en r\u00e9sidence, etc.\nA construire avec eux\n(Manon)\n                ", "name": "\ud83c\udfd8\ufe0f Ecolieu du bel air", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udfd8\ufe0f"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.4188615, 48.065217]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#lev\u00e9loc'estlavie\nyapasd\u00e2gepourlaphilo\nlieud'accueildefou\nlacultureenmilieurural\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 \ud83d\udeb2\ud83c\udf3f\ud83c\udfd5Accueil touristique \u00e9colo : accueil de groupe, promotion du v\u00e9lo,  proximit\u00e9 avec la V\u00e9lo-francette, salle d'arts martiaux et de th\u00e9\u00e2tre, balades en \u00e2nes.\n2\ufe0f\u20e3 \ud83d\udce3\ud83d\udd6f\ud83d\udea7 L'accueillant est un philosophe et propose une soir\u00e9e d\u00e9bat philo sur le v\u00e9lo (\u00e7a change !), de faire venir des compagnies de th\u00e9\u00e2tre du coin et pourquoi pas un chantier collectif\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://sites.google.com/site/laboderieencampagne/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nCamping Accueil paysan + Th\u00e9\u00e2tre de la Boderie\n\n**Retours**\nInt\u00e9ress\u00e9 pour nous accueillir pour une \u00e9tape de l'Alter-Tour 2021, dans un lieu qui aura \u00e9volu\u00e9 puisque ils engagent cet hiver une phase importante de travaux: r\u00e9novation de nos g\u00eetes, restauration d'un ancien fournil en b\u00e2timent d'accueil et de jeux, cr\u00e9ation d'un pavillon en bois sur pilotis au bord de notre \u00e9tang... L'id\u00e9e est de mettre en valeur le site (un ancien fief du 16\u00e8me si\u00e8cle), et de d\u00e9velopper notre activit\u00e9, notamment au travers de l'accueil de groupes sportifs - arts martiaux, mais \u00e9galement cyclotourisme en profitant de la proximit\u00e9 de l'itin\u00e9raire cyclable V\u00e9loFrancette. Le tout dans une d\u00e9marche \u00e9coresponsable, et respectueuse de notre cadre de vie.\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e La petite Boderie", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.4853692, 48.8243346]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#caf\u00e9rep\u00e8re\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 caf\u00e9 associatif qui propose des concerts, ateliers, caf\u00e9 philo, restauration\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://vlap.fr/labrassviedejupilles/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nLa Brass'vie est un caf\u00e9 associatif au Saint-Jacques de Jupilles Le Saint Jacques \u00e0 Jupilles - Les murs et le terrain appartiennent \u00e0 une cinquantaine de citoyens regroup\u00e9s en SCI. La tenue du caf\u00e9, la restauration et les animations sont assur\u00e9es par des adh\u00e9rents de l\u2019association \u00ab La Brass\u2019Vie de Jupilles\u00bb.\n\n**Retours**\n\n                ", "name": "\ud83d\udc6d Brass'vie Jupilles", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc6d"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.4129207, 47.7904889]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Caf\u00e9/bistro qui vend des bi\u00e8res artisanales et un atelier de r\u00e9paration de v\u00e9lo.\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nCaf\u00e9/bistro qui vend des bi\u00e8res artisanales et un atelier de r\u00e9paration de v\u00e9lo.\n\n**Retours**\nBonjour Barbara,Ce serait un plaisir pour nous de recevoir l'altertour 2021, on en reparle pour savoir ce que l'on pourrait mettre en place commun\u00e9ment pour vous accueillir.Cordialement Laure et Olivier MALLET\n                ", "name": "\ud83d\udeb2 La pince \u00e0 v\u00e9lo (v\u00e9lo caf\u00e9)", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udeb2"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.2698822, 47.887679]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#solidarit\u00e9\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Passerelles entre les exil\u00e9s qui voudraient travailler la terre et le r\u00e9seau de solidarit\u00e9 des paysans bios\n2\ufe0f\u20e3 B\u00e9n\u00e9dicte de la ferme du Grillon propose de venir parler de leur exp\u00e9rience\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\n1 personne bosse avec le Grillon (ferme maraich\u00e8re \u00e0 St C\u00e9lerin), comme \u00e7a. Contact avec la Direccte. Facilitation des \u00e9changes pour avoir une facilitation de droit au travail\n\n**Retours**\nPasserelles entre les exil\u00e9s qui voudraient travailller la terre et le r\u00e9seau de solidarit\u00e9 des paysans bios. Sur toute la Sarthe. Keita (une histoire exemplaire). Demande d'asile refus\u00e9e, titre de s\u00e9jour pour travail court. encore.Vient de Guin\u00e9e Konakry (St C\u00e9vlerin)\n                ", "name": "\u270a Comit\u00e9 d'accueil exil et paysans bios", "_umap_options": {"iconUrl": "\u270a"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.4189256, 48.1840971]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 lieu de spectacle atypique - ancien four \u00e0 chaux de 1925\n2\ufe0f\u20e3 th\u00e9\u00e2tre de verdure - entr\u00e9e \u00e0 prix libre\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nLieu atypique (ancien four \u00e0 chaux de 1925) r\u00e9abilit\u00e9 en lieu artistique - Spectacle dans th\u00e9\u00e2tre de verdure l'\u00e9t\u00e9 \u00e0 prix libre - Restauration tout local\n\n**Retours**\nPartants pour acceuillir l'AlterTour - dispo en juillet du 15 au 25 juillet - spectacle ext\u00e9rieur le soir - champ \u00e0 cot\u00e9 pour les tentes - toilettes s\u00e8ches sur place et terrasse couverte si pluie - bon point de d\u00e9part pour aller visiter la pince \u00e0 v\u00e9lo, un boulanger bio, brasserie \u00e9commoy...\n                ", "name": "\ud83d\udcda La citadelle des anges", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udcda"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.2770515, 47.881099]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* ciap.sarthe@gmail.com\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nLa CIAP concourt \u00e0 la r\u00e9ussite de projets agricoles innovants. Ceux-ci sont int\u00e9gr\u00e9s dans la dynamique locale, rurale ou p\u00e9riurbaine. Nous accompagnons les porteurs de projet qui veulent s\u2019installer en Pays de la Loire mais qui n\u2019ont pas toutes les cl\u00e9s. Sans nous, beaucoup renonceraient faute de formation, de capacit\u00e9 financi\u00e8re ou d\u2019acc\u00e8s au foncier.\n\n**Retours**\nPropose de pr\u00e9senter la CIAP lors d'une \u00e9tape de l'AlterTour\n                ", "name": " CIAP (Coop\u00e9rative d'Installation en Agriculture Paysanne", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.1967599, 48.0073796]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/125981785_1629650277218216_6172624219858053066_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=2&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=cAViEZ9erSsAX-ijnct&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=a7660723e878d81c19ff22dd3e755058&oe=5FFB3FF9}}\n#guingette\u00e0labrasserie\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 \u00e7a vous dirait de planter votre tente sur le terrain d'une brasserie ?\n2\ufe0f\u20e3 L'\u00e9t\u00e9 la brasserie de Union B ouvre \u00e7a guinguette pour faire d\u00e9guster ces bi\u00e8res locales.\n3\ufe0f\u20e3 La guinguette = potentiel soir\u00e9e concert, danse = comment se d\u00e9gourdir les jambes en descendant de son v\u00e9lo :)\n\n*Site oueb* https://www.union-b.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/Brasserie.Union.B\n\n**Description**\nPossibilit\u00e9 de camper sur leur terrain. Soir\u00e9e \u00e0 la ginguette de la brasserie.\n\n**Retours**\nAppel t\u00e9l\u00e9phonique de Union B \u00e0 Tiphaine le 2/12/2020 : Union B super motiv\u00e9 pour nous accueillir, pour passer une soir\u00e9e \u00e0 la ginguette de la Brasserie et voir m\u00eame camper sur le terrain \u00e0 c\u00f4t\u00e9 (il y a des toilettes et une rivi\u00e8re). Pourquoi pas faire la soir\u00e9e avec les Vagabons de l'\u00e9nergie aussi. Il recommande de se mettre en contact avec le maire de Malaunay si notre parcours passe dans le coin.\n                ", "name": "\ud83d\udcda UNION-B", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udcda"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.0512237, 49.5339293]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#villeentransition\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Une Malaunay, une municipalit\u00e9 de 6.017 habitants, engag\u00e9e dans une d\u00e9marche de transition \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9cologique.\n2\ufe0f\u20e3 \"La transition prend ses quartiers\" : l'enjeu du changement de comportements se joue au plus pr\u00e8s des citoyens.\n3\ufe0f\u20e3 La Mairie de Malaunay pr\u00eate \u00e0 recevoir l'Altertour !\n\n*Site oueb* http://www.malaunay.fr/Malaunay-en-transition-s\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nDepuis plusieurs ann\u00e9es, la municipalit\u00e9 de Malaunay, (6.017 hab.) s\u2019est engag\u00e9e dans une d\u00e9marche de transition \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9cologique. Accompagn\u00e9e notamment par l\u2019Ademe, elle agit sur tous les fronts en mobilisant ses agents et en impliquant les entreprises, les commer\u00e7ants et la population. Le r\u00e9sultat est bluffant...  chaufferie bois, \u00e9nergie solaire, cantine d'\u00e9cole locale et bio...  La ville est devenue un v\u00e9ritable laboratoire \u00e9cologique. Elle a notamment lanc\u00e9 son projet \"La transition prend ses quartiers\", d\u00e9fi qui place ses habitants au c\u0153ur de la transition et qui lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nergetique.  Dixit son maire, \" l\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais pourra prendre tous les plus beaux engagements \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale ou \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale, l\u2019enjeu du changement de comportements se joue\u00a0au plus pr\u00e8s\u00a0des citoyens. Et ce sont\u00a0vraiment les communes qui, je pense, doivent \u00eatre la porte d\u2019entr\u00e9e de leur  transition. Je consid\u00e8re que la transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique ne peut \u00eatre que territoriale\".\n\n**Retours**\n(une pause d\u00e9jeneur?) La DAC (directrice d' l'animation territoriale et de la communication! a r\u00e9pondu quasi par retour de m\u00e9l. \"J\u2019ai le plaisir de vous informer que votre projet pourra faire l\u2019objet d\u2019un accueil dans la Ville de Malaunay.  La semaine de reprise de janvier, Je vous propose d\u2019\u00e9changer par t\u00e9l\u00e9phone pour affiner la p\u00e9riode, le champ des possibles sur l\u2019animation que l\u2019on pourrait envisager autour de votre passage et au-del\u00e0 de ce simple accord de principe \u00e0 ce stade.\"\n                ", "name": "\ud83c\udfd8\ufe0f La ville de Malaunay\n", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udfd8\ufe0f"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.939138335836302, 49.07652053845584]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#changeons le syst\u00e8me, pas le climat !\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://alternatiba.eu/rouen\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\n\n\n**Retours**\nJean-Yves au t\u00e9l. ils sont tr\u00e8s motiv\u00e9s pour nous accueillr avec d'autres - d\u00e9j\u00e0 discut\u00e9 avec Greenpeace, les Vagabands et cela sera discut\u00e9 en r\u00e9union coalition climat  le 7 d\u00e9c. (cela regroupe ER, syndicats, collectif non au contournement, attac, SEL etc). une premi\u00e8re id\u00e9e =  2 nuits camper au Champs des possibles avec actions et animations(conf\u00e9rences, d\u00e9bats, projections....?) \u00e0 la Friche Julien en journ\u00e9e entre les 2.\n                ", "name": " Alternatiba", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.0939658, 49.4404591]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://www.greenpeace.fr/groupes-locaux/carte-groupes-locaux/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\n\n\n**Retours**\n29/11/2020 : Ok pour accueillir l'AT, vont organiser un \u00e9v\u00e9nement commun avec Alternatiba ! \"Nous sommes en contact avec Alternatiba pour vous accueillir ensemble.\"  Propose que Tritucum, Guidoline etc soient de la partie.Il y a de la mati\u00e8re. nous serions plut\u00f4t disponible en juillet, en ao\u00fbt nous sommes beaucoup \u00e0 \u00eatre partis, la ville est quasi vide et beaucoup d'asso sont ferm\u00e9es. Pour ce qui est des activit\u00e9s nous pouvons proposer plusieurs choses,concert, d\u00e9bat, village des alternatives sont possibles. . \n                ", "name": " Greenpeace Groupe Local", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.0939658, 49.4404591]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nLe Champ des Possible accompagne la conception et la r\u00e9alisation de jardins de quartier citoyens, de potagers citadins ou de bacs de culture partag\u00e9s.  l\u2019association a \u00e9t\u00e9 choisi par la M\u00e9tropole Rouen Normandie pour installer une ferme urbaine en permaculture au c\u0153ur du futur Parc naturel des Bruy\u00e8res, \u00e0 Rouen.  Leurs objectifs : promouvoir l\u2019agriculture en ville, les pratiques en agro \u00e9cologie et la p\u00e9dagogie autour de l\u2019alimentation.  le Champ des Possibles exp\u00e9rimente un mod\u00e8le \u00e9conomique de mara\u00eechage salari\u00e9 et d\u00e9veloppe la production biologique de l\u00e9gumes et la vente \u00e0 la ferme. Des activit\u00e9s p\u00e9dagogiques sont mont\u00e9es sur le site avec des accueils de groupe, des ateliers sur mesure.\n\n**Retours**\npas de retour direct  mais apparamment ils ne sont pas nombreux et ce n'est pas \u00e9tonnant dixit Jean Yves d'Alternatiba, qui pense qu'ils seront dans le mouve m\u00eame si ils ne g\u00e8rent pas super bien leur bo\u00eete mail ! Ce serait le lieu de campement.\n                ", "name": " le champs des possibles", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.674663774816087, 49.18721071861103]}}]}