{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://www.brasserie-spore.com/accueil.php\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/brasseriespore/\n\n**Description**\nLa brasserie Spore c'est la rencontre entre Simon, Flora et Fred, trois passionn\u00e9es de bi\u00e8res qui ont d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er une brasserie artisanale et de faire des bi\u00e8res originales, cr\u00e9atives et \u00e9quilibr\u00e9es.\nLa brasserie est ouverte au public avec sa taproom : un lieu d\u2019\u00e9change et de partage. C\u2019est un point fondamental de la vie de la coop\u00e9rative ! La bi\u00e8re rassemble, elle est conviviale et nous pensons qu\u2019il possible d\u2019aller encore plus loin et de construire une communaut\u00e9 active autour de ce beau produit.\n                ", "name": " Brasserie Spore", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.1616234, 49.048017]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* https://fr-fr.facebook.com/petitecyclote\n\n**Description**\nAssociation pour promouvoir l'usage du v\u00e9lo comme moyen de transport dans l'agglo Seine-Eure- organisation de sorties, de bourse de v\u00e9lo d'occasion...\n                ", "name": " la Petite Cyclote", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.1693044, 49.2141448]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://www.maison-du-velo-douarnenez.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nPermanence hebdomadaire d'aide \u00e0 la r\u00e9paration des v\u00e9los et activit\u00e9s militantes pour l'am\u00e9nagement de la ville en faveur du v\u00e9lo et des mobilit\u00e9sdouces (v\u00e9lorutions, propositions d'am\u00e9nagement, etc.)\n                ", "name": " La Maion du v\u00e9lo de Douarnenez (Penn Rustin)", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.3340182, 48.0960035]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#confitureEtBois\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 C'est trop bien\n2\ufe0f\u20e3 Ils font des confitures\n3\ufe0f\u20e3 et des ateliers bois\n\n*Site oueb* https://lascidekervel.wordpress.com/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nCl\u00e9mence (ancienne altercycliste), Alexis et Nicolas, tous les 3 en reconversion profesionnelle, ont cr\u00e9\u00e9 une SCI citoyenne avec Phlippe, une r\u00e9f\u00e9rence dans l'agriculture bio en Bretagne, \u00e9leveur de vaches Salers (label bio coh\u00e9rence). C'est une belle histoire de transmission des terres r\u00e9alis\u00e9e avec Terre de liens et gr\u00e2ce \u00e0 la participation financi\u00e8re de 150 citoyens. Cl\u00e9mence produit du pain (certifi\u00e9 Nature et progr\u00e8s) p\u00e9tri \u00e0 la main, cuit au feu de bois dans un four traditionnel et fabriqu\u00e9 avec des produits locaux respectueux de la terre. Elle le vend en circuit court. Alexi et Nicolas produisent Yaourts et fromage frais bio issus de vaches bretonnes Pie noir.\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e La ferme de Kervel", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.0783028, 48.3302476]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/s960x960/75354987_232332847747682_5853772744906244096_o.jpg?_nc_cat=102&ccb=2&_nc_sid=825194&_nc_ohc=czWlqpq20fEAX_xnyti&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&tp=7&oh=5508ae06ec361df4f11030f3b4fe940b&oe=5FF53879}}\n#Repair caf\u00e9 / apprentissage alternatif\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 \u00ab Un objet ne fonctionne plus, il est cass\u00e9, d\u00e9chir\u00e9, trou\u00e9... Ne le jetez pas, co-r\u00e9parez le ! \u00bb La co-r\u00e9paration, c'est la mise \u00e0 disposition des comp\u00e9tences techniques diverses de b\u00e9n\u00e9voles, \u00e0 partager autour d'un caf\u00e9.\n2\ufe0f\u20e3 une association d\u2019\u00e9changes de savoirs et comp\u00e9tences qui milite aussi pour une agriculture respectueuse de l\u2019environnement, pour l\u2019ind\u00e9pendance du monde agricole \u00e0 l\u2019\u00e9gard des grandes firmes internationales, pour la pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9, pour le d\u00e9veloppement d\u2019une \u00e9conomie relocalis\u00e9e\u2026\n3\ufe0f\u20e3 Et enfin une quincaillerie et mercerie collaboratives le 1er samedi du mois\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/groups/289734331976378/\n\n**Description**\n\u00e9change de savoirs multig\u00e9n\u00e9rationnel\nQuincaillerie et mercerie collaboratives et Repair caf\u00e9, 1er samedi du mois \u00e0 Beaupr\u00e9au\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93 L'\u00e9chapp\u00e9e verte", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.9952707, 47.2110027]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://la-cidrerie.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\ncidrerie artisanale et organisation de concerts, possibilit\u00e9 de camper, proximit\u00e9 du golfe du morbihan.\n                ", "name": " La cidrerie du Golf", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.8229152, 47.62798]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://www.lechampcommun.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nLieu conivial et chaleureux, \u00e9picerie locale , un bar de rencontres et d\u2019\u00e9changes, des acteurs locaux y sont r\u00e9guli\u00e8rement accueillis, contribuant ainsi \u00e0 la proposition d\u2019une programmation culturelle riche et diversifi\u00e9e. L\u2019Estaminet favorise ainsi la distribution et la promotion des entreprises et des associations locales, celles qui aiment \u00e0 s'appeler paysanne, artisanale et artistique....l\u2019\u00e9picerie \u00ab Le Garde-Manger \u00bb a pour objectif de redynamiser le milieu rural en redonnant de l\u2019importance aux commerces de proximit\u00e9. Pour cela, elle lance une r\u00e9flexion sur la mani\u00e8re de consommer en proposant un large choix de produits locaux et/ou issus de l\u2019agriculture biologique, parmi les produits conventionnels.C\u2019est en octobre 2012 que la premi\u00e8re bi\u00e8re brass\u00e9e dans nos locaux a \u00e9t\u00e9 d\u00e9gust\u00e9e \u00e0 l\u2019Estaminet. La recette de cette bi\u00e8re blonde, baptis\u00e9e l\u2019 \u00ab Auganaise \u00bb, a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e avec l\u2019aide de personnes du Pays et d\u2019associ\u00e9s et depuis, ce sont quatre recettes suppl\u00e9mentaires qui ont \u00e9t\u00e9 concoct\u00e9es. l\u2019Auberge se veut \u00eatre \u00e0 destination de multiples publics. En partenariat avec l\u2019Estaminet, elle proposera des activit\u00e9s en rapport avec les sujets d\u2019int\u00e9r\u00eat de la coop\u00e9rative : \u00e9conomie sociale et solidaire, \u00e9ducation populaire, protection de l\u2019environnement, paysannerie... sans pour autant oublier son appropriation par les acteurs locaux pour lesquels une salle d\u2019activit\u00e9s a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 pens\u00e9e. Il sera possible de manger un morceau dans nos locaux, puisqu\u2019un restaurant pointera aussi le bout de son nez afin de satisfaire vos papilles !\n                ", "name": " Le Champ commun", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.2782673, 47.9203255]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://www.facebook.com/capdespossibles/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nLe Cap des Possibles est une association qui fait d\u00e9couvrir et comprendre les solutions concr\u00e8tes, accessibles \u00e0 tous, d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sentes sur le Pays d'Auray pour contrer le r\u00e9chauffement climatique, prendre soin de vous & de votre environnement. Elle est n\u00e9e du mouvement ALternatiba\n                ", "name": " Le Cap des possibles", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.9833718, 47.6664485]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://www.ess-bretagne.org/peps\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nAssociation loi 1901, ses membres sont des associations, des coop\u00e9ratives, des mutuelles, des collectivit\u00e9s et des individus pour qui le d\u00e9veloppement d'une \u00e9conomie sociale et solidaire est important pour le pays d'Auray.\n                ", "name": " PEPS pole de dvp de l'Economie sociale et solidaire", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.9906695, 47.673064]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://www.brangoulo.fr\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nLe Collectif d'habitants : L\u2019\u00e9cohameau de Brangoulo, situ\u00e9 \u00e0 Guidel (Morbihan), rassemble des foyers autour de valeurs d\u2019autonomie, de partage, de bienveillance et d\u2019entraide. Vieux hameau en pierre \u00e0 r\u00e9nover, volont\u00e9s d'activit\u00e9s dans le collectifs (\u00e0 identifier et creuser : agricole, \u00e9ducation, accueil/formation, ...). Automne/hiver 2020 = cr\u00e9ation du collectif, hiver/printemps 2021 = programmation des travaux.\n\nL'association ALPHA-B de la La\u00efta a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e dans un objectif de faire vivre la dynamique du lieu et des alentour sur les th\u00e9matiques associ\u00e9es au projet : Promotion de l\u2019Habitat Autonome et de la Biodiversit\u00e9 des rives de la La\u00efta \u0153uvre pour l\u2019exp\u00e9rimentation et la transmission d\u2019outils autonomisants (habitat, gouvernance) et pour la biodiversit\u00e9 (synergies homme/milieu naturel).\n\n                ", "name": " Le collectif de Brangoulo", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.5090085, 47.8038767]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\n\n                ", "name": " Paysan Moutardier dans la vall\u00e9e de l'Arz", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.4682358, 47.7188787]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* Pas \"officiel\": https://www.laforetnourriciere.org/jf-jardin-de-kerblouze/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nIls proposent aussi des journ\u00e9es d'immersion \"au coeur du jardin\" pour approcher les techniques de permaculture au fil des saisons, acqu\u00e9rir des bases pour d\u00e9marrer son jardin, reconna\u00eetre et d\u00e9guster les v\u00e9g\u00e9taux ; pour go\u00fbter au plaisir de manger cru et savourer un stype de vie simple et sain.\n                ", "name": " Le Jardin de Kerblouze", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.9421465, 47.8644981]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* www.cafecode0.fr\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/cafecode0/\n\n**Description**\nCode \u00d8 est n\u00e9 de la volont\u00e9 de cr\u00e9er un lieu convivial, accueillant et solidaire, pour rassembler, \u00e9changer un repas issu d\u2019une cuisine saine et de produits locaux, d\u00e9guster un caf\u00e9 de sp\u00e9cialit\u00e9 torr\u00e9fi\u00e9 au bout de la rue, ou en apprendre plus sur le z\u00e9ro d\u00e9chet lors d\u2019un atelier. C\u2019est un caf\u00e9 engag\u00e9 dans la d\u00e9marche z\u00e9ro d\u00e9chet avec l\u2019id\u00e9e de \u00ab faire du commerce autrement \u00bb en s\u2019appuyant sur les principes de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire.\n                ", "name": " Code \u00d8", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.3686512, 47.7407835]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://jaivuundocumentaire.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/jaivuundocumentaire\n\n**Description**\nL\u2019association J\u2019ai Vu Un Documentaire existe depuis mars 2013. Nous l\u2019avons cr\u00e9\u00e9e pour sensibiliser un large public au cin\u00e9ma du r\u00e9el. Notre d\u00e9marche consistera \u00e0 aller \u00e0 la rencontre du public pour l\u2019inviter \u00e0 d\u00e9couvrir des films qu\u2019il ne peut voir ailleurs et \u00e9changer avec leurs auteurs ; \u00e0 proposer un espace de paroles et de d\u00e9bats citoyens ; \u00e0 d\u00e9velopper, aiguiser notre regard sur les images, \u2026 Le tout dans une d\u00e9marche de proximit\u00e9, \u00e0 taille humaine, conviviale.\n\nProjections mensuelles de films, rencontres/d\u00e9bats autour de films, ateliers d'\u00e9ducation \u00e0 l'image, temps forts th\u00e9matiques (festivals). \nProjet de cin\u00e9 bistrot sur Lorient\n                ", "name": " J'ai vu un documentaire", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.3608819, 47.7517754]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://syklett.bzh/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/abrisyklett56/\n\n**Description**\nAtelier de r\u00e9paration de v\u00e9los participatif et solidaire. Activit\u00e9s: TI SYKLETT, BALADE MENSUELLE, V\u00c9LO \u00c9COLE,  ATELIER M\u00c9CANIQUE F\u00c9MININ, AP\u00c9RO D\u00c9MONTAGE, V\u00c9LO CARGO, Ateliers de sensibilisation au v\u00e9lo dans les quartiers prioritaires\n\n                ", "name": " Collectif Syklett", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.373985, 47.7556031]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://argoat.la-bascule.org/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/BasculeArgoat/?ref=page_internal\n\n**Description**\nNous sommes dix b\u00e9n\u00e9voles, dont l'intention est de cr\u00e9er, incarner et exp\u00e9rimenter un lieu de vie collectif ouvert, r\u00e9silient, \u00e9panouissant, ancr\u00e9 sur le territoire, engag\u00e9 pour les transitions d\u00e9mocratique, \u00e9cologique, sociale et int\u00e9rieure.\n                ", "name": " Bascule Argoat ", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.3874613, 48.1461461]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://www.facebook.com/associationlapepiterre\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nRaison d'\u00eatre : DE LA TERRE AU PROJET SOLIDAIRE : Association qui \"offre\" un boute de terre, un espace quoi !  \u00e0 plusieurs porteurs de projets agricoles et artisanaux solidaires et respectueux des enjeux environnementaux. Ils sont 11 en 2020 allant de la pr\u00e9paration d'algues alimentaires, \u00e0 la retape de vieux meubles et fabrication de meubles en paillette, au maraichage, a un food truck, a une conteuse a de l'artisanat cote vetement, etc... Sont alli\u00e9-e-s du magasin priducteur de sarzeau, de Oivier Chenelle qui a relanc\u00e9 la saline de Sarzeau. \n                ", "name": " PEPITERRE", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.7641997, 47.5287694]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://villagedubelair.org/nos-valeurs/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/villagedubelair/\n\n**Description**\nAutonomie alimentaire / \u00e9nerg\u00e9tique, vivre ensemble, sobri\u00e9t\u00e9 heureuse, nature et bien-\u00eatre\n                ", "name": " Ecolieu du bel air", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.4188615, 48.065217]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#caf\u00e9rep\u00e8re\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 caf\u00e9 associatif qui propose des concerts, ateliers, caf\u00e9 philo, restauration\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://vlap.fr/labrassviedejupilles/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nLa Brass'vie est un caf\u00e9 associatif au Saint-Jacques de Jupilles Le Saint Jacques \u00e0 Jupilles - Les murs et le terrain appartiennent \u00e0 une cinquantaine de citoyens regroup\u00e9s en SCI. La tenue du caf\u00e9, la restauration et les animations sont assur\u00e9es par des adh\u00e9rents de l\u2019association \u00ab La Brass\u2019Vie de Jupilles\u00bb.\n                ", "name": "\ud83d\udc6d Brass'vie Jupilles", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc6d"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.4147226, 47.7911599]}}]}