{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"description": "#Entre15Juilletet15Aout\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 -mara\u00eechers et producteurs de fromage de ch\u00e8vre qui organisent un march\u00e9 bio le mardi\n2\ufe0f\u20e3 -chantiers participatifs possibles\n3\ufe0f\u20e3 -habitu\u00e9s \u00e0 recevoir des groupes / de la place pour camper\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/Ferme-de-la-Mimarnel-103802348034484/\n\n**Description**\nmaraichage, fromage de ch\u00e8vre, march\u00e9 bio le mardi\n\n**Retours**\nPartants !! Plut\u00f4t entre 15 juillet et fin ao\u00fbt car avant sont overbook\u00e9s. De la place pour camper. habitu\u00e9s \u00e0 recevoir des groupes. Maraichage, fromage de ch\u00e8vre, march\u00e9 bio le mardi\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e Ferme de la mimarnel", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0405043, 49.1588555]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{http://www.boulangerielescopains.fr/wp-content/uploads/2012/12/DSCF0083-200x300.jpg}}\n#DuBonPain\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 -rencontre de boulangeries autog\u00e9r\u00e9es\n2\ufe0f\u20e3 -mise en avant d'un collectif de migrants et r\u00e9flexion sur l'aide aux personnes sans papiers\n3\ufe0f\u20e3 -pains frais, fromage de ch\u00e8vres, l\u00e9gumes bios et ambiance festive (concert possible) garantie\n\n*Site oueb* http://www.boulangerielescopains.fr/?fbclid=IwAR0OgT2kDWhF72drJOXCVLVxRu2N6fv4isp84_hKGPXRu_J1B9fFi21zX3Q\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/boulangerielescopains/\n\n**Description**\nBoulangerie bio\n\n**Retours**\nils sont chauds pour nous recevoir ! \n\"Bonjour,\nApr\u00e8s l'intro flatteur fait par notre ch\u00e8re wooffeur Romain nous serons contents d'\u00e8tre lieu d'\u00e9tape en Pays dAuge pour l'altertour. Il ya deux ans nous avons failli vous accueillir, mais nous n'\u00e9tions pas sur le circuit de  l'\u00e9tape Pont Audemer-maison de v\u00e9lo \u00e0 Caen. Donc peut-\u00e8tre en 2021 ..............\nVotre visite pourrait aider \u00e0 appuyer notre souhait d'un piste cyclable qui suit la D50 dans notre village de Cambremer.......une rencontre des boulangeries auotog\u00e9r\u00e9.(qui a eu lieu \u00e0 la conquete de pain \u00e0 Montreuil il ya qq ann\u00e9es, mais que nous n'avons pas encore organis\u00e9s la suite)........mettre en avant le collectif migrants et l'importance d'arriver en aide pour les migrants-sans papiers avec tout les pr\u00e9jug\u00e9s dans un campagne bien tremp\u00e9...................\nBref les motivations et envies ne manquent pas a vous de voir si \u00e7a vous tente d'affronter les collines de Pays d'Auge. Pains frais, fromages de ch\u00e8vres, l\u00e9gumes Bio etc garantit et concerts, ambiance f\u00e8stives \u00e7a va de soit.\n\nBon courage pour l'organisation et peut-\u00e8tre \u00e0 bientot!!!\n\npour Boulangerie leS COPains, Erik\n\n                ", "name": "\ud83c\udf5c Scop Boulangerie Biologique les Co-pains", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udf5c"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0818172, 49.1297835]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://lh5.googleusercontent.com/p/AF1QipMj3AwORdwB9pnyJtuBhOSaU1h5qGQUa0sNRtN2=w408-h407-k-no}}\n#BocageVirois\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 -Ferme p\u00e9dagogique\n2\ufe0f\u20e3 -Contes et animations culturelles\n3\ufe0f\u20e3 Camping lab\u00e9lis\u00e9 Accueil paysan\n\n*Site oueb* http://lepasdane-chantiersencour.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nFerme asine, lieu de vie locale, lien social, contes, culture\n\n**Retours**\nOk pour nous.\nEn fonction de votre choix d\u2019itin\u00e9raire, on d\u00e9finira ensuite la forme que l\u2019on donnera \u00e0 votre accueil.\n\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e Le pas d'ane chantier en cours", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.7754914, 48.9543605]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{http://www.wot.latrottineuse.com/wp-content/uploads/2017/02/08042017-P1250523.jpg}}\n#unmustpourlef\u00e9minisme\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Une rencontre conjointe entre \"Dans ma culotte\" et le Val des Possibles\n2\ufe0f\u20e3 Une entreprise innovante qui l\u00e8ve le tabou des r\u00e8gles, engag\u00e9e pour l'environnement et la soci\u00e9t\u00e9\n3\ufe0f\u20e3 Vous saurez tout sur le voyage en solo au f\u00e9minin\n\n*Site oueb* https://www.doc-cd.net/levaldespossibles/    http://www.wot.latrottineuse.com/fr/vie-simple-world-open-tour/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/latrottineuse\n\n**Description**\nLieu en permaculture cr\u00e9\u00e9 r\u00e9cemment par C\u00e9line et Blandine, propos\u00e9 par No\u00eblle Papay de \"Dans ma culotte\". Le projet consisterait en une rencontre ax\u00e9e sur le f\u00e9minisme, un tour du monde solo femme en trotinnette sportive ainsi qu'avec \"Dans ma culotte\" , entreprise commerciale innovante  pour lever le \"tabou\" des r\u00e8gles, avec des objectifs soci\u00e9taux, environnementaux, humanitaires (z\u00e9ro d\u00e9chets, pr\u00e9carit\u00e9 f\u00e9minine, ....).\n\n**Retours**\n\"Belle id\u00e9e, nous sommes partante avec Blandine pour vous accueillir. L\u2019accueil sera sommaire mais nous avons un acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau potable dans le champ  (environ 5000 m2) o\u00f9 l\u2019alter Tour pourrait \u00e9tablir le campement. L\u2019\u00e9lectricit\u00e9 est accessible un peu plus bas, chez nous ou bien dans l\u2019atelier / hangar. Attention, nous avons investi les lieux que depuis d\u00e9but octobre, alors c\u2019est la d\u00e9marrage de notre nouvelles vie \u00e9co/\u00e9thique esponsable ! Nous avons un vid\u00e9o projecteur et pouvons proposer le soir une lecture/diaporama rencontre avec laTrottineuse / Blandine. Quoi qu\u2019il en soit nous trouvons formidable et tr\u00e8s r\u00e9jouissant ce projet d\u2019Alter Tour, bravo \u00e0 toutes l\u2019\u00e9quipe.\" \n                ", "name": "\u270a Le Val Des Possibles", "_umap_options": {"iconUrl": "\u270a"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.3203228, 49.0681079]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#le flouz local\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 le flouz, un concept \u00e0 revoir ?\n2\ufe0f\u20e3 le flouz cr\u00e9e du lien sur un territoire\n3\ufe0f\u20e3 le flouz est ouvert \u00e0 toutes propositions\n\n*Site oueb* http://mlc-rance.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nUne Monnaie locale (MLC), c\u2019est de l\u2019argent qui a du sens !\n    MONNAIE : un moyen d\u2019\u00e9change et non de profit,\n    LOCALE : qui circule sur un territoire d\u00e9fini,\n    COMPL\u00c9MENTAIRE : \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l\u2019euro, \u00e0 parit\u00e9\n    et CITOYENNE : adoss\u00e9e \u00e0 une charte devaleurs, \u00e9volutive et pratique.\n\n**Retours**\nBonjour,\n\n\nToute l'\u00e9quipe de la Maillette se d\u00e9clare tr\u00e8s favorable \u00e0 l'id\u00e9e d'\u00eatre associ\u00e9e \u00e0 l'Alter Tour dans le cadre d'un \u00e9v\u00e9nement commun. Nous n'avons encore men\u00e9 aucune r\u00e9flexion, mais nous sommes ouverts \u00e0 vos propositions. Nous pensons aussi que bon nombre des partenaires impliqu\u00e9s dans le r\u00e9seau de notre monnaie locale pourraient apporter leur contribution, bien que nous n'ayons pas encore \u00e9voqu\u00e9 le sujet avec eux.\n\n\nJe vous propose donc de me recontacter pour en discuter plus avant si vous souhaitez donner suite.\n\n\n                ", "name": "\ud83e\udd1d La Maillette - monnaie locale compl\u00e9mentaire du pays de Rance", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83e\udd1d"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.126903072518611, 49.20712910615504]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://www.jardinez.com/parc/pj/22jardindelecocentretregor_17188.jpg?1607729607}}\n#chantier-vert\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 - Plusieurs activit\u00e9s autour de la sensibilisation \u00e0 l'environnement (parcours \u00e9nergie, foret comestible...)\n2\ufe0f\u20e3 - Un lieu qui a l'air magnifique\n3\ufe0f\u20e3 - L'AT y est d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 mais c'est pas grave :-) \nChantiers envisageables en plus de stands \n\n*Site oueb* http://www.ecocentre-tregor.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/ecocentre.tregor/\n\n**Description**\nLieu de rencontre, de f\u00eate, de partage et d'\u00e9change autour de l'\u00e9cologie mais pas que.\n\n**Retours**\nL'AT y est pass\u00e9 en 2016, avec un chantier sur place.\n                ", "name": "\ud83c\udfd8\ufe0f Ecocentre Tr\u00e9gor Spered All", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udfd8\ufe0f"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.0650849013526105, 49.05001092562065]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#Les d\u00e9chets des un\u00b7e\u00b7s sont les ressources des autres\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 29/22, m\u00eame combat\n2\ufe0f\u20e3 On trouvera pt \u00eatre de nouveaux v\u00e9los pour l'AT, ou du moins de quoi r\u00e9parer :-)\n3\ufe0f\u20e3 Bruno y trouvera son bonheur\n\n*Site oueb* http://www.tirecup.fr/s\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nCollecter valoriser vendre animer  / aussi \u00e0 Carhaix - vall\u00e9e du Roy\n\n**Retours**\nSont ok et inr\u00e9ress\u00e9s mais \u00e0 voir au vu de l'\u00e9volution du contexte\n                ", "name": " Ressourcerie Ti'r\u00e9cup", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.7603283, 48.5141134]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{http://asso-boquen.fr/wp-content/themes/wisdom-responsive/images/bannersub1.jpg}}\n#nonaudesertculturel-cercledespoetesbretonsdisparus\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Association qui fait vivre la culture en milieu hyper rural. \n2\ufe0f\u20e3 Lieu central reconnu par le cyclisme \u00e9litiste du Tour de France qui passera le 27 Juin 2021.\n3\ufe0f\u20e3 Typiquement le genre d'alternative \u00e0 soutenir. \n\n*Site oueb* http://asso-boquen.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nMaison de la culture. Dynamise le territoire (hyper-rural) et sollicite de nombreux acteurs pour diverses activit\u00e9s (artistes,\n\u00e9leveurs, mara\u00eechers, accompagnateurs nature, ...). \"Notre int\u00e9ret est de contribuer \u00e0 la rencontre des gens qui veulent faire vivre ce coin de Bretagne centrale.\"\n\n**Retours**\nAssociation tr\u00e8s motiv\u00e9e par notre venue (surtourt que beaucoup d'\u00e9v\u00e9nements sont tomb\u00e9s \u00e0 l'eau depuis l'\u00e9t\u00e9 dernier). \nNotre vieille ferme restaur\u00e9e situ\u00e9e \u00e0 Poulancre d'en bas sera id\u00e9al pour votre vil\u00e9giature. \nC'est un lieu tr\u00e8s central par rapport \u00e0 la p\u00e9ninsule Bretagne et assez repr\u00e9sentatif des richesses humaines qui accompagnent\nles difficult\u00e9s \u00e0 vivre loin des agglom\u00e9rations et des zones c\u00f4ti\u00e8res.\nNous garantissons une nature luxuriante peu impact\u00e9e par les canicules!\nL'agriculture intensive y laisse des espaces pr\u00e9serv\u00e9s.\n                ", "name": "\ud83d\udcda Asso Boquen", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udcda"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.0139118, 48.2459918]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "# et si on se marais? un arbre ou pousse les fruits de la d\u00e9croissance!\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 des formations \u00e0 la vannerie sauvage et \u00e0 la permaculture\n2\ufe0f\u20e3 un four tout \u00e0 fait banal, des ateliers pommes, ch\u00e2taignes, ail des ours,conserves et haies nourrici\u00e8res, des chantiers bois, osier, patates, champignons et bucheronnage , \n3\ufe0f\u20e3 et des rencontres d'entre aide et de partage de connaissancedes avec des gens tout \u00e0 fait remarquables\n\n*Site oueb* https://www.escargotier.org/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nL'escargotier \u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 pousser avec un \u00e9levage d'escargots bio, l'apiculture et l'exp\u00e9rience de vie en yourte. Des questionnements suite \u00e0 la pr\u00e9dation sur les escargots, la monoculture et l'\u00e9fassement d'un r\u00eave; Celui de renouer  avec la nature, prendre le temps pour le potager, les enfants et l'observation du magique spectacle que la vie nous offre. \"Le probl\u00e8me est la solution\" ou \"techniquement seule  la limite est notre imagination\"; ces principes de permaculture nous on faitent red\u00e9finire notre \u00e9levage, notre travail et donc notre vie sous  tous ses aspects. Ce sont ces exp\u00e9riences que nous souhaitons partager \u00e0 travers notre production, nos savoir faires et \u00e9v\u00e9nements. Lucile, ancienne assistante maternelle, vanni\u00e8re sauvage, n'utilise que les fibres v\u00e9g\u00e9tales qui l'entoure, dont beaucoup adapt\u00e9es au milieu humide.\n\n**Retours**\npar retour de mail - Nous serons ravis de vous pr\u00e9parer un accueil \u00e0 l'Escargotier,  nous avons un coin camping, barnum, du jus de pomme, du cidre, un groupe de musique... et un lieu et ces activit\u00e9s \u00e0 vous faire d\u00e9couvrir. toilette s\u00e8che et douche \u00e0 dispo au besoin.c est super que vous pensiez \u00e0 nous.bises\n                ", "name": "\ud83c\udfd8\ufe0f L'ESCARGOTIER", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udfd8\ufe0f"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.4471069, 49.4322117]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#Lanaturevaincraleb\u00e9ton\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Une R\u00e9serve Naturelle Volontaire : des passionn\u00e9.e.s dont le seul but est de prot\u00e9ger la faune et la flore qui les entoure, depuis 1979 !\n2\ufe0f\u20e3 Une cinquantaine de locaux et naturalistes rassembl\u00e9s en association g\u00e8re la r\u00e9serve naturelle depuis 1991.\n3\ufe0f\u20e3 Des bovins Highlands, des chevaux Camargue, des moutons Shetland ; des races rustiques en \u00e9levage extensif, alli\u00e9es incontournables \u00e0 la gestion de la r\u00e9serve naturelle.\n\n*Site oueb* https://courtilsdebouquelon.wordpress.com\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nC'est une R\u00e9serve naturelle volontaire, \u00e0 l'Est du PNR du Marais Vernier. L'association des volontaires g\u00e8re la r\u00e9serve naturelle et un \u00e9levage de bovins Highlands, de chevaux Camargue, de moutons Shetland qui constituent le principal outil de gestion de la r\u00e9serve.(Dominique) : Rencontre super int\u00e9ressante avec ce sp\u00e9cialiste \u00e9cologue et sa femme qui nous ont retrac\u00e9 l'histoire (g\u00e9ologie, \u00e9cologie, activit\u00e9s humaines, usages) de ces marais, la plus grande tourbi\u00e8e de France. De plus, ce qui ne g\u00e2che rien, le long chemin des Courtils est bord\u00e9 de demeures traditionnelles normandes.  Voir article du blog :http://www.altercampagne.net/?p=11666 . Voir s'il y a possibilit\u00e9 de planter les tentes car il s'agit d'une demeure familiale ou alors \"\u00e0 la sauvage\" sur le terrain. Voir aussi les possibilit\u00e9s d'h\u00e9bergement avec la proximiti\u00e9 de L'Escargotier. \n\n**Retours**\nThierry Lecomte, qui a accueilli une EB en 2018, est enjou\u00e9 \u00e0 l'id\u00e9e d'accueillir l'AT l'\u00e9t\u00e9 prochain Indisponible la premi\u00e8re quinzaine de juillet.\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e Les Courtils de Bouquelon", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.5026914, 49.4013293]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#vivelabiodiversit\u00e9\nlesl\u00e9gumesanciensc'estcool\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 \ud83d\uddfa\ud83c\udf45Conservation de la biodiversit\u00e9 : entretien du \u00ab Potager de Beaumesnil \u00bb, qui contribue \u00e0 la sauvegarde des vari\u00e9t\u00e9s de l\u00e9gumes : plus de 500 vari\u00e9t\u00e9s de l\u00e9gumes anciens ou pittoresques !!\n\n2\ufe0f\u20e3 \ud83c\udf7d\ud83c\udf4fMara\u00eechage bio : production de l\u00e9gumes bio pour alimenter les cantines des \u00e9coles locales, et gestion d'une AMAP.\n3\ufe0f\u20e3 \ud83d\udce3Animations p\u00e9dagogiques et festives : sensibilisation autour de th\u00e8mes aussi vari\u00e9s que le potager, le compost, l\u2019alimentation, \u2026 : ateliers jardinages pour les enfants et les adultes ; r\u00e9novation d\u2019une maison pour proposer des s\u00e9jours sur la th\u00e9matique du potager et de la cuisine ; \u00abFestival des 1001 l\u00e9gumes\u00bb qui accueille 2000 personnes le dernier week-end du mois de septembre ; etc..\n\n*Site oueb* http://www.1001legumes.com/\nhttps://graine-normandie.net/fiche-acteur/cpie27-1001legumes/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Date de passage:** Sans proposition, attend des pr\u00e9cisions de notre part\n\n**Description**\nLe Centre Permanent d'Initiatives pour l'Environnement (CPIE) Terres de l\u2019Eure \u2013 Pays d\u2019Ouche est bas\u00e9 sur les terres de l\u2019ancienne ferme du ch\u00e2teau de Beaumesnil, sur la commune nouvelle de Mesnil-en-Ouche, plusieurs mares et leurs corridors sont class\u00e9s Espaces Naturel Sensible.\nLe CPIE se d\u00e9cline en trois axes : mara\u00eechage biologique avec son AMAP, potager conservatoire (plus de 500 vari\u00e9t\u00e9s de l\u00e9gumes/plantes) et verger conservatoire (50 vari\u00e9t\u00e9s de pommiers et poiriers), animations autour des th\u00e8mes aussi vari\u00e9s que le potager, le compost, l\u2019alimentation, la biodiversit\u00e9, l\u2019environnement, l\u2019\u00e9nergie, la qualit\u00e9 de l\u2019air, etc. Nous proposons aussi des ateliers cuisine r\u00e9alis\u00e9s au P\u00f4le environnemental et solidaire au sein d\u2019une cuisine am\u00e9nag\u00e9e. Par ailleurs, nous faisons des interventions au sein des \u00e9tablissements scolaires pour des animations, mise en place et entretien de potager.\nLe potager se visite de mai \u00e0 septembre, et sert de support p\u00e9dagogique pour des animations aupr\u00e8s des diff\u00e9rents publics (scolaires, centres de loisirs, MJC missions locales, public pr\u00e9caire, familles, adultes, etc.). Les visites de groupe se font \u00e0 la demie-journ\u00e9e ou \u00e0 la journ\u00e9e.\n\n\n**Retours**\nInt\u00e9ress\u00e9, attend de savoir la date :\n\"Bonjour, ok sur le principe, reste \u00e0 voir la date choisie.\"\nRemarque de Louisa : \"c'est un lieu bien adapt\u00e9 pour l'accueil (j'y suis all\u00e9e 1 fois pour un \u00e9v\u00e8nement) et que je pense int\u00e9ressant : le porteur de projet, Fr\u00e9d\u00e9ric Lambelin est assez connu dans le coin et conna\u00eet pas mal de monde. Ils sont en lien avec l'\u00e9cole des semeurs ! On pourrait envisager une action commune\"\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e \nAssociation \"1001 l\u00e9gumes\", qui g\u00e8re \"Le Potager de Beaumesnil\"\nCPIE Terres de l'Eure - Pays d'Ouche", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.7083092, 49.0132566]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#tierslieu\u00e9co-citoyen\nl'unionfaitlaforce\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 \ud83c\udfebUn espace d'expression citoyenne : collectif local qui a ouvert un tiers-lieu \u00e9co-citoyen, le \u00ab 3\u00e8me Lieu \u00bb.\n2\ufe0f\u20e3 \ud83d\udc6b\ud83c\udfb6Coop\u00e9ration et festivit\u00e9 : le tiers-lieu dispose d'un espace coworking et d'un bar associatif, le collectif anime des \u00e9v\u00e9nements participatifs.\n3\ufe0f\u20e3 \ud83d\udce3\ud83d\udeb4Sensibilisations \u00e9cologiques : le tiers-lieu propose un atelier de r\u00e9paration v\u00e9lo et un \u00ab espace Recycleur \u00bb (transformation d\u2019objets de deuxi\u00e8me main et vente directe de dons). \n\n*Site oueb* https://rascampagne.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/pages/category/Social-Club/RAS-Campagne-716601752092241/\n\n**Date de passage:** passer soit au tout d\u00e9but soit \u00e0 la toute fin du tour, car de mi-juillet \u00e0 mi-ao\u00fbt c'est leur p\u00e9riode de creux\n\n**Description**\nL\u2019association d\u00e9fend des valeurs de solidarit\u00e9 et de protection de l\u2019environnement et a cr\u00e9\u00e9 un Tiers lieu : le 3\u00e8me Lieu, espace de coop\u00e9ration \u00e9cocitoyenne, pour faire se rencontrer des gens du territoire et pour que naissent des projets communs. Il comprend un espace Rencontre et Convivialit\u00e9 (bar associatif local, \u00e9v\u00e8nementiel participatif), un espace Coop\u00e9ration (co-working artisan et num\u00e9rique, ing\u00e9nierie et initiation \u00e0 la coop\u00e9ration, partage de comp\u00e9tences), un espace Recyclerie (vente d'objets de deuxi\u00e8me main, transform\u00e9s ou non), et un atelier v\u00e9lo pour des solutions de mobilit\u00e9s douces.\n\n**Retours**\n10/11/2020 : Annabel m'a contact\u00e9, elle serait int\u00e9ress\u00e9e mais doit confirmer la participation de l'association lors de leur AG qui a lieu le 1er d\u00e9cembre. Elle conseille \u00e0 l'AT de passer soit au tout d\u00e9but du tour soit \u00e0 la toute fin du tour, car de mi-juillet \u00e0 mi-ao\u00fbt c'est pile la p\u00e9riode de creux de l'asso.\n                ", "name": "\ud83c\udfd8\ufe0f RAS\u2019Campagne (R\u00e9seau d\u2019Alternatives Solidaires)", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udfd8\ufe0f"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.070882473366837, 49.33610311590922]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#rassembl\u00e9s pour devenir acteurs du changement\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 de l'entraide pour mieux consommer, \u00e0 partir d'un \u00e9co-lieu, \u00e9pic\u00e9rie, achat regroup\u00e9, jardin partag\u00e9 et caf\u00e9 familial\n2\ufe0f\u20e3 relancer l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique, culturelle et sociale dans le village, en tissant des liens entre g\u00e9n\u00e9rations, entre consommateur et producteur...\n3\ufe0f\u20e3 au bout de la Voie Verte de la Vall\u00e9e de l'Eure -  la voie de chemin de fer est devenue piste cyclable et l'Hotel de la gare est devenu tiers-lieu !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nLe ResSourc'Eure, c'est un groupement de personnes qui ont pris conscience que nos modes de vie actuels ne sont pasdurables (alimentation, d\u00e9chets, \u00e9nergies etc..) et qu'il devient indispensable et urgent de s'entraider pour modifier nos habitudes de consommations et devenir acteurs du changement.Elle anime un \u00e9co-lieu \u00e0 Saint Georges Motel, situ\u00e9 au bout de la Voie Verte de la Vall\u00e9e de l'Eure, afin de relancer l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique, culturelle et sociale dans le village.Elle entreprend toute action servant cette mission et notamment en cr\u00e9ant :Une \u00e9picerie de produits locaux (de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9)\u00a0 et un rendez-vous r\u00e9gulier d\u2019achat group\u00e9 pour r\u00e9tablir un lien coh\u00e9rent entre les producteurs et les consommateurs.Un caf\u00e9 familial pour favoriser les liens entre les g\u00e9n\u00e9rations par le biais d\u2019activit\u00e9s ou par des rencontres spontan\u00e9es.Un espace polyvalent (animations, associations, ateliers ...) Un jardin comestible, p\u00e9dagogique et ludique.    \n\n**Retours**\nOui ! Bien sur que nous serions enchant\u00e9s de vous accueillir dans notre petit coin de France ! Et pourquoi pas faire un bout de route avec vous ... Votre initiative est vraiment super :) Ce serait pr\u00e9f\u00e9rable en juillet, mais ao\u00fbt possible aussi. On peut imaginer des activit\u00e9s telles chantier de construction four \u00e0 pain, atelier r\u00e9pa v\u00e9lo, inviter d'autres assos locales...  Jardin et d\u00e9pendences pour l'accueil logistique.\n                ", "name": "\ud83c\udfd8\ufe0f la Ressourc'Eure", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udfd8\ufe0f"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.363662, 48.789837]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#CultureEngag\u00e9e\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Librairie, ludoth\u00e8que et caf\u00e9 coop\u00e9rative engag\u00e9e sur les questions de migrations, f\u00e9minisme, \u00e9cologie\n2\ufe0f\u20e3 Ca fourmille \u00e0 Douarnenez ! L'asso v\u00e9lo Penn rustine et la cantine mutine sont partants pour nous voir\n3\ufe0f\u20e3 La raison 3\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/Librairiedelanglerouge/\nhttps://www.instagram.com/librairiedelanglerouge/\n\n**Description**\nLibrairie, ludoth\u00e8que et caf\u00e9 coop\u00e9rative engag\u00e9e sur les questions de migrations, f\u00e9minisme, \u00e9cologie\n\n**Retours**\nPositif\n                ", "name": "\ud83c\udf5c Coop\u00e9rative libraire L'Angle Rouge", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udf5c"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.3264194, 48.0919738]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://static.wixstatic.com/media/f34de6_d8a769f3be754edeb092be32b7f61324~mv2.jpg/v1/fill/w_445,h_331,al_c,q_80,usm_0.66_1.00_0.01/FS%20example%203.webp}}\n#EcoleForesti\u00e8re\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 P\u00e9dagogie par, pour et avec la nature, d\u00e9s le plus jeune \u00e2ge !\n2\ufe0f\u20e3 Jeu libre en for\u00eat toute saison, apprentissage centr\u00e9 sur les envies,  l\u00e2cher prise, s\u00e9rendipit\u00e9, accompagnement observateur de l'adulte\n3\ufe0f\u20e3 Bien implant\u00e9 en Scandinavie et au Canada, cette \u00e9cole est la premi\u00e8re en France et veut essaimer\n\n*Site oueb* https://www.autourdufeu.org/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/Autourdufeudecamp\n\n**Description**\nForest school \u00e0 la fran\u00e7aise, 1\u00e8re forest school de Bretagne. Elle propose aux enfants et aux parents de red\u00e9couvrir le plaisir de la cueillette en for\u00eat, des cabanes dans les arbres, des vadrouilles en bord de rivi\u00e8re... Bref, (re)go\u00fbter aux joies de la nature \u00e0 l\u2019occasion d\u2019ateliers, le mercredi et le samedi ou en semaine quand il s'agit de collaborer avec des \u00e9coles alentours. Elle organise \u00e9galement des formations \u00e0 la p\u00e9dagogie par la nature ou des stages d'immersion en for\u00eat sur un WE. Julie est aussi pr\u00e9sidente du r\u00e9seau de p\u00e9dagogie par la nature, le r\u00e9seau qui promeut les forest school \u00e0 la fran\u00e7aise\n\n**Retours**\nAnne-Claire (2/11/20) : \"Carr\u00e9ment partante pour que le tour passe par la forest school. Apr\u00e8s \u00e7a sera selon les dates mais \u00e7a devrait pouvoir le faire.\"\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93 Autour du feu \u00e9cole de la foret", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.2103369, 48.0307609]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://static.wixstatic.com/media/d3bd16_ac74b4d94b63473b8c6e5597006ad512~mv2.jpg/v1/fill/w_340,h_254,al_c,q_80,usm_0.66_1.00_0.01/DSC04080_JPG.webp}}\n#culture+agriculture+artisanat=COMBO\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 R\u00e9sidence d'artistes en cr\u00e9ation: cirque, musique, danse, forge mobile (sic!)\n2\ufe0f\u20e3 Mara\u00eechage bio, traction animale, wwoofing, chantiers participatifs de plantation d'arbres\n3\ufe0f\u20e3 Ateliers (c\u00e9ramique par ex) et march\u00e9 d'artisans sur la ferme, espace gratuit\u00e9\n\n*Site oueb* https://lieutrezenvy.wixsite.com/trezenvy\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nFerme bio (mara\u00eechage) salle de spectacle, atelier de poterie, cours de danse, espace de gratuit\u00e9, etc.\n\n**Retours**\nMerci pour ce message, pour nous c'est une bonne nouvelle si l'Alter tour vient chez nous. Je connais bien cette initiative et je trouve que sa venue ici fait tout \u00e0 fait sens !\nJe vous laisse donc choisir parmi vos coups de c\u0153ur et attends votre r\u00e9ponse.\n\nBonne journ\u00e9e\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e Ferme de Trezenvy", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.8329982, 48.6525653]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://www.cabriolaine.com/ferme?lightbox=image_1zut}}\n#LaineAngora FermeFestive\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 \ud83c\udf89\u270aFestif et engag\u00e9 : partant pour nous faire rencontrer le tissu local, ont \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s ensemble pour lutter contre l'installation d'un parc d'attraction sur des terres agricoles\n2\ufe0f\u20e3 \ud83d\udc11 une ferme d'\u00e9levage qui sort de l'ordinaire : la laine de ch\u00e8vres (ces ch\u00e8vres sont tellement mimis on dirait un peu des serpilli\u00e8res)\n3\ufe0f\u20e3 \u2600\ufe0fdes beaux paysages plats pour p\u00e9daler : ils se trouvent \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du chemin de halage\n\n*Site oueb* https://www.cabriolaine.com/ferme\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/cabriolaine/\n\n**Description**\nCabri o laine : mohair, tissage, tricots, pelotes, gants, chaussettes, \u00e9charpes, \u00e9tole, pull, mitaine, plaide,vache armoricaine, vente directe agri en bio,  associ\u00e9 \u00e0 gpt de producteurs a rennes\"le brin d herbe, associ\u00e9 \u00e0 un syteme de vente directe / @ avec 15 producteurs . terrains de 50ha + hangar, hebergement envisag\u00e9 pas clairement discut\u00e9, tres motiv\u00e9 \n\n**Retours**\nCoup de fil le 16.10, ils sont super int\u00e9ress\u00e9s pour nous recevoir, capacit\u00e9 d'accueil ok, li\u00e9s dans le coin avec d'autres collectifs qui'ils pourraient mobiliser ! Aussi \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du chemin de halage donc cool pour rouler. Moment id\u00e9al pour eux : fin juillet\n                ", "name": "\ud83c\udf3b Gaec de Brantad\u00e9 / cabri \u00f4 laine", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udf3b"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.0128452110737065, 49.082384318277406]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#UneVilleMillePossibilit\u00e9s\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 \ud83c\udf31Vert le jardin : une asso qui fait la promotion de jardins partag\u00e9s et composts de quartier, aux petits oignons pour nous accueillir dans leur bel espace\n2\ufe0f\u20e3 \ud83e\udd84 une multitude d'asso rennaises tr\u00e8s diverses pour nous accueillir, un programme \u00e0 la carte, il y en aura pour tous les go\u00fbts: circuits courts, soutien au b\u00e9n\u00e9volat,r\u00e9duction des d\u00e9chets, r\u00e9novation de l'habitat, d\u00e9fense de l'eau, insertion par le sport, cuisine avec des personnes migrantes, militantisme, commerce \u00e9quitable, m\u00e9dia alternatif...\n3\ufe0f\u20e3 \ud83c\udf40en compl\u00e9ment de notre accueillant, plusieurs initiatives avec des approches diff\u00e9rentes du jardin dans la ville : une ferme urbaine + un jardin p\u00e9dagogique tourn\u00e9 vers un public en situation de handicap + une mini ZAD sur un terrain vague de la municipalit\u00e9\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nvari\u00e9es\n\n**Retours**\npositif\n                ", "name": "\ud83d\ude43 Ville de Rennes", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\ude43"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.679907, 48.1098522]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#\u00e9cor\u00e9novation OnRetrousseNosManches chaudbiscoto\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 \ud83c\udfe1d\u00e9couvrir la r\u00e9novation en respectant le b\u00e2ti ancien et les m\u00e9thodes traditionnelles \n2\ufe0f\u20e3 \u2692\ud83d\udee0un programme de formation pour artisans et auto-constructeurs\n3\ufe0f\u20e3 \ud83d\udcaaen plus d'une rencontre, un ou des chantiers \u00e0 pr\u00e9voir!\n\n*Site oueb* https://www.tiez-breiz.bzh/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nAssociation pour la connaissance, la sauvegarde, la mise en valeur de l'architecture & des sites ruraux en Bretagne\nOrganise des formations et stages \u00e0 destination des particuliers r\u00e9alisant de la r\u00e9novation\n\n**Retours**\nJe reviens vers vous pour vous donner un accord de principe.\r\nJe ne sais pas encore exactement dans quel cadre nous allons pouvoir organiser quelque chose mais j'ai retenu que vous souhaitez un format chantier participatif.\r\nC'est tout \u00e0 fait possible d'envisager ce type d'action.\r\nTenez-moi au courant.\r\nBien cordialement,\r\nAna\u00efs Boutrolle\n                ", "name": "\ud83d\udd27 TIEZ BREIZ - Maisons et Paysages de Bretagne\r\n", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udd27"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.6807519, 48.092063]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#Tisane&Ruralit\u00e9Positive\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 \u2615\ufe0f caf\u00e9 librairie en milieu rural !\n2\ufe0f\u20e3 \ud83c\udf3cferme qui produit des plantes aromatiques et m\u00e9dicinales \n3\ufe0f\u20e3 \ud83e\udd13 g\u00e9r\u00e9 par l'autrice du manifeste \"L'exode urbain\", une paysanne engag\u00e9e qui pourra nous parler en d\u00e9tail des enjeux et d\u00e9fis de quitter la ville pour s'installer \u00e0 la campagne \n\n*Site oueb* https://amanteverte.fr/fr/la-table/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/amanteverte\n\n**Description**\nA la fois exploitation agricole pour la production de tisanes et infusion bio, caf\u00e9, librairie, lieu de formation et de rencontre. Militant pour une nouvelle approche / revalorisation de la vie rurale\n\n**Retours**\nRetour positif par mail le 16.10, ils sont int\u00e9ress\u00e9s par la proposition et sont dispo tout l'\u00e9t\u00e9 \n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e L'amante verte, caf\u00e9 librairie ", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.0280783, 47.7993552]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://formation.terre-humanisme.org/wp-content/uploads/2019/03/lieu-loire-at.jpg}}\n#CestCADO\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 D'anciennes terres de monast\u00e8res reconverties en p\u00e9pini\u00e8re agro\u00e9cologique\n2\ufe0f\u20e3 Au croisement de la production maraich\u00e8re et fruiti\u00e8re, une possibilit\u00e9 de r\u00e9insertion professionnelle et bien d'autres acteurs\n3\ufe0f\u20e3 Apr\u00e8s le Village des initiatives locales, iels sont pr\u00eat.e.s \u00e0 se remobiliser pour cr\u00e9er une manifestation au passage de l'AT\n\n*Site oueb* http://cado-agroecologie.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/pg/carrefouragroecologiquedelouest\n\n**Description**\nD\u00e9couvrir, exp\u00e9rimenter et transmettre l'agro\u00e9cologie. Formation jardin cuisine... Ev\u00e9nements conf\u00e9rences, B\u00e9n\u00e9volat, Visite du jardin, Troc semences, Atelier enfants, S\u00e9jours d\u00e9couverte.\n\n**Retours**\nJe vous remercie d'avoir pens\u00e9 \u00e0 nous dans vos d\u00e9marches. Nous serions heureux de proposer un temps collectif sur la Ferme de l'Abbatiale !\n[...]La journ\u00e9e du samedi qui cl\u00f4turait le Villages des initiatives locales se d\u00e9roulait sur la Ferme de l'Abbatiale avec un march\u00e9 paysan, une table-ronde avec Marc Dufumier, Fran\u00e7oise Vernet et G\u00e9rard Mac\u00e9, des ateliers et animations en tout genre. Avec le collectif d'acteurs pour une alimentation durable et solidaire nous souhaitons poursuivre notre engagement sur le territoire autour de ces th\u00e9matiques, mais sans doute r\u00e9duire la voilure l'ann\u00e9e prochaine en proposant une deuxi\u00e8me \u00e9dition du Village des Initiatives Locales en 2022 seulement. Pour autant, l\u2019organisation d'une manifestation sur la Ferme \u00e0 l'occasion de l'Alter Tour me semble \u00eatre une tr\u00e8s belle opportunit\u00e9 de mobiliser et de r\u00e9unir autour de ces id\u00e9es qui nous sont ch\u00e8res. Concernant les dates, nous pr\u00e9f\u00e9rions organiser \u00e7a courant juillet. \n\n                ", "name": "\ud83c\udfd8\ufe0f Carrefour agro\u00e9cologique de l\u2019Ouest", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udfd8\ufe0f"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.032636, 47.5158067]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://orianesavourelucas.com/avezvouschoisi/wp-content/cache/podlove/51/71c0eb589951ad030e7527db08816a/conversation-avec-bleuenn-le-sel-de-la-terre-le-sel-de-la-vie_500x.jpg}}\n#LaMoissonBlancheAuDel\u00e0DeLAssiette\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Parcourir les marais salant du M\u00e8s en compagnie d'une ancienne biblioth\u00e9caire qui r\u00e9colte le sel \u00e0 la main\n2\ufe0f\u20e3 Labellis\u00e9 Nature et Progr\u00e8s, Bleuenn projette maintenant un transport durable de son sel par voilier\n3\ufe0f\u20e3 Palludi\u00e8re tr\u00e8s motiv\u00e9e pour lier d'autres acteurs engag\u00e9s comme l'association le d\u00e9fi du traict, Maurice et son Eco p\u00e2turage\n\n*Site oueb* https://www.seldumaraisrond.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/Sel-du-marais-rond-110091200559641/\n\n**Description**\nBleuenn PUILL-STEPHAN, palludi\u00e8re ind\u00e9pendante install\u00e9e depuis seulement 2019 suite \u00e0 une reconversion professionnelle. Remise en \u00e9tat progressive d'une vingtaine d'oeillets du Marais Rond, un marais salant. \n\n**Retours**\nJe serais ravie d'accueillir l'AlterTour en 2021 ! Je propose d'organiser une visite de sa saline (peut-\u00eatre y installer une expo?), mais nous pourrions peut-\u00eatre \u00e0 cette occasion r\u00e9unir des producteurs et/ou rendre visite aux acteurs locaux.\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e Sel du marais rond", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.4786021, 47.4072885]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/107488830_1164175433966310_2859564975155805219_o.jpg?_nc_cat=108&ccb=2&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=mQg9nAQrQ8UAX-4n1pX&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=575d8f67bf7abebc25e9e90c5e438e2e&oe=5FFA33FD}}\n#ParceQuilFautToujoursUnPlanB\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Une belle organisation menac\u00e9e d'expulsion, qui a besoin de notre soutien\n2\ufe0f\u20e3 Une coop\u00e9rative \"4 en 1\" : caf\u00e9, brasserie bio-local, \u00e9picerie bio et librairie\n3\ufe0f\u20e3 Ils f\u00eatent les 3 ans de leur cr\u00e9ation en juillet et aimeraient le faire avec l'AT !\n\n*Site oueb* https://cafe-epicerie-leplanb.fr\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/Sauvons-Le-PLAN-B-La-Turballe-105107917972790/?modal=admin_todo_tour\n\n**Description**\nA la fois caf\u00e9, brasserie bio local, \u00e9picerie bio et librairie, le  Plan B est un projet collectif qui a investi une ancienne halle aux poissons. Il est cr\u00e9\u00e9e sur un mod\u00e8le coop\u00e9ratif, cog\u00e9r\u00e9 et collaboratif, et r\u00e9cemment transform\u00e9 en SCOP. C'est un lieu ressource d\u2019initiatives, d\u2019informations, de sensibilisation et de soutien aux pratiques de l\u2019Agriculture Biologique, aux pratiques sociales, culturelles\n\nUne alternative \u00e0 soutenir car depuis juillet 2020 le tribunal de Nantes remet en cause l'acquisition de leurs locaux. Le caf\u00e9 est menac\u00e9 de fermer !\n\n**Retours**\nOui super ! Nous sommes un collectif \"Le plan B\" avec 3 entreprises \u00e9thiques (uncaf\u00e9-\u00e9picerie bio/local, une librairie-bouquinerie engag\u00e9e et un brasseur bio local) et une association de citoyens. Notre collectif associatif serait ravie de participer, \u00e9changer, pl\u00e9bisciter ce genre d'initiative . Peut-\u00eatre d\u00e9but juillet , c'est l'anniversaire de notre aventure collective . Nous pourrions vous y associer ? Bien \u00e0 vous et \u00e0 cette belle initiative bien connue de nous tous !\n                ", "name": "\ud83e\udd1d Le plan B", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83e\udd1d"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.5128693218992497, 47.3496315]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://mir-s3-cdn-cf.behance.net/project_modules/2800_opt_1/b90932105582549.5f7c744c62885.jpg}}\n#LaboEcoloSocial&solidaire\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Carrefour des alternatives sociales et environnementales, au coeur de Nantes, regroupant 18 collectifs locaux : Alternatiba, Extinction R\u00e9bellion, i-boycott, colleuses f\u00e9ministes...\n2\ufe0f\u20e3 Lieu d'hospitalit\u00e9 et de solidarit\u00e9s situ\u00e9 \u00e0 La Maison du peuple, un coll\u00e8ge d\u00e9saffect\u00e9 qui h\u00e9berge 60 personnes sans domicile et fonctionne comme un centre social autog\u00e9r\u00e9\n3\ufe0f\u20e3 Labo exp\u00e9rimental atypique ouvert \u00e0 tous, dot\u00e9 d'un caf\u00e9 solidaire, qui propose concerts, d\u00e9bats, spectacles \n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/labasenantes/\n\n**Description**\nLa BASE est un lieu alernatif cr\u00e9\u00e9 en 2020 et install\u00e9 \u00e0 la Maison du peuple, \u00e0 Nantes, dans un coll\u00e8ge d\u00e9saffect\u00e9 occup\u00e9 par une centaine d'exil\u00e9s sans logis (squat expulsable). La BASE compte \u00e0 ce jour 18 associations et collectifs dont Alternatiba 44, Extinction Rebellion, R\u00e9sitance \u00e0 l'agression publicitaire, Attac, I-boycott, un collectif f\u00e9ministe de colleuses, gilets jaunes...\n\n**Retours**\nAnto, l'un des animateurs de la BASE, serait ravi d'accueillir l'AT \u00e0 la Maison du peuple. Ce serait un soutien bienvenu \u00e0 ce lieu alternatif cr\u00e9\u00e9 cette ann\u00e9e. Ateliers th\u00e9matiques et soir\u00e9e festive possibles. On pourrait faire d'une pierre 2 coups en passant \u00e0 Nantes au moment o\u00f9 se tient l'universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 des mouvements sociaux et des solidarit\u00e9s (18-22 ao\u00fbt 2021).\n                ", "name": "\ud83c\udfd8\ufe0f La BASE", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udfd8\ufe0f"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.5618136, 47.2148174]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://image.jimcdn.com/app/cms/image/transf/dimension=278x10000:format=jpg/path/s137ea36bb345fdaa/image/i59f92fba80436a4d/version/1511560766/image.jpg}}\n#sagessedesplantes\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Plantes m\u00e9dicinales\n2\ufe0f\u20e3 Plantes aromatiques\n3\ufe0f\u20e3 Infusions, poudres de plantes, huiles essentielles, eaux florales...\n\n*Site oueb* http://lecultivateurenherbes.jimdo.com/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\n1ha de plantes aromatiques ou m\u00e9dicinales sur les terrains sablonneux des bordures de Loire\n\n**Retours**\nContact t\u00e9l\u00e9phone le 18/11 par Delphin : J\u00e9r\u00f4me est h\u00e9sitant car seulement 1ha de culture et \u00e0 peur que ce soit beaucoup de monde d'un seul coup mais est plut\u00f4t partant pour un passage en journ\u00e9e pour qu'il nous pr\u00e9sente son activit\u00e9 (il me pr\u00e9cise : \"m\u00eame si une visite \u00e0 60 personnes me parait compliqu\u00e9\") pas de nuit la bas. Mais il aime l'id\u00e9e de l'Altertour et souhaite partag\u00e9 ce moment. (pas fin ao\u00fbt)\n                ", "name": "\ud83c\udf3b Le Cultivateur en Herbes", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udf3b"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.8330395, 47.4199614]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://p4.storage.canalblog.com/45/70/1353563/103462597_o.jpg}}\n#multit\u00e2che\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Partir \u00e0 la rencontre des Choletais(es)\n2\ufe0f\u20e3 S'orgniser avec ce qui nous entoure\n3\ufe0f\u20e3 Danser, manger, vivre, ensemble\n\n*Site oueb* http://lesincroyablescomestibles.fr/qui-sommes-nous/ http://www.emmaus49.com/fr/emmaus-cholet/accueil-cholet-p44.html\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/incroyablescomestiblescholet49/\n\n**Description**\nOriginaire d\u2019Angleterre, les Incroyables Comestibles (en anglais : Incredible Edible) sont un mouvement participatif citoyen de bien commun \u2013 mondial, autonome, totalement apolitique (au sens partisan du terme) et non marchand \u2013 humain, \u00e9thique, solidaire, qui reconnait l\u2019unit\u00e9 de la vie et du genre humain, et coresponsable du tout. Il est anim\u00e9 par l\u2019id\u00e9al de nourrir l\u2019humanit\u00e9 de fa\u00e7on saine pour l\u2019homme et pour la plan\u00e8te, localement, en suffisance, dans la joie et la dignit\u00e9 de chacun.\n\n**Retours**\nR\u00e9ponse mail du 3/12 : invitation tr\u00e8s int\u00e9ressante, mais nous ne nous sentons pas capable d\u2019organiser seul un tel accueil \u2013 \u00e9tant sur l\u2019espace public, nous n\u2019avons pas de lieu pour accueillir, et ne pouvons compter que sur quelques forces militantes. Aussi, avons-nous transmis ce message au collectif inter associations (comit\u00e9 pour le climat, AMAP, Colibris, Artisans du Monde, Emma\u00fcs, les M\u00fbles, Amnesty, SEL, Tous \u00e0 v\u00e9lo, ZD, Repas citadin, Mouvement de la Paix ) li\u00e9es \u00e0 la transition qui doit se r\u00e9unir le 17 d\u00e9cembre. Une premi\u00e8re r\u00e9action venant de la communaut\u00e9 Emma\u00fcs, qui se dit pr\u00eate \u00e0 organiser cet accueil avec le collectif, pour peu qu\u2019il se d\u00e9roule un dimanche ou un lundi. Ils ont un espace assez grand pour accueillir des tentes, d\u2019un grand parking, \u00e9ventuellement d\u2019un r\u00e9fectoire. Comme c\u2019est la premi\u00e8re fois qu\u2019un tel \u00e9v\u00e9nement se passerait sur Cholet, Nathalie d\u2019Emma\u00fcs, souhaiterait avoir quelques pr\u00e9cisions sur la logistique. Ce pourrait \u00eatre l\u2019occasion de provoquer un espace de rencontre et de dynamisme bienvenu.\n                ", "name": "\ud83d\ude43 Ema\u00fbs et la compagnie de Cholet (Inscroyables comestibles, Bal Trap...)", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\ude43"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.8801349, 47.0617293]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#\u00a0 \u00a0quipisse-au-vent-se-rince-les-dents\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Construire autrement\n2\ufe0f\u20e3 Transition \u00e9nerg\u00e9tique\n3\ufe0f\u20e3 Quoi : visite de la coop, soir\u00e9e festive avec les zikos du coin ouais-ouais\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\n\n*Site oueb* http://www.7vents.fr/tiki-index.php\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nCoop\u00e9rative de l'\u00e9nergie et du d\u00e9veloppement durable\n\n**Retours**\n\n                ", "name": "\ud83d\udd27 Les 7 Vents", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udd27"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.4430848, 49.0513729]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://mvistatic.com/photosmvi/2020/05/25/P22914776D4101778G.jpg}}\n#ExplorateursDeLaD\u00e9croissance\nExplorateursDeLAutonomie\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Au coeur du bocage normand et \u00e0 10km de Granville !!!\n2\ufe0f\u20e3 Elevage, Permaculture, C\u00e9r\u00e9ales et Eco-construction\n3\ufe0f\u20e3 De la bi\u00e8re, du fromage et du bon pain sous la yourte !\n\n*Site oueb* https://wwoof.fr/host/148-Le-Bois-Landelle-Le-Pre-Vert\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nLa ferme rassemble plusieurs activit\u00e9s : \u00e9levage de porcs de Bayeux en plein air int\u00e9gral et vaches normandes, production de produits laitiers (cr\u00e8me, beurre, fromages), jardin vivrier et boulangerie paysanne. De nombreuse animations y sont r\u00e9guli\u00e8rement organis\u00e9es (concert en soutien aux anti-OGM, animations Estivales de la Bio). Ils d\u00e9veloppent en parall\u00e8le une 'yourte/bar associatif. La totalit\u00e9 de la production est vendue en direct \u00e0 la ferme. Label Bio Coh\u00e9rence\nLe Bois Landelle a \u00e9t\u00e9 un chantier pilote suivi par l'Association r\u00e9gionale pour la promotion de l'\u00e9coconstruction (Arpe)\n\n**Retours**\n\nNous avons crois\u00e9 plusieurs fois l'altertour et nous vous accueillerons avec grand plaisir !\nNous organisons r\u00e9guli\u00e8rement des \u00e9v\u00e8nements \u00e0 la ferme (concert, porte ouverte, etc..)\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e Le bois Landelle", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.4984166, 48.8693295]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://images.squarespace-cdn.com/content/v1/5d762e7e4dfe9640d6592ddf/1568387297715-HWM0ANG9XTJMUC99D99M/ke17ZwdGBToddI8pDm48kAYywbqICfGJFKRXkl8-Ibd7gQa3H78H3Y0txjaiv_0fDoOvxcdMmMKkDsyUqMSsMWxHk725yiiHCCLfrh8O1z4YTzHvnKhyp6Da-NYroOW3ZGjoBKy3azqku80C789l0ouw-8l5B_J38LMU7OZFvYdaRSvaPBCxxYQITgziP8u5IO3n8mOY1D279mu8g4lriw/IMG_7660.jpg?format=1000w}}\n#delafourche\u00e0lafourchette\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Multiactivit\u00e9s autour des l\u00e9gumes et de leurs transformations - ateliers cuisine\n2\ufe0f\u20e3 Auberge paysane, Fournil (Paysan-Boulanger), Mara\u00eechage, Permaculture, G\u00eete, FarmLab, Atelier Bois, Petit \u00e9levage\n3\ufe0f\u20e3 Membre du Collectif les Pieds dans le Plat\n\n*Site oueb* https://www.ecofarmlab.org/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nFerme familiale \u00e9cologique, \u00e9olien, solaire, fabrication de pain cuit au feu de bois, cochons en plein-air transform\u00e9s pour l'auberge, cidre, calva,  poules, \u00e2nes etc. T\u00e9l\u00e9phoner pour les jours d'ouverture, menu unique,  cuisine bio, ambiance conviviale.Activit\u00e9s sur placeVisite de la ferme. Atelier cuisine-sant\u00e9, stage initiation \u00e0 la vie paysanne\n\n**Retours**\ntrop chauds pour nous recevoir !!\n\"Bonjour,\nMerci pour votre message. Nous sommes tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9s par votre proposition. Nous pourrions organiser pour l'occasion un \u00e9v\u00e8nement autour de l'alimentation durable avec des conf\u00e9rences, des d\u00e9monstrations culinaires, ateliers de cuisine et concerts. Les activit\u00e9s de notre ferme sont beaucoup ax\u00e9s sur l'alimentation durable, Philippe En\u00e9e et moi m\u00eame sommes fortement impliqu\u00e9s pour le Collectif les Pieds dans le Plat, une association nationale qui transforme des cantines en bio et local. Le Collectif pourrait aussi \u00eatre associ\u00e9 \u00e0 cet \u00e9v\u00e8nement. \n\nJe vous laisse m'indiquer les prochaines \u00e9tapes \n\nBonne journ\u00e9e \u00e0 vous, \nJoey\"\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e La Barberie", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.4759335195454852, 49.4034161533618]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{http://www.altercampagne.net/?p=11832}}\n#lepluscoolissimedesaccueillants\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Un ancien militant anti-nucl\u00e9aire de Greenpeace reconverti dans le cidre\n2\ufe0f\u20e3 Jus de pomme, p\u00e9tillant de sureau, cidre, calvados maison, pommeau perso, ect ...\n3\ufe0f\u20e3 Accompagn\u00e9 de tout le r\u00e9seau local , le collectif Bocage\n\n*Site oueb* http://www.lafermeduvastel.net/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/ferme.duvastel\n\n**Description**\nAccueillant 3 \u00e9toiles de l'EB18, Christophe produit du cidre, jus de pomme, calva, ap\u00e9ritifs \u00e0 base de cidre, fleur de sureau, condiments, s\u00e8ve de bouleau. Il n'introduit aucune substance pour contr\u00f4ler ou modifier le processus de fermentation, ce qui est rare. L'EB 18 a \u00e9t\u00e9 accueillie \u00e0 bras ouverts par Christophe, ancien militant antinucl\u00e9aire de Greenpeace. D'autant bien accueilli.e.s que Christophe, pour compenser sa frustration de ne plus pouvoir militer a offert toutes les boissons \u00e0 l'EB ;-).  En lien avec le Collectif Bocage (dont paysan.nes boulanger, mara\u00eechers, oeufs, fromager, brasseur amateur). Ferme qui accueille aussi des woofers (==> voir pour AlterChantier ?). \n\n**Retours**\n\"B\u00e9 oui, avec tr\u00e8s  grand plaisir pour vous accueillir de nouveau cet \u00e9t\u00e9 :-)\". Partira 2 semaines en juillet et souhaite \u00eatre inform\u00e9 des dates le plus t\u00f4t possible si nous passons.\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e Ferme du Vastel", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.3855009, 49.6046929]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#JoyeusesPluiesdEt\u00e9\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 L'unique festival en Normandie qui m\u00eale \u00e9cologie et pratiques artistiques\n2\ufe0f\u20e3 Conf\u00e9rences, danses, tables rondes, concerts, projections, ateliers low tech, ballades gustatives plantes sauvages\n3\ufe0f\u20e3 Un anthousiasme \u00e0 toute \u00e9preuve !\n\n*Site oueb* https://lespluiesdejuillet.org/accueil/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/pluiesdejuillet/?hc_ref=ARTObA87ZhqhUkOVFWqtxL8BJFf6c-acOWh5kc4CvbOEOMzRsgn3a1f97fgSZue2e3Q&fref=nf\n\n**Description**\nUtiliser l'art et la culture et la culture pour sensibiliser \u00e0 la transition \u00e9cologique et sociale; 4 ans d'existance\nProgramme port\u00e9e par l'association La Marette : notamment Les Pluies de juillet, Festival + Normandurable (salon \u00e9tudiant li\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cologie et economie sociale et solidaire, en partenariat avec l'universit\u00e9 de Caen) + ateliers de sensibilisation aux questions environnementales \u00e0 destination des publics scolaires. \n\n**Retours**\nMerci beaucoup pour votre proposition sur laquelle je rebondis imm\u00e9diatement tant votre projet nous a plu. Et d\u2019ailleurs, \u00e0 titre personnel, j\u2019y participerais tr\u00e8s volontiers.\nNous serions ravi de vous accueillir pendant notre festival dont la 4eme \u00e9dition aura lieu les 8,9,10,11 juillet 2021. N\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 revenir vers nous afin d\u2019\u00e9voquer un \u00e9ventuel passage pendant notre festival. Et si \u00e7a n\u2019est pas possible cette ann\u00e9e, nous organisons bien d\u2019autres \u00e9v\u00e9nements\u2026\n                ", "name": "\ud83d\udcda Festival Pluies de Juillet\n9-11/07/2021", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udcda"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.213692575499471, 49.278973152483736]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://www.lautreradio.fr\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/LAutreRadio/\n\n**Description**\nRadio locale associative : relayer la dynamique locale, produire des contenus \u00e0 caract\u00e8re culturel, social et politique\n\n**Retours**\nMerci pour cette information et votre sollicitation.\n\nCette d\u00e9marche nous para\u00eet vraiment int\u00e9ressante et nous serions ravis d'y contribuer.\n\nNous en discuterons lors de notre prochain conseil d'administration pr\u00e9vu la semaine prochaine afin de revenir vers vous avec des propositions d'actions, de pistes de projets !\n                ", "name": "\ud83d\udcda L'autre Radio", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udcda"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.6980432, 47.8282442]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://www.facebook.com/profile.php?id=100006862968998&sk=about\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/lepiceriecooperativefontainedaniel/\n\n**Description**\nEpicerie locale et coop\u00e9rative (SCIC), bistroquet dans un trop mignon petit village. \n\n**Retours**\n\nL\u2019\u00e9picerie\ndim. 15 nov. 21:36 (il y a 22 heures)\n\u00c0 moi\n\nBonsoir Laure, c\u2019est vraiment une tr\u00e8s belle id\u00e9e. Je vais en parler avec l\u2019asso la roue libre et je vous recontacte.\n\nChaleureusement\n\u00c9lise G. Shay\nL\u2019\u00e9picerie coop\u00e9rative de Fontaine Daniel \n                ", "name": "\ud83c\udf5c L'Epicerie de Fontaine-Daniel", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udf5c"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.736331831807375, 49.20090995960322]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/Larouelibre53\n\n**Description**\natelier d'autor\u00e9paration de v\u00e9lo, lieu de convivialit\u00e9 et d\u2019\u00e9change autour de la bicyclette\n\n**Retours**\nPour info le gars de la roue libre \u00e0 Mayenne m'a appel\u00e9 aujourd'hui ! Ils sont chauds pour proposer un truc peut-\u00eatre en mode \u00e9v\u00e9nement festif, d\u00e9couverte de leur asso, et avec peut \u00eatre le sou. Et ils peuvent se d\u00e9placer, si besoin par exemple \u00e0 l'\u00e9picerie de fontaine Daniel !\n                ", "name": "\ud83d\udeb2 La Roue Libre", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udeb2"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.4131435069844915, 49.27473115388441]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://biero.free.fr/brass.php?n=7\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nbrasserie associative : production/vente de bi\u00e8res artisanales Nature&Progr\u00e8s ; brassage b\u00e9n\u00e9vole ; portage administratif d'autres initiatives citoyennes locales\n\n**Retours**\nYeees pour non montrer leur activit\u00e9 (dodo chez les Radis)\n                ", "name": "\ud83c\udf3b Brasserie associative de Montflours", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udf3b"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.6522585300510264, 49.108579000556546]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nPaysans mara\u00eechers bio - Vente de paniers en ferme, en AMAP et pour la restauration collective. L'un des deux fr\u00e8res est mara\u00eecher-brasseur !\n\n**Retours**\n\"On est super int\u00e9ress\u00e9 pour accueillir l'AlterTour en 2021\" \n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e J-F GUIHERY", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.6839396, 48.3310227]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nproducteur de Plantes Aromatiques et M\u00e9dicinales Nature&Progr\u00e8s : production/cueillette/s\u00e9chage/vente ; botanique ; gestion environnementale de son site et \u00e9co-paturage avec des moutons\n\n**Retours**\nouiii pour visiter (dodo chez les Radis)\n                ", "name": "\ud83c\udf3b Futur simples", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udf3b"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.7337597, 48.1699719]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://collectif2-4.org\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nespace d'engagement citoyen et lieu d'\u00e9ducation populaire : atelier, jardin partag\u00e9, cuisine collective, boutique, ludoth\u00e8que et bureau ; salle de concerts, site de festivals ou chantiers\n\n**Retours**\nPas de r\u00e9ponse = bonne r\u00e9ponse <3\n                ", "name": "\ud83d\udcda Collectif 2-4", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udcda"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.2010434, 48.4597096]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Grandes cultures sur petites surfaces: moutarde, l\u00e9gumineuses, champignons sur buches de bois, eau de bouleau, miel, etc\n2\ufe0f\u20e3 Contact spontan\u00e9 de ce n\u00e9o-paysan en lancement !\n3\ufe0f\u20e3 Et si on proposait \u00e0 l'asso \"La marmite\" \u00e0 qques km de l\u00e0 une rencontre sur le lancement de projets agricoles innovants ?\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\n\n\n**Retours**\n\"Je lance mon activit\u00e9 d\u00e9but 2021 (premiers semis de moutarde en mars). J'ai choisi en 2018 de quitter la ville, ma maison nantaise, mon m\u00e9tier de ma\u00eetre d'\u0153uvre, pour d\u00e9marrer une activit\u00e9 de paysan respectueux de l'environnement, proposant d'\u00e9largir la gamme de produits bio bretons. Pour cela, je me lance dans un projet de grandes cultures sur petites surfaces. Je pr\u00e9voie donc la production de moutarde, l\u00e9gumineuses, champignons sur buches de bois (de ma for\u00eat), eau de boulot, miel, etc...en m'appropriant des savoirs paysans, en utilisant des outils d'antan! Vous serez les bienvenus \u00e0 la ferme pour partager ma maigre exp\u00e9rience et un tas d'id\u00e9e pour un choix de vie et de production alternatives. Au plaisir Edouard\"\n                ", "name": "\ud83c\udf3b Paysan Moutardier dans la vall\u00e9e de l'Arz", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udf3b"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.4682358, 47.7188787]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://www.optim-ism.fr/micro-ferme-de-bois-du-chateau/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/biosduchateau/?ref=page_internal\n\n**Description**\nAu coeur d'un parc de Lorient, une micro ferme qui fait pousser des l\u00e9gumes bios. L\u2019am\u00e9nagement de la microferme a fait l\u2019objet d\u2019un important travail de concertation avec les diff\u00e9rents services de la Ville, pour une implantation d\u2019ensemble qui respecte la qualit\u00e9 paysag\u00e8re du site, tout en tenant compte des besoins de l\u2019exploitation.\nLa ferme a vocation \u00e0 s\u2019inscrire dans la vie du quartier de Bois du Ch\u00e2teau pour en faire un outil au service du d\u00e9veloppement du lien social et du bien-manger, via diff\u00e9rents leviers : Commercialisation, Animations \u00e0 la ferme, L\u2019animation d\u2019un collectif d\u2019acteurs du quartier et de la transition\n\n**Retours**\nCarr\u00e9ment partantes sur le principe. Il faudra voir pour les dates\n                ", "name": " Micro Ferme urbaine de Bois du Ch\u00e2teau", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.3702048524483317, 47.7661331]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Pour d\u00e9couvrir les seuls paysans distillateurs de Bretagne\n2\ufe0f\u20e3 Pour rencontrer un collectif d'activit\u00e9s ( plantes carnivores, menuiserie, location agricole pour petites exploitations) ayant transform\u00e9 une ferme conventionnelle\n3\ufe0f\u20e3 Chaleur, fraicheur et motivation!\n\n*Site oueb* http://www.avelenn.com/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nDeux bretons passionn\u00e9s par la culture des plantes aromatiques et m\u00e9dicinales et leurs multiples usages, toujours \u00e0 la recherche de nouvelles id\u00e9es.Nos exp\u00e9riences dans le domaine se sont faites sur le terrain, au contact de nombreux producteurs, des garrigues des Alpes de Haute Provence aux for\u00eats Vosgiennes, en passant par le Jura, l'Auvergne et bien s\u00fbr, le Morbihan.\n\n**Retours**\nRetour. par mail les 01/10/20. Ils sont motiv\u00e9s motiv\u00e9s. 09/12/20. Au t\u00e9l\u00e9phone. Espace pour accueillir. Visite en deux groupes possible. Pr\u00eats \u00e0 faire caller notre arriv\u00e9e avec une journ\u00e9e portes ouvertes  (avec march\u00e9 des producteurs) si peuvent \u00eatre inform\u00e9s de notre date de passage en Mai. Possible si un SAMEDI! Id\u00e9al pour la visite: au moins 2 heures (distillerie+champs), en matin\u00e9e. Autres activit\u00e9s depuis peu sur la ferme ( plantes carnivores, menuiserie, location agricole pour petites exploitations). Au t\u00e9l\u00e9phone, accueil chalheureux, enthousiaste et impliqu\u00e9!!!!!!\n                ", "name": "\ud83c\udf3b Avelenn paysan distillateur de plantes aromatiques ", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udf3b"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.2518042, 47.7300473]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://www.bastamag.net/local/adapt-img/740/10x/IMG/arton4954.jpg?1535078814}}\n#LeFerrailleurPo\u00e9tique\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Autour d'un lieu onirique fait de ferrailles recycl\u00e9es, po\u00e9sie et ing\u00e9niosit\u00e9, des assos se fed\u00e9rent\n2\ufe0f\u20e3 Parmi elles: Le caf\u00e9 Aux vent des r\u00eaves, Association Po\u00e9sis, Providence films, Les embobineurs d'images, Le resto des pr\u00e9s, atelier bois, atelier couture-tissus-papier\n3\ufe0f\u20e3 Jeune asso qui a tr\u00e8s envie de nous accueillir pour se faire conna\u00eetre !\n\n*Site oueb* pas de site\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Date de passage:** Id\u00e9alement: avant le 14 juillet, un dimanche. \n\n**Description**\nF\u00e9d\u00e8re les activit\u00e9s de L\u2019Univers du po\u00e8te ferrailleur,(voir entr\u00e9e sp\u00e9cifique du tableau ou bien cet article: https://www.bastamag.net/Creons-notre-vie-l-univers-du-poete-ferailleur) du Resto des pr\u00e9s\u2026 et ses herbes folles, de 2 ateliers d\u2019artisans (bois et couture), divers autres mutualisations et projets.\n\n**Retours**\nMessage suite \u00e0 un appel t\u00e9l\u00e9phonique:\n\nsuite \u00e0 notre \u00e9change t\u00e9l\u00e9phonique et \u00e0 la r\u00e9-union de l\u2019assos, nous confirmons \u00eatre partant.e.s pour accueillir l\u2019AlterTour 2021 au sein de l\u2019association Pousse coquille, qui f\u00e9d\u00e8re les activit\u00e9s de L\u2019Univers du po\u00e8te ferrailleur, du Resto des pr\u00e9s\u2026 et ses herbes folles, de 2 ateliers d\u2019artisans (bois et couture), divers autres mutualisations et projets.\n\nOn n\u2019a pas encore de site Internet ; en PJ nos statut et chartes.\n\nPour nous, l\u2019id\u00e9al serait de vous recevoir le plus t\u00f4t possible dans la saison, avant le 14 juillet, un dimanche. \nSelon que vous resterez une apr\u00e8s-midi + soir\u00e9e ou un jour 1/2, nous adapterons le programme et les collaborations avec d\u2019autres initiatives locales.\n\nJe peux participer aussi \u00e0 trouver un terrain proche o\u00f9 vous accueillir.\n\nBelles \u00e9nergies \u00e0 vous pour l\u2019organisation de cette vir\u00e9e\u2026 et pour aujourd\u2019hui aussi !\n\n                ", "name": "\ud83d\udc6d Pousse coquille (Univers du po\u00e8te ferrailleur)", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc6d"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.4994963, 47.8712665]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#ArtEtVivreEnsemble\nTh\u00e9\u00e2tre&Jardinage\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Un collectif d'association\u00a0: le Collectif des Petits Ch\u00e2telets, soit 11 structures diff\u00e9rentes exp\u00e9rimentant diverses voies de cr\u00e9ation.\n2\ufe0f\u20e3 Un lieu de partage\u00a0: un site remarquable en bordure de ville d'Alen\u00e7on afin d'interroger le vivre ensemble autour du foisonnement culturel.\n3\ufe0f\u20e3 Art et sensibilisation citoyenne : associations culturelles (th\u00e9\u00e2tre, art du cirque, design, etc...), sociales et politiques (journal, potager partag\u00e9 et \u00e9ducatif), qui proposent des activit\u00e9s ouvertes \u00e0 tous.\n\n*Site oueb* https://lespetitschatelets.frama.site/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/lespetitschatelets/\n\n**Date de passage:** L'asso culturelle Chap\u00ealm\u00eale serait dispo plut\u00f4t au d\u00e9but du tour, vers mi-juillet, mais l'asso du jardin des courts circuits est disponible quand on le souhaite.\n\n**Description**\nLe collectif des Petits Ch\u00e2telets c'est un joyeux voisinage de personnes et entit\u00e9s exp\u00e9rimentant diverses voies de cr\u00e9ation. Nous avons investi un site remarquable en bordure de ville d'Alen\u00e7on afin d'interroger le vivre ensemble autour du foisonnement culturel. Nous sommes ouverts au public \u00e0 l'occasion d'\u00e9v\u00e9nements annonc\u00e9s ici et l\u00e0.\nNB : le collectif regroupe certaines des initiatives indiqu\u00e9es si dessous : Court Circuits, Chap\u00ealm\u00eale, Gazette d'ici et d'ailleurs, etc\n\n**Retours**\nCe collectif concerne les 3 associations indiqu\u00e9es si-dessous. \n23/11/2020: .Parmi le collectif, Chap\u00ealm\u00eale et les Courts Circuits (deux assos) souhaitent nous recevoir et aimeraient nous proposer 1\u00b0) un concert ou un \u00e9v\u00e9nement culturel \u00e0 prix libre 2\u00b0) un atelier jardin. L'asso culturelle chapelmele serait dispo plut\u00f4t au d\u00e9but du tour, vers mi-juillet, mais l'asso du jardin des courts circuits est disponible quand on le souhaite.\n                ", "name": "\ud83d\udcda Collectif des Petits Ch\u00e2telets", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udcda"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0704145, 48.4377527]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#salari\u00e9-sans-patron\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Salari\u00e9 sans patron : la coop\u00e9rative des entrepreneurs \u00e9colo-ruraux !\n2\ufe0f\u20e3 Des dizaines d\u2019initiatives \u00e9cologiques locales (un espace collectif \u00ab la menuise \u00bb \u00e0 Br\u00e9el, un espace de coliving \u00ab El Capitan \u00bb aux Tourailles , un ressourcerie Les \u00ab Fourmis Vertes \u00bb \u00e0 Landisacq, une revue rural \u00ab L'Acteur rural - Village magazine \u00bb \u00e0 Saint Paul)\n3\ufe0f\u20e3 La possibilit\u00e9 d'\u00eatre accueilli dans la ville de la Fert\u00e9 Mac\u00e9, \u00e9tant donn\u00e9 que la directrice de cette structure est aussi adjointe de la Fert\u00e9 Mac\u00e9\n\n*Site oueb* http://crescendo-cae.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nCrescendo, Coop\u00e9rative d\u2019Activit\u00e9 et d\u2019Emploi, est une structure collective ouverte \u00e0 toutes celles et ceux qui souhaitent cr\u00e9er leur emploi en tant qu'entrepreneur salari\u00e9 en milieu rural. C'est un relais pour initiatives \u00e9cologiques locales.\n\n**Retours**\nLa structure est tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9e pour nous accueillir, autant \u00e0 Crescendo que pour l'ensemble des espaces qu'elle relie (l'espace collectif la menuiserie \u00e0 Br\u00e9el, l'espace de coliving El Capitan aux Tourailles , la ressourcerie Les Fourmis Vertes \u00e0 Landisacq, L'Acteur rural - Village magazine \u00e0 Saint Paul, ...). Sylvie ERRARD, Directrice de la structure, est aussi Maire adjoint de la Fert\u00e9 Mac\u00e9, et propose \u00e0 ce titre de venir poser nos tentes \u00e0 la Fert\u00e9 Mac\u00e9.\n                ", "name": "\ud83e\udd1d Coop\u00e9rative d'Activit\u00e9 et d'Emplois Crescendo", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83e\udd1d"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.5702091, 48.7486835]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://www.facebook.com/CollagesFeminicidesLeMans72/photos/a.102675631545027/134425178370072/?type=3&theater}}\n#AlterTour-F\u00e9ministe\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Lutte contre les violences faites aux femmes\n2\ufe0f\u20e3 Font des collages de phrases \"choc\" dans la ville afin de rendre la lutte visible\n3\ufe0f\u20e3 Organisent aussi des actions de sensibilisation et des mobilisations\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\n\n\n**Retours**\nBonsoir, merci pour votre invitation ! Nous ne pouvons certainement pas pr\u00e9voir les disponibilit\u00e9s de toustes les membres mais c'est avec plaisir , nous pourrions portentiellement \u00eatre pr\u00e9sent.e.s\n                ", "name": "\u270a Collectif des collages f\u00e9minicides", "_umap_options": {"iconUrl": "\u270a"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.1256527, 47.9818762]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#solidarit\u00e9\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Passerelles entre les exil\u00e9s qui voudraient travailler la terre et le r\u00e9seau de solidarit\u00e9 des paysans bios\n2\ufe0f\u20e3 B\u00e9n\u00e9dicte de la ferme du Grillon propose de venir parler de leur exp\u00e9rience\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\n1 personne bosse avec le Grillon (ferme maraich\u00e8re \u00e0 St C\u00e9lerin), comme \u00e7a. Contact avec la Direccte. Facilitation des \u00e9changes pour avoir une facilitation de droit au travail\n\n**Retours**\nPasserelles entre les exil\u00e9s qui voudraient travailller la terre et le r\u00e9seau de solidarit\u00e9 des paysans bios. Sur toute la Sarthe. Keita (une histoire exemplaire). Demande d'asile refus\u00e9e, titre de s\u00e9jour pour travail court. encore.Vient de Guin\u00e9e Konakry (St C\u00e9vlerin)\n                ", "name": "\u270a Comit\u00e9 d'accueil exil et paysans bios", "_umap_options": {"iconUrl": "\u270a"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.4189256, 48.1840971]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#agriculture/autoconstruction\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Ferme avec des brebis laiti\u00e8re bio\n2\ufe0f\u20e3 Yaourt, faisselle, fromages...\n3\ufe0f\u20e3 Construisent leur maison en paille\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nFerme transformation laiti\u00e8re - contruction maison en paille\n\n**Retours**\nnous sommes \u00e9videmment partant pour accueillir l'altertour sur notre ferme. nous avons une pr\u00e9f\u00e9rence pour Aout mais nous nous adapterons quelque soit votre choix. au plaisir\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e La Ferme Des Brebis Allais", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0230233, 48.2710197]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#permaculture/mutualisation de ressource\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 jardin sur micro surface en agriculture biologique\n2\ufe0f\u20e3 produit l\u00e9gumes, fleurs et plantes m\u00e9dicinales + un petit verger avec arbres\n3\ufe0f\u20e3 mise en place en 2021 d'une jardin un jardin partag\u00e9 entre une douzaine de personnes\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nL\u00e9gumes - fleurs comestibles - foret nourrici\u00e8re - No\u00e9mie \u00e9tait juriste et c'est reconverti dans la permaculture\n\n**Retours**\nBonjour. Jean Luc m'a parl\u00e9 de votre intitiative et je me r\u00e9jouirais de vous accueillir en ao\u00fbt aupr\u00e8s de mon jardin. Tout se faisant de fa\u00e7on rapide, je joins ma propri\u00e9taire et  amie du lieu \u00e0 qui je n'ai pas parl\u00e9 de cette proposition. Quelques infos : J'ai un jardin de micro surface en agriculture biologique, construit selon les principes de la permaculture qui produit l\u00e9gumes, fleurs et plantes m\u00e9dicinales + un petit verger avec arbres (pour l'instant qui ne produisent pas trop jeunes) et des petits fruits. En 2021, nous lan\u00e7ons sur la moiti\u00e9 de mon jardin un jardin partag\u00e9 entre une douzaine de personnes avec l'ambition d'exp\u00e9rimenter une nouvelle fa\u00e7on de mutualiser des ressources et de faire soci\u00e9t\u00e9, et une finalit\u00e9 plus directe de produire notre alimentation.\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e Jardin Maraicher F\u00e2ne de L\u00e9gumes", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.4189256, 48.1840971]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/104416917_911730629295384_6976426822083973797_o.jpg?_nc_cat=105&ccb=2&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=24oYP780PakAX8xtkJ_&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=b2e15e314096071d9b924791f53166e3&oe=5FF8B236}}\n#HavreVertEtLumineux\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 La transformation r\u00e9ussie d'une friche en culture en terrasses surplombant le Havre\n2\ufe0f\u20e3 Du lien social et de la permaculture\n3\ufe0f\u20e3 Apr\u00e8s un parcours compliqu\u00e9 et \u00e0 seulement 27 ans, Jibril impressionne par sa t\u00e9nacit\u00e9\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/grainedunion/\n\n**Description**\nPromouvoir le partage et l'exp\u00e9rimentation \u00e0 travers la permaculture , reproduction et partage de graines , conservatoire \u00e0 graines, laboratoire de techniques de cultures et d'irrigation. chantiers participatif - future Micro-Ferme Urbaine\n\n**Retours**\nPlut\u00f4t partant pour organiser quelque chose en \"petit comit\u00e9\" mais propose d'inviter les jeunes des \"quartiers difficiles\" avec qui il est en contact. \nPossibilit\u00e9 de chantiers participatifs\nLe projet de la micro-ferme est en cours car mont\u00e9 sans financement ext\u00e9rieur\nPas de pr\u00e9f\u00e9rence sur les dates\n                ", "name": "\ud83d\udc6d Graine d'union", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc6d"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.1630995, 49.5033597]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#gardiens de la mer seino-marine\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 des b\u00e9n\u00e9voles pour la pr\u00e9servation du littoral et des oc\u00e9ans\n2\ufe0f\u20e3 une ancienne d\u00e9charge d\u00e9verse ses d\u00e9chets en mer\n3\ufe0f\u20e3 rendez-vous au bar du bout du monde pour un moment convivial de ramassage et de tri de d\u00e9chets\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* Surfrider Foundation Europe antenne Seine-Maritime   @Surfrider_FR76\n\n**Description**\nProtection des oc\u00e9ans, p\u00e9dagogie, ramassage de d\u00e9chets sur les c\u00f4tes. Association qui milite pour la transition \u00e9cologique afin de pr\u00e9server efficacement et durablement le droit \u00e0 un environnement sain pour toutes et tous y compris pour les plus d\u00e9muni.e.s et les plus vuln\u00e9rables au changement climatique.  Au Havre, le groupe \u00e0 particip\u00e9 \u00e0 la campagne avec d'autres structures locales contre la d\u00e9charge c\u00f4ti\u00e8re - la plus grande d\u00e9charge c\u00f4ti\u00e8re de France qui fut partiellement autoris\u00e9e en pr\u00e9fecture.3 millions de m\u00e8tres cubes aux pieds des falaises, 400.000 tonnes de gravats, d'ordures m\u00e9nag\u00e8res et industrielles, 3 kilom\u00e8tres de plages souill\u00e9es et rendues infr\u00e9quentables\u2026 (D\u00e9chets de chantier, PRODUITS CHIMIQUES, rebus de cimeti\u00e8res, plastiques, polystyr\u00e8ne et ferrailles \u00e9ventrent la falaise et ressortent du sable).\n\n**Retours**\nCela nous int\u00e9resserait beaucoup de participer \u00e0 l'Alter tour 2021. Merci encore d'avoir pens\u00e9 \u00e0 nous et bravo pour votre projet. Nous pourrons \u00e9galement associer d'autres associations qui sont \u00e9galement dans le d\u00e9veloppement durable et en Seine Maritime pour r\u00e9aliser quelque chose de sympa. Vous les avez peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 contact\u00e9es. En tant que surfrider, nous pourrons faire un petit stand de sensibilisation mais aussi organiser un nettoyage de plage avec tri et quantification. Par contre difficile de se projeter niveau disponibilit\u00e9 entre mi-juillet et mi-aout et au vu de l'actualit\u00e9 mais je pense que nous arriverons \u00e0 toujours trouver quelques personnes.\n                ", "name": "\u270a Surfrider Seine Maritime", "_umap_options": {"iconUrl": "\u270a"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.1079732, 49.4938975]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/34859942_2115503702067572_2431719537062707200_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=2&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=I2Nwk5zJLRkAX-C1Rhr&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=94da4703cfb56deba462cd78a4237ecb&oe=5FF9EC90}}\n#DesBioPainsDuMoulin\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Un des derniers moulins \u00e0 eau encore fonctionnel !\n2\ufe0f\u20e3 Une production selon les techniques anciennes, de la farine \u00e0 la tartine\n3\ufe0f\u20e3 Les moulins \u00e0 eau face \u00e0 la continuit\u00e9 \u00e9cologique : l'\u00e9pineux sujet de la circulation du poisson\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* https://fr-fr.facebook.com/moulindelarbalete/\n\n**Description**\nL'association du moulin de l\u2019Arbal\u00e8te contribue \u00e0 la sauvegarde et la restauration du patrimoine meunier. Construit au 18e si\u00e8cle, le moulin est progressivement restaur\u00e9. Aujourd'hui Thibault (paysan meunier boulanger) y \u00e9crase ses 6 vari\u00e9t\u00e9s de bl\u00e9s anciens et les pains sont cuits dans le four \u00e0 bois attenant. Voir Le Pain de la castorette\n\n**Retours**\nFlorent (propri\u00e9taire du moulin) et Thibault sont tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9s pour nous accueillir et partager leur passion. Ils envisagent d\u2019y faire adh\u00e9rer deux autres alter-entreprises voisines.\nIls organisent une journ\u00e9e festive autour du moulin autour du 14 juillet (wkd avt ou apr\u00e8s) et le 15 ao\u00fbt auxquels on pourrait aussi se greffer. \nGrand terrain o\u00f9 possibilit\u00e9 de camper \n                ", "name": "\ud83c\udf3b Moulin de l'Arbal\u00e8te", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udf3b"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.9757039375192176, 49.31200926641826]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#LubrizolEtL\u00e9tatNousEnfument\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Des citoyen.n.e.s oeuvrant pour la reconnaissance de la catastrophe sanitaire, \u00e9cologique\n2\ufe0f\u20e3 L'Usine Lubrizol doit payer !\n3\ufe0f\u20e3 La convergence des \u00e9nergies pour une lutte de longue haleine \n\n*Site oueb* https://www.asl-rouen.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/groups/717847215379841/\n\n**Description**\nLa d\u00e9fense des droit, le soutien et l\u2019information des personnes physique et morales victimes de l\u2019incendie de l\u2019Usine Lubrizol. L'association r\u00e9clame une transparence totale de l\u2019\u00c9tat sur les cons\u00e9quences sanitaires de l\u2019incendie et demande une enqu\u00eate approfondie + la mise en place d'un plan de suivi sanitaire sur le long terme. Il exige de lourdes sanctions contre l\u2019industriel. \n\n**Retours**\nOk pour accueillir l'altertour sur Rouen\nPartant aussi pour associer d'autres collectifs/asso \u00e0 la rencontre + contact mairie de Rouen\n                ", "name": "\u270a Association des sinistr\u00e9s de Lubrizol", "_umap_options": {"iconUrl": "\u270a"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.0591598316117325, 49.4364903]}}]}