{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"description": "#mairie rurale en transition, qui envoie, en toute humilit\u00e9.\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Mairie engag\u00e9e pour ses 1700 habitants dans une transition \u00e9cologique et sociale\n2\ufe0f\u20e3 ouverte sur l'ext\u00e9rieur, cr\u00e9atrice de rencontre comme l'agora des Colibris, Hameaux l\u00e9gers, Bruded...\n3\ufe0f\u20e3 chaud pour mobiliser aussi la communaut\u00e9 de communes et autres asso\n\n*Site oueb* http://www.guipel.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nCommune de 1700 habitants, engag\u00e9e vers l'\u00e9cologie, le dynamisme local... Christian Roger \u00e9tait entre autre intervenu lors de tables ronde sur l'engagement des maires pour la transition \u00e9cologique. Guipel a accueilli au d\u00e9but du mois d'octobre, l'agora des Colibri et Hameaux Legers...etc\n                ", "name": "\ud83d\ude43 Mairie de Guipel tr\u00e8s engag\u00e9e au niveau \u00e9cologie depuis 2 mandats municipaux", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\ude43"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.7224832, 48.2982234]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{http://lachaiserouge-compagniepatrickcosnet.com/wp-content/uploads/elementor/thumbs/Affiche-Fermes-en-Sc%C3%A8ne-pour-site-@-oosdf5m43ezsqllelhsrff22tf0lt60lw0x9w34p9s.jpg}}\n#Th\u00e9\u00e2tre itin\u00e9rant en milieu rural\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 La chaise rouge parcours les fermes du Grand Ouest sur une remorque agricole am\u00e9nag\u00e9e en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre aux th\u00e9matiques souvent rurales et toujours universelles.\n2\ufe0f\u20e3 Pr\u00e9texte \u00e0 une red\u00e9couverte des fermes et \u00e0 une rencontre conviviale entre villageois, citadins, agriculteurs et artistes, la chaise rouge est cet \u00e9t\u00e9 en Vend\u00e9e et en Ille-et-Vilaine.\n\n3\ufe0f\u20e3 C'est aussi un lieu collectif avec un restaurant, un Centre \u00e9questre et 2 agriculteurs (l\u00e9gumes, \u0153ufs et agneaux tout en bio), super contents d'\u00eatre une \u00e9tape la 1\u00e8re quinzaine d\u2019ao\u00fbt et d'organiser une soir\u00e9e avec un spectacle \u00e9questre, th\u00e9\u00e2tre ou concert\u2026 \n\n*Site oueb* http://lachaiserouge-compagniepatrickcosnet.com/fermes-en-scene/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nFestival de th\u00e9\u00e2tre itin\u00e9rant en milieu rural.\nDe mai \u00e0 septembre, la Compagnie Patrick Cosnet organise un festival itin\u00e9rant en milieu rural en parcourant les fermes du Grand Ouest sur une remorque agricole am\u00e9nag\u00e9e en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre. Cette sc\u00e8ne est d\u00e9plac\u00e9e par un tracteur conduit par des paysans.Les agriculteurs, les associations et les collectivit\u00e9s locales (constituant un \u201ccomit\u00e9 d\u2019accueil\u201d) s\u2019unissent pour pr\u00e9senter tout au long d\u2019une journ\u00e9e des expositions mais aussi les produits locaux et la vie des fermes aujourd\u2019hui. Le soir, apr\u00e8s une premi\u00e8re partie d\u2019artistes amateurs locaux, la Compagnie Patrick Cosnet joue l\u2019un de ses spectacles professionnels aux th\u00e9matiques \u00e0 la fois rurales et universelles. Bien plus qu\u2019une f\u00eate \u00e0 la ferme, cette op\u00e9ration originale devient le pr\u00e9texte \u00e0 une rencontre entre citadins, ruraux, agriculteurs et artistes. CUMA Partenaire de la tourn\u00e9e 2018\n                ", "name": "\ud83d\udcda La Chaise rouge - Fermes en sc\u00e8ne", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udcda"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.1765625, 47.7403961]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://bocal.csc49.fr/wp-content/uploads/sites/8/2020/07/116193981_3378950428802145_3659955212070762641_n.png}}\n#tiers lieu activit\u00e9s vari\u00e9es\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 tiers lieu o\u00f9 on trouve un repaircaf\u00e9 /\u00e9changes de savoir\n2\ufe0f\u20e3 logiciel libre et notion des communs\n3\ufe0f\u20e3 fablab associatif \u00e0 caract\u00e8re social\n\n*Site oueb* http://bocal.csc49.fr\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\n- Repair caf\u00e9 / Lutte contre l'obsolescence programm\u00e9e - FabLab - TiersLieu - Accueil d'une Grainoth\u00e8que - Promotion du logiciel libre - Echanges de savoirs - Z\u00e9ro d\u00e9chet \n                ", "name": "\ud83d\udc6d Le Boc@l / Centre social du chemillois", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc6d"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.7270837127092313, 47.21709335]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/s960x960/44442107_1854120408000781_7114548802530312192_o.jpg?_nc_cat=110&ccb=2&_nc_sid=e3f864&_nc_aid=0&_nc_ohc=Emcs1CbG9ysAX-3zbWc&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&tp=7&oh=5ee28143c82881d004762161f5ca0ad9&oe=5FF84676}}\n#agriculturel\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 r\u00e9seau alimentaire de ravitaillement cultivant sur leur ferme\n2\ufe0f\u20e3 accueil d'\u00e9v\u00e8nements culturels\n3\ufe0f\u20e3 accueil de diff\u00e9rents publics\n\n*Site oueb* bonjourbonsoirlepetitfa\u00eeteau\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/marchedupetitfaiteau/\n\n**Description**\nmarch\u00e9 local le vendredi, accueil d'enfants en vacances avec Cemea, asso RASE (R\u00e9seau Alimentaire de Ravitaillement), ...\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e Ferme Le Petit-Fa\u00eeteau", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.7655678, 47.4250848]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{http://unpasdecote.asso.fr/wp-content/uploads/2020/11/logo-pasdecot.jpg}}\n#ouvronsnous\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Activit\u00e9s artistiques et culturelles\n2\ufe0f\u20e3 Cirque, musique, accueil jeunes, stages, ateliers, spectacles, concerts...\n3\ufe0f\u20e3 Construction low tech\n\n*Site oueb* http://www.unpasdecote.asso.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/Un-Pas-De-C%C3%B4t%C3%A9-136056586472612/timeline/?ref=hl\n\n**Description**\n\n                ", "name": "\ud83d\udc6d Un pas de cot\u00e9", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc6d"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.7730317423418375, 47.2518896]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Des anciens altercyclistes qui ont mont\u00e9 leur \u00e9colieu et super chauds de nous accueillir\n2\ufe0f\u20e3 Sur une presqu'\u00eele, l'autonomie est un d\u00e9fi !\n3\ufe0f\u20e3 Dans une r\u00e9gion tr\u00e8s touristique, comment proposer autre chose ?\n\n*Site oueb* https://maison-glaz.bzh/?fbclid=IwAR1b5Mr5Z3N0Ms_7Eh1YW9zbCrkj5AM7jn2wLI99zPDsXdWKmSIrGpMxF5c\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/MaisonGlaz\n\n**Description**\nTiers-lieu de bord de mer sur la presqu'ile de Gavres, Morbihan, Bretagne. Un ancien centre de vacances militaire transform\u00e9 en camp de base pour l'action climatique. Coworking-caf\u00e9, buvette, gite d'\u00e9tape, \u00e9v\u00e8nements. Lieu hyper actif ouvert depuis l'\u00e9t\u00e9 2020 plein d'envies et regorgeant d'id\u00e9es pour donner de la vie, toute l'ann\u00e9e, \u00e0 ce territoire de presqu'\u00eele\n                ", "name": "\ud83d\udc68\u200d\ud83d\udc68\u200d\ud83d\udc66 Maison GLAZ", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc68\u200d\ud83d\udc68\u200d\ud83d\udc66"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.3529371, 47.6966414]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nDamien Phelipp est Paludier d'un c\u00f4t\u00e9 et membre de la toute jeune  asso la mer moutonne. Dans les deux cas m\u00eame motivation : redonner de la vie \u00e0 l'ann\u00e9e \u00e0 la trinit\u00e9 prise d'assaut par le saisonnier et le tourisme. Dans un cas, il a revivifi\u00e9 la saline (terrain conseil g\u00e9n\u00e9ral) dans l'autre, lui et les associ\u00e9-es remettent en place la valorisation de la laine de mouton du littoral du morbihan \u00e0 Ouessant.\n                ", "name": " La mer moutonne et plus", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.0293672, 47.5862608]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://yourtiliere.taktile.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nPas de phytosanitaires, l\u00e9gumes anciens, mescluns et salades sauvages, wwoofing, habitations l\u00e9g\u00e8res, chantiers participatifs et \"d\u00e9monstratifs\" (par ex rocket stove)\n                ", "name": " Moulin Coz", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.5612309, 48.0893879]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{http://www.formaterre.org/media/01/02/2656503080.JPG}}\n#autoconstructionHabitatD'hurgence\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Construction d'un Paligloo avec Denis Lefranc\n2\ufe0f\u20e3 Cr\u00e9er un habitat tr\u00e8s \u00e9conomique avec mat\u00e9riaux recycl\u00e9s ou naturels\n3\ufe0f\u20e3 Propose un chantier participatif pour une dame en risque de devenir sans domicile fixe\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nDenis Lefranc construit des paligloo. Pour 3000\u20ac, une maison de 70m2, tout en mat\u00e9riau de r\u00e9cup'\n                ", "name": "\ud83d\udd27 Paligloo", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udd27"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.335914, 47.7924437]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#cuisine-plantessauvages\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Proposition de faire une cueillette de plantes sauvage et de les cuisiner le soir\n2\ufe0f\u20e3 Petit coin de nature, dans un paysage vallonn\u00e9 en permaculture depuis 1991 et Jardin for\u00eat comestible\n3\ufe0f\u20e3 L'association l'escampe, lieu de formation en permaculture et stage de clown\n\n*Site oueb* http://www.crocus-permaculture.org/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nUn petit coin de nature, dans un paysage vallonn\u00e9 : un verger conduit selon les principes de la permaculture depuis 1991, \u00e9volue vers un \"jardin for\u00eat\" ou une \"for\u00eat alimentaire\" pour les insectes, les oiseaux, les animaux et les \u00eatres humains. \n                ", "name": "\ud83d\ude43 Le Crocus", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\ude43"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.7226564006676357, 49.115]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://m.facebook.com/gaelle.gueranger/photos/a.1650993431852063/2452803048337760/?type=3&source=54}}\n#art-nature\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 un lieu qui lie l'art et la nature \u00e0 l'or\u00e9e de la for\u00eat de Berc\u00e9\n2\ufe0f\u20e3 organise un festival plein air - questionne le spectacle et l'environnement\n3\ufe0f\u20e3 propose de nous accueillir et de pr\u00e9senter leur spectacle TRAVERS\u00c9E\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nDans le bourg de Jupilles, L'EBAUCHE est un lieu d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'art vivant, un lieu de recherche et de cr\u00e9ation. Des ouvertures publiques y sont men\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement depuis mai 2018. Vall\u00e9e du Loir - Axe Le Mans / Tours - R\u00e9gion Pays de La Loire\n                ", "name": "\ud83d\udcda L'\u00e9bauche", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udcda"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.41262766415827046, 47.791442]}}]}