{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"description": "#PourResterSurPlaceUneJourn\u00e9e\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 -Lieu de cr\u00e9ation qui propose diff\u00e9rentes activit\u00e9s : herboristerie, perma, musique, dessin etc\n2\ufe0f\u20e3 -espace pour camper / eau / cuisine / toilettes s\u00e8ches et m\u00eame une salle d'\u00e9v\u00e9nements dont la mise aux normes devrait \u00eatre termin\u00e9e cet \u00e9t\u00e9\n3\ufe0f\u20e3 -possibilit\u00e9 d'organiser des \u00e9v\u00e8nements festifs et des ateliers sur le lieu avec le Caf\u00e9 Sauvage de Caen (ce sont eux qui nous ont fil\u00e9 le contact)\n\n*Site oueb* https://blog.la-demeuree.fr/studio\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nLa Demeur\u00e9e est un lieu de cr\u00e9ation situ\u00e9 \u00e0 Saint-Contest, \u00e0 proximit\u00e9 de Caen. Notre projet est d'en faire un endroit propice au d\u00e9veloppement des savoir-faire, des savoir vivre, et des savoir-penser. Les activit\u00e9s que nous y menons sont aussi vari\u00e9es que nos champs d'int\u00e9r\u00eats respectifs. Permaculture, herboristerie, musique, graphisme, dessin, \u00e9criture, philosophie, cin\u00e9ma, vid\u00e9o, photographie, programmation, th\u00e9\u00e2tre\u2026\n\n**Retours**\nComme parl\u00e9 au t\u00e9l\u00e9phone, on en a discut\u00e9 avec les copains de la \ndemeur\u00e9e, c\u2019est possible d\u2019accueillir votre AlterTour sur une \u00e9tape.Notre\n salle d\u2019\u00e9v\u00e9nements est toujours en cours de mise au normes, on esp\u00e8re \nouvrir au printemps et reprendre enfin nos activit\u00e9s !Tiens nous au courant du parcours et des dates envisag\u00e9es, un moment festif ou un chantier pourra se caler pour votre venue.  On a de la place pour camper, toilettes s\u00e8ches et cuisine pour \u00e9v\u00e8nements ; eau ; 30 minutes en v\u00e9lo de caen\n                ", "name": "\ud83c\udf3b La demeur\u00e9e", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udf3b"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.4008246, 49.215292]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://scontent.fcdg1-1.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/81299590_167633497943546_8480326902052028416_o.jpg?_nc_cat=104&ccb=2&_nc_sid=a26aad&_nc_ohc=tth6ddVxglQAX8HyfEQ&_nc_ht=scontent.fcdg1-1.fna&oh=6931ec39a60dcd447ac5423f074ba298&oe=5FF9CC4C}}\n#OnPeutSeBaignerDansLaRivi\u00e8re\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 -En marche vers la construction d'un \u00e9colieux auto-suffisant\n2\ufe0f\u20e3 -construction d'habitats l\u00e9gers\n3\ufe0f\u20e3 -Possibilit\u00e9 d'organiser un atelier/visite avec des mara\u00eechers qui vivent pas loin sans eau ni \u00e9lec !!\n\n*Site oueb* https://www.q-ateliers.com \n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/qateliers\n\n**Description**\nBoulangers, artisans et cr\u00e9ateurs d'espaces en Normandie; r\u00e9-imaginer un ancien complexe d'usine et travailler vers l'autosuffisance. C'est un havre de vie \u00e9cologique et r\u00e9fl\u00e9chi qui cr\u00e9e des possibilit\u00e9s pour des projets authentiques et inspir\u00e9s. /// int\u00e9ressant : \u00e0 proximit\u00e9 jeunes maraichers qui vivent dans une sobri\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s fort sans eau ni \u00e9lec / JR leur en parle pour voir si possibilit\u00e9 d'y aller sur une aprem\n\n**Retours**\nEn contact avec JR. A priori les mecs sont ok mais en attente de confirmation\n                ", "name": "\ud83c\udfd8\ufe0f Q Ateliers", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udfd8\ufe0f"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.8782609, 48.8162736]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://static.wixstatic.com/media/f2d83a_329e0735ef754c3bb32c37f687dacc95~mv2.jpg/v1/fill/w_230,h_230,al_c,q_80,usm_0.66_1.00_0.01/L'Arbre%20-%20logo%20officiel.webp}}\n#chantonsdansonsjouonsaumilieudesl\u00e9gumes\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Jardin mara\u00eecher sur sol vivant, en utilisant le moins de m\u00e9canisation et de p\u00e9trole possible\n2\ufe0f\u20e3 Engag\u00e9 dans une action z\u00e9ro d\u00e9chet\n3\ufe0f\u20e3 Lieu de d\u00e9veloppement culturel : festival estival, caf\u00e9 concert, salle de spectacle, co-living, co-working\n\n*Site oueb* https://www.tierslieularbre.org/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nFavoriser l\u2019\u00e9closion de projets agricoles, culturels et d\u2019\u00e9change.\n\n   - cr\u00e9ation d'un jardin mara\u00eecher sur des techniques de production en mara\u00eechage sur sol vivant, en utilisant le moins de m\u00e9canisation et de p\u00e9trole possible.\n   - Engag\u00e9 dans une action de z\u00e9ro-d\u00e9chet\n   - festival \u00e9co-citoyen Soyons Demain\n   - cr\u00e9ation d'un tiers-lieu agri-culturel dans le corp de ferme qui accueillera un espace de co-living \u00e9co-responsable, un caf\u00e9 associatif, un espace de co-working et une salle de spectacle polyvalente capable d'accueillir des concerts, une projection mais aussi un repas ou des formations\n\n**Retours**\nVous nous avez contact\u00e9 \u00e0 propos de l\u2019organisation de l\u2019AlterTour 2021 et nous sommes tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9s non seulement par la d\u00e9marche que vous entreprenez et qui entre totalement dans nos valeurs mais aussi par le partage qui est le mot d\u2019ordre de notre association et de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me qui se d\u00e9veloppe \u00e0 Commes pr\u00e8s de Bayeux.\n\n ...ce serait pour nous un plaisir de vous accueillir cet \u00e9t\u00e9. Nous pouvons tout envisager pour votre passage en fonction des envies respectives et des besoins. Nous organiserons une programme estivale qui pourrait accueillir une belle offre pendant votre venue et si notre projet vous int\u00e9resse, nous pourrions travailler ensemble \u00e0 cela. \n                ", "name": "\ud83c\udfd8\ufe0f Association L'Arbre - Tiers-Lieu Agri-Culturel", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udfd8\ufe0f"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.7620997, 49.3306215]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#\u00e9co-lieu, permaculture humaine, f\u00e9minin dans la transition\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Sur un m\u00eame lieu vieux de 10 ans en centre Bretagne une exploitation agricole bio (s\u00e8ve de boulot et pomme), un camping, un lieu d'accueil vacances jeunesse, un lieu de formation, un petit habitat collectif\n2\ufe0f\u20e3 un mode de gouvernance bas\u00e9 sur la permaculture humaine, gouvernance partag\u00e9e, la gestion des conflits, le developpment personnel et la grande reflexion de la place du f\u00e9minin dans la transition. Tout \u00e7a en toute simplicit\u00e9 et bon sens.\n3\ufe0f\u20e3 qui baigne dans la culture bretonne. Sortez vos dico de traduction.\n\n*Site oueb* https://www.leboisdubarde.bzh/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\n : \n\n**Retours**\na eu mon message, relance son collegue qui g\u00e8re ce type de demande. a envoy\u00e9 un mail \u00e0 l'altertour direct...\u00e9change de mail en cours. besoin de clarification de leur part. premier mail rat\u00e9 car envoi \u00e0 l'adresse de l'AT et non \u00e0 moi / mail du 12 novembre : le bois du barde fete ces 10 ans le we du 13 et 14 aout, concert/fest noz, un beau moment pour nous pourquoi le partager avec vous\nl'id\u00e9al pour nous est de vous accueillir apr\u00e8s le 8 aout \u00e0 la fin de colos,\nmais si c'est pas possible nous pourrons toujours vous trouver un coin de verger nous avons 15 hectares\nau plaisir de vous accueillir et de cette mani\u00e8re de continuer \u00e0 essaimer un outil et un mod\u00e8le comme le n\u00f4tre! Puis nouveau mail en date du 2 decembre : Merci pour toutes ces informations.Le Bois du Barde serait effectivement ravi de pouvoir accuellir l'AlterTour 2021.Nous\n reflechissons aux possibilit\u00e9s (emplacement, logistique,...), puisqu'\u00e0 \nla p\u00e9riode o\u00f9 il aura lieu, l'accueil touristique battra son plein pour \nnous. Du moins l'esp\u00e9rons-nous.Concernant nos \u00e9v\u00e9nements, nous organisons cette ann\u00e9e un festival pour les 10 ans du Bois du Barde qui se tiendra le 13 et 14 Aout. Ce serait une belle occasion de partage si l'AlterTour etait pr\u00e9sent \u00e0 ce moment l\u00e0.Tout est \u00e0 imaginer et je pense qu'il sera tr\u00e8s interessant de se rencontrer dans tous les cas.\n                ", "name": "\ud83c\udfd8\ufe0f Eco-Domaine Le Bois Du Barde", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udfd8\ufe0f"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.3151907, 48.172729]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#combo-friche-velo-jardin\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 - Asso \"v\u00e9lo utile\" avec qui on peut imaginer des discussions ou actions\n2\ufe0f\u20e3 - Comit\u00e9 Quartien Robien avec plusieurs actions et entre autre une mobilisation sur la r\u00e9utilisatrion de friches urbaines (quartier proche de la gare SNCF)\n3\ufe0f\u20e3 - Asso \"vert le jardin\", un jardin partag\u00e9\n\n*Site oueb* http://www.quartier-robien.fr\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nFriches / atelier v\u00e9lo / jardins partag\u00e9s ...\n\n**Retours**\nen juin: ap\u00e9ros de quartier / spectacles \u00e0 v\u00e9lo / passer \u00e0 tremargat et mellionec ! on se recontacte pour plus de d\u00e9tails. Pas id\u00e9al en juillet-aout\n                ", "name": "\ud83d\udeb2 Comit\u00e9 d'Animation Quartier Robien", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udeb2"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.76298399423923, 48.5047156]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://i.la-croix.com/729x486/2019/07/12/1301034985/Andre-Ollivro-copresident-association-Halte-marees-vertes-plage-Grandville-10-juillet-2019_0.jpg}}\n#labaiedescochons\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 On ne peut pas aller en Bretagne sans parler Algues Vertes, ce serait ignorer l'ampleur de cette pollution. \n2\ufe0f\u20e3 Contribuer \u00e0 faire parler de cette lutte, continuer \u00e0 sensibiliser, soutenir l'engagement local\n3\ufe0f\u20e3 Pour le charismatique Andr\u00e9 Ollivro, \"vigie des mar\u00e9es vertes et pourfendeur de l'agriculture intensive\", militant depuis 20 ans !\n\n*Site oueb* https://www.halteauxmareesvertes.org\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nAssociation militant contre la pollution issue de l'agriculture responsable de la prolif\u00e9ration des algues vertes (agriculture intensive porcine). Organise r\u00e9guli\u00e8rement des actions de playdoyer aupr\u00e8s des \u00e9lus, de l'information aupr\u00e8s du grand public, fait des relev\u00e9s de terrains, assure un suivi scientifique rigoureux. \nRegardez l'emission : la bretagne, une terre sacrifi\u00e9e.\nLisez la BD Algues Vertes, l'histoire interdite de la journaliste In\u00e8s L\u00e9raud et du dessinateur Pierre Van Hove\nAllez sur le site https://www.halteauxmareesvertes.org\n\n**Retours**\nVos souhaits seront exauc\u00e9s. Vous pourrez \u00eatre h\u00e9berg\u00e9s par Jean-Pierre Guernion qui tient une ferme de vaches laiti\u00e8res bio de 90 vaches et domine la mer de la baie de Saint-Brieuc . \nJ'ai assi un terrain qui domine aussi la baie et o\u00f9 on pourra prevoir une petite pi\u00e8ce de theatre engag\u00e9e, mais nul doute que nous devons en faire un \n\u00e9v\u00e9nement qui depassera les fronti\u00e8res de l'hexagone. De Brest \u00e0 l'Oural, de Dunkerque \u00e0 Tamanrasset le peuple se soulevera pour les autonomies \nlocales avec\u00a0 en ligne de mire la protection de notre espace de vie avec  toute la biodiversit\u00e9 necessaire protectrice de nos d\u00e9fenses immunitaires. \nUn challenge qui vaut d'\u00eatre v\u00e9cu. \nBien \u00e0 vous, \nle Tch\u00e9 des gr\u00e8ves, coriace et incorruptible.\u00a0\nAndr\u00e9 Ollivro\n                ", "name": "\u270a Halte aux mar\u00e9es vertes", "_umap_options": {"iconUrl": "\u270a"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.7153386, 48.5041412]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://www.paris-normandie.fr/documents/10157/0/1018x764/0c126/1018d511/none/10904/EOXS/image_content_23390678_20180308221536.jpg}}\n#Natureetculturepourunmondedouxetfestif\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Au c\u0153ur de l'exceptionnel Marais Vernier, un \u00e9crin de verdure entre for\u00eats et fleuve, un lieu collectif d'accueil d'artistes, d'artisans et de projets associatifs\n2\ufe0f\u20e3 Lieu de (re)cr\u00e9ation : le pari de concilier d\u00e9mocratisation artistique et respect de l\u2019environnement, \u00e0 une \u00e9chelle locale, de mani\u00e8re simple, logique et consciente.\n3\ufe0f\u20e3 Lieu de naissance de la Roulotte-Scarab\u00e9e et de ses copines la Caravane-Libellule, le V\u00e9lo-Luciole, Le-Char-en-Son : des petits espaces culturels qui volent de place en place\n\n*Site oueb* http://laroulottescarabee.wixsite.com/laroulottescarabee\n*Sur les r\u00e9zos* FB : \"Le Faitout\"\n\n**Description**\nLe Faitout est le lieu de vie en collectif des acteur.rice.s de La Roulotte-Scarab\u00e9e. La Roulotte-Scarab\u00e9e, petit espace culturel itin\u00e9rant, est un nouvel acteur de l\u2019animation socioculturelle sur le territoire Haut-Normand. Cette roulotte unique, originale et modulable se d\u00e9ploie tel un scarab\u00e9e sur les places de villages et dans les villes pour proposer des ateliers d\u2019arts plastiques \u00e0 destination des jeunes (ateliers artistico-\u00e9colo-rigolos), des spectacles et des projections de films ou documentaires gr\u00e2ce au concept Cin\u00e9-Roulotte.\n\n**Retours**\nNous serions ravis de vous accueillir au Faitout ! Nous avons le lieu pour vous accueillir et pour organiser une belle f\u00eate (une salle assez grande, un dortoir, des caravanes pour dormir, une \ncuisine, une douche...),nous avons tout ce qu'il faut pour organiser des concerts, des ateliers, des projections etc ;-) c'est notre boulot ;-) ! Nous avons plus que jamais envie de d\u00e9velopper notre joli lieu pour l'accueil d'artistes, d'artisans et de projets associatifs qui vont dans le bon sens ! Et pour couronner le tout, le Marais Vernier est un espace naturel exceptionnel \u00e0 d\u00e9couvrir, un \u00e9crin de verdure entre for\u00eats et fleuve. Alors vous \u00eates les bienvenus ! ;-) On pourra m\u00eame vous faire p\u00e9daler sur notre \"V\u00e9lo-Luciole\", pour produire de l'\u00e9lectricit\u00e9 ;-))\n                ", "name": "\ud83d\udcda Le Faitout", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udcda"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.5026914, 49.4013293]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://static.actu.fr/uploads/2020/10/25364-201015114259532-0.jpg}}\n#lajeunessec'estl'avenir\nformationbiodansunsuperch\u00e2teau\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 \ud83c\udf43\ud83d\udcdaUn jardin-mara\u00eecher-\u00e9cole : accueil de jeunes pour les former et qualifier au m\u00e9tier de vendeur de fruits et l\u00e9gumes biologiques.\n2\ufe0f\u20e3 \ud83c\udff0Un lieu historique : le c\u00e9l\u00e8bre Ch\u00e2teau de Beaumesnil, rare exemple de ch\u00e2teau de l\u2019\u00e9poque Louis XIII et class\u00e9 monument historique.\n3\ufe0f\u20e3 \ud83c\udf89\ud83c\udf86Des animations : week-end portes ouvertes les 17 et 18 juillet : nocturne au chateau, feu d'artifice, march\u00e9s de producteurs, etc...\n\n*Site oueb* https://www.ecolesemeurs.com/ \n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/ecoledessemeurs/\n\n**Date de passage:** conseille de passer les 16 et 17 juillet (le vendredi 16 c'est le dernier jour des \u00e9l\u00e8ves, on pourrait les rencontrer, et le 17 c'est les portes ouvertes au ch\u00e2teau, on pourrait organiser un chantier participatif. Ce week end l\u00e0 il y a aussi un nocturne au chateau, un feu d'artifice, des march\u00e9s de producteurs, etc...). Possibilit\u00e9 de venir \u00e0 d'autres dates en juillet et ao\u00fbt.\n\n**Description**\nL'association Ecole des Semeurs a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2018 par Marie-C\u00e9cile Pennequin, ing\u00e9nieure et dipl\u00f4m\u00e9e en entreprenariat social. Passionn\u00e9e par le mara\u00eechage et l'insertion de personnes en difficult\u00e9, Marie-C\u00e9cile souhaitait cr\u00e9er une structure pour accompagner les jeunes en difficult\u00e9s dans le syst\u00e8me scolaire classique, tout en revalorisant le travail de la terre, la vente de produits en circuit court et les comp\u00e9tences et l'\u00e9panouissement qui en d\u00e9coulent.\nL\u2019Ecole des Semeurs est un Jardin-mara\u00eecher-\u00e9cole qui accueille des jeunes sans qualification (15-18 ans) au ch\u00e2teau de Beaumesnil, pour les former et qualifier au m\u00e9tier de vendeur de fruits et l\u00e9gumes biologiques (CAP Vente Primeur).\n\n**Retours**\n26/11/2020 : Marie-C\u00e9cile Pennequin est tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9e ! Pas de possibilit\u00e9 d'\u00e9v\u00e9nement public vu qu'il s'agit d'une \u00e9cole et d'un site historique. Elle nous propose de venir entre les 16 et 17 juillet, car le 16 juillet serait le dernier jour d'\u00e9cole des \u00e9l\u00e8ves (possibilit\u00e9 de pr\u00e9parer une rencontre avec eux) et que le week end des 17-18 juillet le ch\u00e2teau historique dans lequel l'\u00e9cole est install\u00e9e est ouvert \u00e0 tous pour des portes ouvertes (nocturnes du ch\u00e2teau, avec march\u00e9 de prod', visite feu d'artifice, etc.... ). On peut organiser un chantier participatif dans le ch\u00e2teau aussi. Pleins de possibilit\u00e9s ! Possibilit\u00e9 de venir \u00e0 d'autres dates en juillet et ao\u00fbt sinon.\nNiveau installation : aucun pb pour accueillir tentes et camionnette, sur la parcelle agricole, il y a de la place. Par contre pas d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable, bien qu'il y ait des cuves d'eau.\nNB : Son \u00e9cole est sur le m\u00eame site que l'asso des 1001 l\u00e9gumes indiqu\u00e9e ci-dessus !\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e Ecoles des semeurs ", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.7083092, 49.0132566]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://lemoulinvert.asso.fr/content/uploads/2016/12/IMP-LOUVIERS.jpeg}}\n#faire du lien avec cable \u00e0 part!\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 \u00e9l\u00e8ves \"inadapt\u00e9s\" ou apprentis m\u00e9caniciens v\u00e9lo ?\n2\ufe0f\u20e3 Elise et Emilie, deux \u00e9ducatrices qui ont cr\u00e9\u00e9 un atelier d'ouverture et de valorisation des \u00e9l\u00e8ves\n3\ufe0f\u20e3 Ils sont chauds pour nous accompagner sur notre route!\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/C%C3%A2ble-%C3%A0-Part-2190922497620819/\n\n**Description**\nV\u00e9lo cass\u00e9\u00a0? Les \u00e9l\u00e8ves de l\u2019institut m\u00e9dico-p\u00e9dagogique Le Moulin vert, \u00e0 Louviers, peuvent le r\u00e9parer. La quarantaine d\u2019\u00e9l\u00e8ves scolaris\u00e9s ici, d\u00e9ficients intellectuels ou pr\u00e9sentant des troubles de la personnalit\u00e9, se voit proposer tout au long de l\u2019ann\u00e9e scolaire une dizaine d\u2019ateliers int\u00e9gr\u00e9s dans leur parcours scolaire et visant une ouverture vers le monde des m\u00e9tiers. Parmi ces ateliers celui de r\u00e9paration de v\u00e9los conna\u00eet un vif succ\u00e8s.A l'initiative de deux \u00e9ducatrices \u00c9lise Bertocchi et \u00c9milie Zou pour qui cet atelier est un outil d'ouverture de l'IMP et surtout de valorisation de ses \u00e9l\u00e8ves\n\n**Retours**\nretour enthousiaste par t\u00e9l\u00e9phone le jour m\u00eame! nous sommes emball\u00e9es par cette id\u00e9e. l'IMP a un grand parc pour vous accueillir la nuit et on aimerait participer \u00e0 v\u00e9lo sur l'itin\u00e9raire arriv\u00e9e ou d\u00e9part avec nos jeunes. id\u00e9es d'activit\u00e9s  - une veill\u00e9e, atelier, chantier, surtout avec les jeunes. mais ce serait dans les deux premi\u00e8res semaines de l'Altertour, car on sera en vacances vers le 26 juillet.  L'association de cyclistes de Louviers sera dans le match aussi.\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93 C\u00e2ble \u00e0 part - IMP le Moulin Vert", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.1672821, 49.2173678]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://lh3.googleusercontent.com/hi_2_m_8qOhRSs3EPfyKDp-mLLbPJF2rD96iWAScrvEpvjN5x7YyiMzOOuiiouKQ70e8XEXzUvSzDM_7XJZ7xYoloRXhK9fRV7LupoFjeCnf3fykN47xoXZJerDIZ-BRuXGz2idV2eG-taesFXoMeYvtn_tw4BusCybyvCAlpxUx63q-OcJF1yddBHu742bQftwAigidBJHsChhcDVLLxsfq8k43StwjgYlcVsligDDUkfVEKBJhNrileHvVPC0fHzLMRMVCR8_HLPpfb6Sn3nvNqYRGo4tPN-56-AOaz-1skStI4VIaKdvp21HnZaFxUilEIjS8tCS3eQeSoNLAlbxsjMi7n53W0mh-48XmOi8Mr9ZhIJspRgxsstHcArlyqbf2u-ZdHj0knpOdvMhSmO0RVYUwugl9mojFvx2mqRunWrf1z5wm5XalQfvpSWG_6Qiab6BXQKSKtplnUAJNmV8ChNoy59qcvK7TVTjjT2k_YKJnaiXTSAxYf5q3kM996VSsRq3E9LK9Lhe2ijx1Z_HgxPGo59NLr-PestOGU8w_gvbMrS9F8pcWM-8IS7Lh6fC0LaumZjcKjhZhF-2YUhyTaQ4hskQGmWKZTIDFd0XYd6hm57gXeLPEqP4PE6EbxSZtW_R01_Ti6JDw-Jnty2-ncIQyNjKKnY1-R6d0jdCkkyUWQegpYu2DDcKN0jKW6xAQYfhmeuv8FvQ-_tORLeYZGGE_iNCTr0uVVn1qjhbq4To=w2274-h1516-no}}\n#QuartierAutog\u00e9r\u00e9 SpectacleResistant\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Plusieurs troupes partagent ce lieu de cr\u00e9ation auto-g\u00e9r\u00e9 et se saisissent des messages politiques des habitants\n2\ufe0f\u20e3 Tr\u00e8s chauds d'inviter des assos pour une agora artistique sur l'auto-gestion de quartier: Ekoum\u00e8ne, Coucou recou, etc.  \n3\ufe0f\u20e3 Quartier populaire, actions p\u00e9dagogiques avec les enfants, relai local du CNNR (lutte socio-climatique)\n\n*Site oueb* http://www.lemaquis.org\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nP\u00e9dagogie, art, r\u00e9sistance: Brest rive droite vivier d'alternatives !\nMilitantisme artiste. lieu de cr\u00e9ation. partage artistique et politique. on peut venir avec un message et les artistes viennent le mettre en valeur.\nDans un quartier populaire de Brest rive droite (ancien quartier d'ouvrier, marins, prostitu\u00e9s). Les habitants peuvent s'inscrire pour 2e/an.\nRelai local du CNNR.\nEn lien avec plein d'assos du quartier: luciole \u00e9cole musique, coucou recou, quartier auto-g\u00e9r\u00e9: ecoumen (habitat partag\u00e9), le ccas\nGroupe action p\u00e9dagogique avec les enfants du quartier\n\n\n**Retours**\nPar t\u00e9l\u00e9phone la coordinatrice est tr\u00e8s motiv\u00e9e pour accueillir le tour autour d'un \u00e9v\u00e8nement: \n- agora avec tissu associatif de Brest rive droite\n- format artistique\n- \"banquet maquisard\" avec lecture de textes (autour de la r\u00e9sistance) des habitants\n                ", "name": "\ud83d\udcda Le maquis", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udcda"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.536677, 48.3796679]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/117594363_633590044028350_7877010479607599471_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=2&_nc_sid=8bfeb9&_nc_ohc=WaLhulnlWKcAX8tEt2w&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=0882d6fa54854e80cd026dbad8423f65&oe=5FFA43E0}}\n#Solidarit\u00e9AfroBretonne\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 H\u00e9bergement et scolarisation de migrants par une asso dans un village ! \n2\ufe0f\u20e3 Chaud.e.s de nous accueillir pour un \"festival des utopies\" \ud83c\udf89 avec repas et concert africain\n3\ufe0f\u20e3 En plus des mati\u00e8res classiques: menuiserie, sortie nature, rencontres avec des assos, apiculture, breton, etc ! \n\n*Site oueb* https://ecolealternativedesmontsdarree.wordpress.com/?fbclid=IwAR0pr7Pjgd24SUXrx9mjm19lpRfh6v8fwLBSnJuM-eczVsRe5AlZAHb0GgM\n*Sur les r\u00e9zos* Page facebook de l'ecole:\n\nhttps://www.facebook.com/Ecole-alternative-des-Monts-dArr%C3%A9e-189789388408420/?view_public_for=189789388408420\n\nGroupe facebook de l'asso:\n\nhttps://www.facebook.com/groups/lesutopistes.en.action.\n\n**Description**\nAu printemps 2018, dans un village de 600 habitants, une association bretonne a ouvert l\u2019\u00e9cole alternative des Monts d\u2019Arr\u00e9e. G\u00e9r\u00e9e par des b\u00e9n\u00e9voles, elle a accueilli sa deuxi\u00e8me promotion de quinze personnes migrantes en septembre 2019. Elles y apprennent le fran\u00e7ais, le breton, les sciences... et en profitent pour se reconstruire.\nInfos recueillies au t\u00e9l: 30 personnes sont actuellement suivies (plac\u00e9es en lyc\u00e9e ou au sein de l'\u00e9cole alternative) dont 12 sont \u00e9galement h\u00e9berg\u00e9es\n\n\n\n**Retours**\nContanct par t\u00e9l. Tr\u00e8s motiv\u00e9e. Proposition: organisation d'un repas africain et concert (y'a environ 200 pers. en g\u00e9n\u00e9ral). Faire un \u00e9quivalent du \"Festival des utopies\" qu'ils font habituellement (pas cette ann\u00e9e avec covid). Elle m'a envoy\u00e9 le rapport d'activit\u00e9 de l'\u00e9cole et de l'association qui la soutient\n\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93 Ecole alternative des monts d'Arr\u00e9e - Les Utopistes en action", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.7942637, 48.4816408]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://lascidekervel.files.wordpress.com/2018/09/cropped-img_4738entiers.jpg}}\n#PainFromagePartage\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 SCI, \"terre de liens\", financement participatif, partage des outils: 3 n\u00e9o-paysans s'installent !\n2\ufe0f\u20e3 Cl\u00e9mence a fait l'Altertour et est maintenant boulang\u00e8re, Alexis et Nicolas \u00e9l\u00e8vent des Salers pour faire du fromage\n3\ufe0f\u20e3 Ils sont \u00e9paul\u00e9s par \"Philippe\", star du bio breton apparement ! On f\u00eate \u00e7a \u00e0 Kadhangar \u00e0 5km de l\u00e0 ?\n\n*Site oueb* https://lascidekervel.wordpress.com/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nCl\u00e9mence (ancienne altercycliste), Alexis et Nicolas, tous les 3 en reconversion profesionnelle, ont cr\u00e9\u00e9 une SCI citoyenne avec Phlippe, une r\u00e9f\u00e9rence dans l'agriculture bio en Bretagne, \u00e9leveur de vaches Salers (label bio coh\u00e9rence). C'est une belle histoire de transmission des terres r\u00e9alis\u00e9e avec Terre de liens et gr\u00e2ce \u00e0 la participation financi\u00e8re de 150 citoyens. Cl\u00e9mence produit du pain (certifi\u00e9 Nature et progr\u00e8s) p\u00e9tri \u00e0 la main, cuit au feu de bois dans un four traditionnel et fabriqu\u00e9 avec des produits locaux respectueux de la terre. Elle le vend en circuit court. Alexi et Nicolas produisent Yaourts et fromage frais bio issus de vaches bretonnes Pie noir.\n\n**Retours**\nCl\u00e9mence, boulang\u00e8re: \"Je serais ravie de vous accueillir. Vous pourrez trouver un pr\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 pour poser vos tentes. Je dois en discuter avec mes associ\u00e9s de la SCI pour voir s'ils seront eux aussi disponibles pour participer \u00e0 l'accueil\"\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e La ferme de Kervel", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.0783028, 48.3302476]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{http://www.ecobatys.bzh/wp-content/uploads/ob_34b60c_logo-reepf-petit.png}}\n# associations et citoyens au taquet !\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Des acteurs super motiv\u00e9s pour nous accueillir au sein du r\u00e9seau d'\u00e9ducation \u00e0 l'environnement  (40 structures : jardins familiaux, AMAP, centres sociaux, ferme p\u00e9dagogique, ...)\n2\ufe0f\u20e3 Des actions \u00e9colos ET sociales: Le r\u00e9seau a des activit\u00e9s au sein du centre social de Foug\u00e8res. Il m\u00e8ne des actions avec les habitants (composteurs de quartier, jardin partag\u00e9). Une association \"Bienvenue\" accueille et accompagne des migrants venus de Calais. \n3\ufe0f\u20e3 une nouvelle initiative \"osons l'avenir\", qui s'appuie sur la mobilisation des citoyens pour mettre en valeur les initiatives locales, individuelles et collectives. En 2021, le collectif travaillera sur l'alimentation durable.\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nLe R\u00e9seau Education \u00e0 l\u2019Environnement du Pays de Foug\u00e8res c\u00e9l\u00e9brait, en 2018, une d\u00e9cennie de travail en r\u00e9seau pour une Education \u00e0 l\u2019Environnement Citoyenne, Partag\u00e9e et Coh\u00e9rente pour le Territoire. Ainsi, tout au long de l\u2019ann\u00e9e 2019, le Forum Osons l\u2019Avenir a \u00e9t\u00e9 une opportunit\u00e9 collective de valoriser une diversit\u00e9 d\u2019initiatives sur notre territoire, en partenariat avec EcoSolidaires, le Pays de Foug\u00e8res, avec de nombreux adh\u00e9rents et partenaires du REEPF.\n\n\u00ab Faire r\u00e9seau \u00bb prend d\u00e9sormais tout son sens, d\u00e8s lors que l'on souhaite associer et impliquer les citoyens et acteurs locaux vers un territoire \u00ab en transition \u00bb\u2026\n\n**Retours**\nLudovic m'a rappel\u00e9 suite \u00e0 des \u00e9hcanges avec Andr\u00e9 Robinard de la Passoflore avec qui j'avais d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9.Ils sont ok et tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9s pour nous accueillir\n                ", "name": "\ud83d\udc6d REEPF - R\u00e9seau Education Environnement du Pays de Foug\u00e8res", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc6d"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.1849656, 48.3630327]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://colibris-wiki.org/agora-des-colibris/files/AccueiL_Guipel_20200902111936_20200902091956.png}}\n#mairie rurale en transition, qui envoie, en toute humilit\u00e9.\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Mairie engag\u00e9e pour ses 1700 habitants dans une transition \u00e9cologique et sociale\n2\ufe0f\u20e3 ouverte sur l'ext\u00e9rieur, cr\u00e9atrice de rencontre comme l'agora des Colibris, Hameaux l\u00e9gers, Bruded...\n3\ufe0f\u20e3 chaud pour mobiliser aussi la communaut\u00e9 de communes et autres asso\n\n*Site oueb* http://www.guipel.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nCommune de 1700 habitants, engag\u00e9e vers l'\u00e9cologie, le dynamisme local... Christian Roger \u00e9tait entre autre intervenu lors de tables ronde sur l'engagement des maires pour la transition \u00e9cologique. Guipel a accueilli au d\u00e9but du mois d'octobre, l'agora des Colibri et Hameaux Legers...etc\n\n**Retours**\nChristian ROGER joint par t\u00e9l\u00e9phone, puis mail. Il fait le trait d'union \u00e0 la nouvelle \u00e9quipe en place. nouvelle maire : Isabelle JOUCAN. R\u00e9ponse de Christian ROGER, le 2 nov , La commune de Guipel sera enchant\u00e9e d'accueillir Alter tour en escale. On se recontactera pour toute l'organisation. Tu peux donc confirmer et on mettra la comcom dans le coup pour les th\u00e9matiques. \n                ", "name": "\u270a Mairie de Guipel tr\u00e8s engag\u00e9e au niveau \u00e9cologie depuis 2 mandats municipaux", "_umap_options": {"iconUrl": "\u270a"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.7224832, 48.2982234]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/105455594_3037070833039593_1876583243641253178_n.png?_nc_cat=104&ccb=2&_nc_sid=dd9801&_nc_ohc=FnnwsHpY86IAX_g3qBp&_nc_oc=AQlIGlstWIGsg4a5091YAhm8RNPPHpC0NfySY9zHuWGSjz2JIHd7sLPDIvATO61Idpk&_nc_ht=scontent-cdg2-1.xx&oh=94da773ed511d0fe3882df46656cbaa4&oe=5FFAAE3C}}\n#accompagnement territorial engag\u00e9e\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 \ud83d\udca1Des id\u00e9es mais surtout des actions partout sur le territoire de Dol : jardin p\u00e9dagogique, gestion des d\u00e9chets, consom-action et bien plus encore !\n2\ufe0f\u20e3 \ud83c\udfad une compagnie de th\u00e9\u00e2tre engag\u00e9e \n3\ufe0f\u20e3 \ud83d\udc6d\ud83d\udc6c\ud83d\udc6bune capacit\u00e9 \u00e0 mobiliser des associations du coin pour passer plus qu'une belle soir\u00e9e \n\n*Site oueb* https://diplt.org/notre-association/notre-mission/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/desideespleinlaterre/\n\n**Description**\nCr\u00e9\u00e9e le 18 mai 2014, Des id\u00e9es plein la Terre est une association d\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019environnement et \u00e0 l\u2019\u00e9cocitoyennet\u00e9. En utilisant les principes de l\u2019\u00e9ducation populaire et par le biais de m\u00e9dias culturels , nous souhaitons favoriser la libert\u00e9 de cr\u00e9ation et d\u2019expression et d\u00e9velopper l\u2019\u00e9cocitoyennet\u00e9. COMMENTAIRE Delphine et Ludo : A voir absolument, gros r\u00e9seau, grosse capacit\u00e9 de mobilisation locale !!! Sont autant sur Dol, St Malo que Dinard, Rive ouest de la Rance ! La Maillette (Dinan) est partenaire ! Lieu \u00e0 voir = ZUUT (Zone d'Utopie Utiles \u00e0 la Transition) : http://www.la-zuut.org/?ZUUT\n\n**Retours**\nBonjour,\n\nDans l'id\u00e9e je pense que cela int\u00e9resse l'asso. L'alter tour me parle, et je pense qu'on a plein de chose \u00e0 partager. L'asso a r\u00e9alis\u00e9 pas mal de choses en 5 ans, et il y a toute une dynamique en cours sur notre territoire.\nJe vois avec mon \u00e9quipe pour vous apporter une r\u00e9ponse. Par contre \u00e9tant sur le d\u00e9part, j'attends de voir avec la personne qui me succ\u00e8de qui arrive la semaine prochaine.\nConcernant les disponibilit\u00e9s, l'association est plut\u00f4t en pause en ao\u00fbt (on ferme g\u00e9n\u00e9ralement 2 semaines, mais tr\u00e8s peu de monde sur le reste du mois) car les activit\u00e9s vont fort le reste de l'ann\u00e9e. Donc grosse pr\u00e9f\u00e9rence pour juillet.\n\nBonne orga \u00e0 vous!\n\nDorian MARIE\nCoordinateur\n\n---------------------------------------------------------------------------------------------------\n Je pense que la Bigoti\u00e8re peut \u00eatre un super lieu support pour vous accueillir. La Bigoti\u00e8re est un \u00e9cohameau tr\u00e8s dynamique et accueillant qui arrive \u00e0 mettre en synergie beaucoup d'acteurs locaux. Une coop\u00e9rative SCIC Le Ruisseau est en cours de cr\u00e9ation pour mettre en lien les comp\u00e9tences et acteurs du territoire - ils ont notamment pour objectif de cr\u00e9er un \u00e9co-centre sur la Bigoti\u00e8re directement. Plusieurs associations sont aussi bas\u00e9es sur ce lieu : nous allons d\u00e9velopper notre nouveau jardin p\u00e9dagogique (\u00e0 Des id\u00e9es plein la Terre), il y a une association Le fils vers, qui a pour objectif l'animation de la Bigoti\u00e8re ; 3 petits pas, association qui accueillent des jeunes m\u00e8res c\u00e9libataires, Escale pain (boulangerie), Pas trop vite (transport \u00e0 cheval et traction animal), et ce n'est que le d\u00e9but ! \nEntre les projections d'\u00e9v\u00e9nements de l'association Le fils vers \u00e0 la Bigoti\u00e8re ou lors de notre \"f\u00eate du jardin\" qui a lieu g\u00e9n\u00e9ralement en juillet - nous pouvons peut-\u00eatre vous accueillir autour d'un \u00e9v\u00e9nement plus global et multi-partenarial (on aime bien faire \u00e7a ;) \nCharl\u00e8ne DI FRANCO \nCoordinatrice \n                ", "name": "\ud83d\udc6d Des id\u00e9es plein la Terre (DIPLT),", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc6d"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.754597, 48.5495599]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://encommun.eco/files/styles/projet_large/public/projets/converted-dsc_1213-01.jpeg}}\n#NDDL_UneAutreFor\u00eatEstPossible\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Exp\u00e9rience de gestion douce, globale et non marchande de 42 ha de for\u00eat dans la ZAD\n2\ufe0f\u20e3 Apr\u00e8s avoir lutt\u00e9 contre l'a\u00e9roport, ils d\u00e9montrent qu'une gestion citoyenne de la for\u00eat est possible, en concertation avec le d\u00e9partement\n3\ufe0f\u20e3 Transmission des savoir et savoir faire (charpente, couverture, menuiserie) au travers de chantiers participatifs\n\n*Site oueb* https://zad.nadir.org/spip.php?rubrique102&lang=fr\nhttps://www.alternativesforestieres.org/Abrakadabois-810\n\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nMembre du R\u00e9seau pour les Alternatives Foresti\u00e8res(RAF), Abracadabois est une association issue du mouvement anti-a\u00e9roport, engag\u00e9e dans une gestion douce et une approche globale des 42 hectares de la for\u00eat de Rohanne \u00e0 NDDL. Elle s\u2019inscrit dans un syst\u00e8me d\u2019\u00e9change exp\u00e9rimental non marchand et organise la transmission de savoirs et savoir-faire sur la charpente, la couverture et la menuiserie. Abracadabois r\u00e9unit b\u00fbcherons, ing\u00e9nieurs forestiers, observateur du vivant, grimpeurs-\u00e9lagueurs, paysans, sylviculteurs, naturalistes chevronn\u00e9s ou d\u00e9butants. Elle produit localement du bois pour tous les besoins de la zad : bois de chauffage, bois de construction, menuiserie, artisanat, tannerie, sciure pour les toilettes s\u00e8ches, etc.\n\n**Retours**\nMathilde, membre d'Abracadabois (8 d\u00e9cembre) : \"ce serait super de vous recevoir. C'est trop t\u00f4t pour arr\u00eater une date. On doit s'organiser pour recevoir un gros groupe de Zapatistes cet \u00e9t\u00e9 et les dates ne sont pas encore fix\u00e9es. On y verra plus clair d'ici mars-avril\"\nAnne Aubry, ex-altercycliste, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de la Conf paysanne aupr\u00e8s de la ZAD NDDL : \"on trouvera de quoi faire et de quoi vous h\u00e9berger sur la ZAD, que ce soit avec Abracadabar, la Conserverie de la No\u00e9 Verte ou les paysans de la ZAD\"\n                ", "name": "\ud83c\udf3b Abracadabois", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udf3b"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.7539238, 47.3812717]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://www.humanite.fr/sites/default/files/styles/amp_metadata_content_image_min_696px_wide/public/images/77797.HR.jpg?itok=YbV20_45}}\n#AuNomDeLaLoire\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Lutte contre un projet industriel qui d\u00e9truirait 110 ha d'espace naturel dans une partie de l'estuaire de la Loire encore pr\u00e9serv\u00e9e \n2\ufe0f\u20e3 Site embl\u00e9matique o\u00f9 la population a remport\u00e9 il y a 25 ans une grande victoire face \u00e0 un projet de centrale nucl\u00e9aire\n3\ufe0f\u20e3 Ils sont chauds pour nous accueillir ! Balade naturaliste, atelier cr\u00e9atif de soutien \u00e0 la lutte, soir\u00e9e festive, convergence avec une autre grosse lutte (implantation d'Amazon pr\u00e8s de Nantes)\n\n*Site oueb* https://stopcarnet.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/stopcarnet/?ref=page_internal\n\n**Description**\nLe collectif Stop Carnet et la ZAD du Carnet ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s en 2020 pour lutter contre le projet de parc industriel qui vise \u00e0 b\u00e9tonner 110 ha d'espace naturel sur l'estuaire de la Loire pour y installer un site d\u00e9di\u00e9 aux \u00e9nergies renouvelables. Ce projet menace 116 esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales et animales prot\u00e9g\u00e9es. Dans les ann\u00e9es 1980-90, l'Etat, qui voulait construire au m\u00eame endroit une centrale nucl\u00e9aire, avait d\u00fb renoncer face au refus de la population. \n\n**Retours**\nYoann Morice, paysan bio et porte-parole du collectif, est enhousiaste \u00e0 l'id\u00e9e de recevoir l'AT. Nous pourrons poser nos tente sur les terres d'un agriculteur sympathisant de la ZAD, \u00e0 St Viaud, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Frossay. Nous aurons acc\u00e8s \u00e0 un point d'eau. La ZAD est expulsable \u00e0 tout moment et on ne sait pas si elle sera toujours l\u00e0 physiquement \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2021 mais dans tous les cas, un beau programme se profile : balade comment\u00e9e sur l'estuaire (faune, flore, anthropisation de la Loire enjeux), ateliers cr\u00e9atif de soutien \u00e0 la lutte, d\u00e9bat sur les GPII dans le 44 (Surfpark, Plateforme Amazon \u00e0 Montbert, m\u00e9thaniseur g\u00e9ant \u00e0 Corcou\u00e9 sur Logne...), soir\u00e9e festive...\n                ", "name": "\u270a Collectif Stop Carnet - ZAD du Carnet", "_umap_options": {"iconUrl": "\u270a"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.9341151, 47.2440022]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://site.ldh-france.org/nantes/files/2020/09/flyer_UEMS_reduit-721x1024.png}}\n#GrandeAgora_MouvementsSocioEcolo\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Rendez-vous biannuel incontournable des acteurs locaux, nationaux et internationaux du mouvement social et \u00e9cologique\n2\ufe0f\u20e3 Tr\u00e8s motiv\u00e9s pour qu'on t\u00e9moigne de la richesse des alternatives rencontr\u00e9es sur l'AT\n3\ufe0f\u20e3 Id\u00e9al pour conclure ou lancer l'AT\n\n*Site oueb* https://ue2021.org/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Date de passage:** n'importe quelle date. pr\u00e9f\u00e9rence pour 18-22 ao\u00fbt ou d\u00e9part du tour\n\n**Description**\nEv\u00e9nement biannuel organis\u00e9 et port\u00e9 par de tr\u00e8s nombreuses organisations fran\u00e7aises issues du mouvement social, l'universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 des mouvements sociaux a pour vocation d\u2019\u00e9changer, de d\u00e9battre et de former des personnes en croisant les regards et les pens\u00e9es. Nantes a \u00e9t\u00e9 choisie pour la solidit\u00e9 de ses r\u00e9seaux militants, l\u2019engagement solidaire de sa population, son histoire de r\u00e9sistance et d\u2019alternatives et les victoires de ses mobilisations.\n\n**Retours**\nEtienne, organisateur de l'Universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 : \"Ce serait vraiment g\u00e9nial que l'AT passe ici. L'universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 aura sans doute lieu \u00e0 l'\u00e9cole d'architecture. On pourrait organiser un atelier ou un d\u00e9bat soit pendant l'Universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 (18-22 a\u00f4ut), soit pour l'arriv\u00e9e, soit pour le d\u00e9part du tour, soit \u00e0 un autre moment.\" Etienne aimerait que l'AT puisse t\u00e9moigner des alternatives rencontr\u00e9es cette ann\u00e9e ou ces derni\u00e8res ann\u00e9es... Pistes \u00e0 creuser pour l'h\u00e9bergement 1)La BASE 2)Foyer de jeunes travailleurs 3)Lyc\u00e9e exp\u00e9rimental 4)Espaces verts de la ville de Nantes\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93 Universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 des mouvements sociaux et des solidarit\u00e9s", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.5627786, 47.2145769]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{http://lachaiserouge-compagniepatrickcosnet.com/wp-content/uploads/elementor/thumbs/Affiche-Fermes-en-Sc%C3%A8ne-pour-site-@-oosdf5m43ezsqllelhsrff22tf0lt60lw0x9w34p9s.jpg}}\n#Th\u00e9\u00e2tre itin\u00e9rant en milieu rural\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 La chaise rouge parcours les fermes du Grand Ouest sur une remorque agricole am\u00e9nag\u00e9e en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre aux th\u00e9matiques souvent rurales et toujours universelles.\n2\ufe0f\u20e3 Pr\u00e9texte \u00e0 une red\u00e9couverte des fermes et \u00e0 une rencontre conviviale entre villageois, citadins, agriculteurs et artistes, la chaise rouge est cet \u00e9t\u00e9 en Vend\u00e9e et en Ille-et-Vilaine.\n\n3\ufe0f\u20e3 C'est aussi un lieu collectif avec un restaurant, un Centre \u00e9questre et 2 agriculteurs (l\u00e9gumes, \u0153ufs et agneaux tout en bio), super contents d'\u00eatre une \u00e9tape la 1\u00e8re quinzaine d\u2019ao\u00fbt et d'organiser une soir\u00e9e avec un spectacle \u00e9questre, th\u00e9\u00e2tre ou concert\u2026 \n\n*Site oueb* http://lachaiserouge-compagniepatrickcosnet.com/fermes-en-scene/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nFestival de th\u00e9\u00e2tre itin\u00e9rant en milieu rural.\nDe mai \u00e0 septembre, la Compagnie Patrick Cosnet organise un festival itin\u00e9rant en milieu rural en parcourant les fermes du Grand Ouest sur une remorque agricole am\u00e9nag\u00e9e en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre. Cette sc\u00e8ne est d\u00e9plac\u00e9e par un tracteur conduit par des paysans.Les agriculteurs, les associations et les collectivit\u00e9s locales (constituant un \u201ccomit\u00e9 d\u2019accueil\u201d) s\u2019unissent pour pr\u00e9senter tout au long d\u2019une journ\u00e9e des expositions mais aussi les produits locaux et la vie des fermes aujourd\u2019hui. Le soir, apr\u00e8s une premi\u00e8re partie d\u2019artistes amateurs locaux, la Compagnie Patrick Cosnet joue l\u2019un de ses spectacles professionnels aux th\u00e9matiques \u00e0 la fois rurales et universelles. Bien plus qu\u2019une f\u00eate \u00e0 la ferme, cette op\u00e9ration originale devient le pr\u00e9texte \u00e0 une rencontre entre citadins, ruraux, agriculteurs et artistes. CUMA Partenaire de la tourn\u00e9e 2018\n\n**Retours**\nNous serions contents de pouvoir \u00eatre une \u00e9tape si cela \u00e9tait possible pour vous comme pour nous. La Chaise Rouge est un lieu collectif avec un restaurant, un th\u00e9\u00e2tre (avec la Cie Patrick Cosnet), un Centre \u00e9questre et 2 agriculteurs (l\u00e9gumes, \u0153ufs et agneaux tout en bio). Peut-\u00eatre pourrions-nous \u00eatre une \u00e9tape de l\u2019AlterTour durant la 1\u00e8re quinzaine d\u2019ao\u00fbt et organiser une soir\u00e9e avec un spectacle/concert ou un spectacle \u00e9questre\u2026\n                ", "name": "\ud83d\udcda La Chaise rouge - Fermes en sc\u00e8ne", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udcda"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.2099572, 47.7398431]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://bocal.csc49.fr/wp-content/uploads/sites/8/2020/07/116193981_3378950428802145_3659955212070762641_n.png}}\n#tiers lieu explosif\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 tiers lieu o\u00f9 on trouve un repaircaf\u00e9 /\u00e9changes de savoir\n2\ufe0f\u20e3 logiciel libre et notion des communs\n3\ufe0f\u20e3 fablab associatif \u00e0 caract\u00e8re social\n\n*Site oueb* http://bocal.csc49.fr\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\n- Repair caf\u00e9 / Lutte contre l'obsolescence programm\u00e9e - FabLab - TiersLieu - Accueil d'une Grainoth\u00e8que - Promotion du logiciel libre - Echanges de savoirs - Z\u00e9ro d\u00e9chet \n\n**Retours**\ncontact tel par Anne b..Yvan godreau avec Aur\u00e9lie 0634067721 qui vient d'arriver et prend le dossier en charge..partants \u00e0 300 pour cent  ! pour accueillir, organiser des anim et contacter d'autres projets sur Chemill\u00e9... SUPER contact pour un premier !!!\n                ", "name": "\ud83d\udc6d Le Boc@l / Centre social du chemillois", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc6d"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.7270837127092313, 47.21709335]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/s960x960/44442107_1854120408000781_7114548802530312192_o.jpg?_nc_cat=110&ccb=2&_nc_sid=e3f864&_nc_aid=0&_nc_ohc=Emcs1CbG9ysAX-3zbWc&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&tp=7&oh=5ee28143c82881d004762161f5ca0ad9&oe=5FF84676}}\n#agriculturel\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 r\u00e9seau alimentaire de ravitaillement cultivant sur leur ferme\n2\ufe0f\u20e3 accueil d'\u00e9v\u00e8nements culturels\n3\ufe0f\u20e3 accueil de diff\u00e9rents publics\n\n*Site oueb* bonjourbonsoirlepetitfa\u00eeteau\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/marchedupetitfaiteau/\n\n**Description**\nmarch\u00e9 local le vendredi, accueil d'enfants en vacances avec Cemea, asso RASE (R\u00e9seau Alimentaire de Ravitaillement), ...\n\n**Retours**\nenthousiaste... Florent Juillard connait l'AT et serait ravi de nous accueillir..; y'a un espace camping avec sanitaires et possible d'organiser un \u00e9v\u00e8nement... beaucoup de choses ont lieu sur cette ferme...\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e Ferme Le Petit-Fa\u00eeteau", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.7655678, 47.4250848]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{http://unpasdecote.asso.fr/wp-content/uploads/2020/11/logo-pasdecot.jpg}}\n#ouvronsnous\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Activit\u00e9s artistiques et culturelles\n2\ufe0f\u20e3 Cirque, musique, accueil jeunes, stages, ateliers, spectacles, concerts...\n3\ufe0f\u20e3 Construction low tech\n\n*Site oueb* http://www.unpasdecote.asso.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/Un-Pas-De-C%C3%B4t%C3%A9-136056586472612/timeline/?ref=hl\n\n**Description**\n\n\n**Retours**\nContact tel du 20/11 : Vincent est chaud pour nous acceuillir de nouveau -parait qu'on est d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9- pourquoi pas pour une nuit, ils sont en train d'organiser un chantier construction \"low tech\" (\u00e9co d'energie...) auquel on pourrait se gr\u00e9ffer avant ou apr\u00e8s \u00e7a se passerais dans la premi\u00e8re 15aine d'ao\u00fbt\n\npeut organiser notre accueil avec le bocal de Chemill\u00e9 qui est \u00e0 6 km\n                ", "name": "\ud83d\udc6d Un pas de cot\u00e9", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc6d"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.7730317423418375, 47.2518896]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://mvistatic.com/photosmvi/2020/05/25/P22914776D4101778G.jpg}}\n#ExplorateursDeLaD\u00e9croissance\nExplorateursDeLAutonomie\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Au coeur du bocage normand et \u00e0 10km de Granville !!!\n2\ufe0f\u20e3 Elevage, Permaculture, C\u00e9r\u00e9ales et Eco-construction\n3\ufe0f\u20e3 De la bi\u00e8re, du fromage et du bon pain sous la yourte !\n\n*Site oueb* https://wwoof.fr/host/148-Le-Bois-Landelle-Le-Pre-Vert\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nLa ferme rassemble plusieurs activit\u00e9s : \u00e9levage de porcs de Bayeux en plein air int\u00e9gral et vaches normandes, production de produits laitiers (cr\u00e8me, beurre, fromages), jardin vivrier et boulangerie paysanne. De nombreuse animations y sont r\u00e9guli\u00e8rement organis\u00e9es (concert en soutien aux anti-OGM, animations Estivales de la Bio). Ils d\u00e9veloppent en parall\u00e8le une 'yourte/bar associatif. La totalit\u00e9 de la production est vendue en direct \u00e0 la ferme. Label Bio Coh\u00e9rence\nLe Bois Landelle a \u00e9t\u00e9 un chantier pilote suivi par l'Association r\u00e9gionale pour la promotion de l'\u00e9coconstruction (Arpe)\n\n**Retours**\n\nNous avons crois\u00e9 plusieurs fois l'altertour et nous vous accueillerons avec grand plaisir !\nNous organisons r\u00e9guli\u00e8rement des \u00e9v\u00e8nements \u00e0 la ferme (concert, porte ouverte, etc..)\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e Le bois Landelle", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.4984166, 48.8693295]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://s2.qwant.com/thumbr/0x380/d/b/f05d464a45ff0599b1c15807ef4e9142f0794003a30b6901d0b56f2ca50a20/maxresdefault.jpg?u=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2Fb5IKgVmUk4o%2Fmaxresdefault.jpg&q=0&b=1&p=0&a=1}}\n#toutsimplement-la-manche-changez-de-point-de-vue.\u00a0\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Un resto local-engag\u00e9 lieu phare du r\u00e9seau r\u00e9flexion/partage/activisme, Extinction Rebellion-les Coquelicots et leur militantisme, et le CRILAN,fort de sa lutte contre le nucl\u00e9aire.\n2\ufe0f\u20e3 Consommation locale, p\u00eache durable, lutte contre le nucl\u00e9aire, mobilit\u00e9.\u00a0\n3\ufe0f\u20e3 Quoi : une v\u00e9lorution, une soir\u00e9e d\u00e9bat et soir\u00e9e festive dans un nouveau lieu de permaculture du cuisinier du Club dinette, des discussions autour du nucl\u00e9aire et pourquoi pas une jolie ballade \u00e0 v\u00e9lo autour de la Hague/EPR ( jolis oiseaux et littoral \u00e0 voir au passage)\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/clubdinette/\n\n**Description**\n\n\n**Retours**\nSuper chauds pour co-construir avec nous et Exctinction Rebellinon et les Coquelicots ( Soir\u00e9e \u00e0 th\u00e8me, pourquoi pas th\u00e8me sur la p\u00eache locale, lieu pour nous accueillir, et dormir)\n                ", "name": "\ud83d\udd27 Club Dinette/ Exctinction rebellion/ les colibris", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udd27"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.6249565, 49.6425343]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://static1.terrafemina.com/articles/2/15/44/32/@/148632-penelope-bagieu-sa-bd-geniale-en-faveur-dune-petition-contre-la-destruction-des-oceans-622x0-1.jpg}}\n#poissons2040\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 BLOOM ! association militante d'envergure europ\u00e9enne en lutte contre la p\u00eache industrielle\n2\ufe0f\u20e3 Grande premi\u00e8re pour l'AT\n3\ufe0f\u20e3 Rencontre d'une femme p\u00eacheur ! \n\n*Site oueb* https://www.bloomassociation.org/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/BLOOMAssociation/\n\n**Description**\nBLOOM est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'oc\u00e9an et \u00e0 ceux qui en vivent. Leur mission : \u0153uvrer pour le bien commun en instaurant un pacte durable entre l'Homme et la mer.\n\n**Retours**\nNous pouvons organiser une rencontre \u00e0 Granville avec Emmanuelle Marie femme marin p\u00eacheur tr\u00e8s proche de l\u2019association et un autre p\u00eacheur du port : Felix. \nLe Cotentin est sublime nous pouvons que vous recommander cette r\u00e9gion \u00e0 v\u00e9lo. Notre directrice y habite elle pourrait se joindre \u00e0 la rencontre.\n                ", "name": "\u270a Bloom association", "_umap_options": {"iconUrl": "\u270a"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.5959213, 48.8376284]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#v\u00e9lov\u00e9lov\u00e9lov\u00e9lov\u00e9lov\u00e9lov\u00e9lov\u00e9lov\u00e9lov\u00e9lo\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 VELO\n2\ufe0f\u20e3 On peut y faire la FETE\n3\ufe0f\u20e3 Parce que d'apr\u00e8s Ouest-France : \"C\u2019est une affaire qui roule\"\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/Larouelibre53\n\n**Description**\nAtelier d'autor\u00e9paration de v\u00e9lo, lieu de convivialit\u00e9 et d\u2019\u00e9change autour de la bicyclette\n\n**Retours**\nPour info le gars de la roue libre \u00e0 Mayenne m'a appel\u00e9 aujourd'hui ! Ils sont chauds pour proposer un truc peut-\u00eatre en mode \u00e9v\u00e9nement festif, d\u00e9couverte de leur asso, et avec peut \u00eatre le sou. Et ils peuvent se d\u00e9placer, si besoin par exemple \u00e0 l'\u00e9picerie de fontaine Daniel !\n                ", "name": "\ud83d\udeb2 La Roue Libre", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udeb2"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.6286024, 48.3052112]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#autogestionfermecollectivemara\u00eechagemichesmoelleusespetitesvachesMonfleurettegalettes\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Les Radis-caux ont tout c'qu'il nous faut : des fruits, des l\u00e9gumes, du pain frais, du fromage frais !\n2\ufe0f\u20e3 Team beurre-fermier-aux-cristaux-de-sel (\u00e0 tartiner sur le pain-moul\u00e9-raisins-noisettes d'Estelle LA paysanne boulang\u00e8re) \n3\ufe0f\u20e3 Trois initiatives pour le prix d'une !\n\n*Site oueb* X\n*Sur les r\u00e9zos* x\n\n**Date de passage:** si OK, en juillet\n\n**Description**\nGAEC en autogestion du r\u00e9seau REPAS, ferme collective en polyculture-\u00e9l\u00e9vage bio : mara\u00eechage, petit \u00e9levage laitier et transformation, pain boulanger, galettes ; vente en AMAP et au march\u00e9 du village ; Ferme Terre de Liens\n\n**Retours**\nLes membres du GAEC seraient chaud.e.s cacao pour nous r\u00e9accueillir cette ann\u00e9e, \u00e0 voir \u00e9videmment avec l'\u00e9volution du coco... ; plut\u00f4t en juillet puisqu'apr\u00e8s il y en aura en vacs ! Autour du GAEC il y a d'autres initiatives : une brasserie associative la BAM de Montflours, un producteur de PAM, un bar-associatif ! C'EST LE FEU OK (j'y ai pass\u00e9 un mois). Partant.e.s pour faire la f\u00eaeeeeeeeeeeeeeete\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e GAEC Radis&Co", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.7421311, 48.1841474]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/lecomptoirpep/\n\n**Description**\nUne \u00e9picerie de produits locaux et bio, une cantine, un bar, un lieu convivial.\n\n**Retours**\n\"oui oui oui avec grand plaisir\" qu'elle a dit ! dispo qu'en juillet\n                ", "name": "\ud83c\udf5c Le Comptoir", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udf5c"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.2021893, 48.4592335]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/64531794_443587399805636_194238847989579776_o.jpg?_nc_cat=106&ccb=2&_nc_sid=e3f864&_nc_ohc=4bBkg188LqYAX_-yqCO&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=1d304b4ac20ebcf2831f0202e54a7473&oe=5FFB8E75}}\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Proximit\u00e9 avec la mer : un lieu strat\u00e9gique du fait de son implantation g\u00e9ographique et une route hors du commun avec la mer des dexu c\u00f4t\u00e9s pour arriver \u00e0 G\u00e2vres\n2\ufe0f\u20e3 Lieu atypique d'action climat sur une ancienne friche militaire\n3\ufe0f\u20e3 Territoire de presqu'ile par lequel la probl\u00e9matique d\u00e9placement va \u00eatre la cl\u00e9 de vo\u00fbte de la politique bas carbone\n\n*Site oueb* https://maison-glaz.bzh/?fbclid=IwAR1b5Mr5Z3N0Ms_7Eh1YW9zbCrkj5AM7jn2wLI99zPDsXdWKmSIrGpMxF5c\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/MaisonGlaz\n\n**Description**\nTiers-lieu de bord de mer sur la presqu'ile de Gavres, Morbihan, Bretagne. Un ancien centre de vacances militaire transform\u00e9 en camp de base pour l'action climatique. Coworking-caf\u00e9, buvette, gite d'\u00e9tape, \u00e9v\u00e8nements. Lieu hyper actif ouvert depuis l'\u00e9t\u00e9 2020 plein d'envies et regorgeant d'id\u00e9es pour donner de la vie, toute l'ann\u00e9e, \u00e0 ce territoire de presqu'\u00eele\n\n**Retours**\nSont m\u00e9ga chauds pour nous accueillir .\n\"On peut pr\u00e9voir un bal avec une grosse f\u00eate, une projection d\u00e9bat avec \"j'ai vu un documentaire\" et une sorte de carnaval de tout ce que l'on peut faire avec les v\u00e9los (machine \u00e0 laver, etc). Pas disponible les WE du 14/15 juillet et 20/21 juillet et du 7 au 15 ao\u00fbt impossible. Sinon, le reste c'est bon. Plut\u00f4t dispo en semaine.\"\n\n                ", "name": "\ud83c\udfd8\ufe0f Maison GLAZ", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udfd8\ufe0f"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.3529371, 47.6966414]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://www.letelegramme.fr/images/2020/08/10/les-marais-salants-de-kervillen-sont-niches-derriere-la-dune_5256753_576x348p.jpg}}\n#LesMoutonsFontDesVagues\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 pour d\u00e9couvrir un marais salans remis en \u00e9tat en pleine activit\u00e9 estivale\n2\ufe0f\u20e3 pour favoriser la fili\u00e8re laine en bord de mer avec une race end\u00e9mique.\n3\ufe0f\u20e3 lutter contre la monoculture touristique\n\n*Site oueb* Reportage : https://www.letelegramme.fr/morbihan/la-trinite-sur-mer/la-belle-recolte-du-paludier-de-la-trinite-sur-mer-09-08-2020-12595924.php\n*Sur les r\u00e9zos* Collectif \u00abla mer moutonne\u00bb : https://laines-seraphita.org/la-mer-moutonne/\n\n**Description**\nDamien Phelipp est Paludier d'un c\u00f4t\u00e9 et membre du tout jeune collectif La mer moutonne. Dans les deux cas m\u00eame motivation : redonner de la vie \u00e0 l'ann\u00e9e \u00e0 la trinit\u00e9 prise d'assaut par le saisonnier et le tourisme. Dans un cas, il a revivifi\u00e9 la saline (terrain conseil g\u00e9n\u00e9ral) dans l'autre, lui et les associ\u00e9-es remettent en place la valorisation de la laine de mouton du littoral du morbihan \u00e0 Ouessant.\n\n**Retours**\n Contact avec Damien Phelip qui a double casquette (voir description).  Envie de c\u00e9l\u00e9brer ce moment de tonte manuelle et la venue de l'altertour serait le top dans cette perspective, sauf qu'au niveau des dates \u00e7a ne collera sans doute pas. En tout cas, envie d'un moment festif, d'\u00e9change, d'enrichissement. Y'aurait de quoi mettre les tentes sur un terrain  lui \u00e0 1 km de la saline.\n                ", "name": "\ud83d\ude43 La mer moutonne et marais salants de Kervillen", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\ude43"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.0719283, 47.587637]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{http://yourtiliere.taktile.fr/blog/public/galleries/Constructions/DSCN0426.JPG}}\n#UltraAutonomeEtOuvert\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Diversit\u00e9 des activit\u00e9s agricoles: l\u00e9gumes anciens, mescluns sauvages,  vergers, agro-foresterie, permaculture, auto-production de semences \n2\ufe0f\u20e3 Bient\u00f4t autonome en \u00e9lec, \u00e9coconstruction d'habitations l\u00e9g\u00e8res, chantiers participatifs et \"d\u00e9monstratifs\" (par ex rocket stove), forge\n3\ufe0f\u20e3 Lieu associatif ultra ouvert sur ce territoire dynamique. Kaolkozh pour les semences. Chauds pour un \u00e9v\u00e8nement avec la bascule Argoat (\u00e0 10km, voir bonus sur la carte)\n\n*Site oueb* http://yourtiliere.taktile.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nPas de phytosanitaires, l\u00e9gumes anciens, mescluns et salades sauvages, wwoofing, habitations l\u00e9g\u00e8res, chantiers participatifs et \"d\u00e9monstratifs\" (par ex rocket stove)\n\n**Retours**\nAu t\u00e9l\u00e9phone:\ntr\u00e8s motiv\u00e9e !\nAccueil sur une prairie possible\nEn lien avec bascule argoat (autre lieu tr\u00e8s int\u00e9ressant)\nLieu ressource pour asso de semences kaol kozh: fait ses propres semences\nVergers, agro-foresterie, permaculture\nAutonome elec an prochain\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e Moulin Coz", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.5612309, 48.0893879]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#LeColivingC'estL'avenir\nAmbiance\u00e0ElCapitan\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Un espace de \u00ab\u00a0Coliving\u00a0\u00bb\u00a0: une maison, un lieu de vie ultra-dynamique qui accueille toute l'ann\u00e9e en alliant coworking et colocation (d'o\u00f9 le terme \"coliving\"). \n2\ufe0f\u20e3 De l'autogestion\u00a0: pour valoriser l'implication et la cr\u00e9ativit\u00e9, quoi de mieux que l'autogestion\u00a0! C'est pas l'AlterTour qui dira le contraire :-). D'ailleurs certains chantiers en cours n'attendent que notre arriv\u00e9e\u00a0!\n3\ufe0f\u20e3 L'attache \u00e0 la terre\u00a0: faire conna\u00eetre ce territoire et toutes ses initiatives, favoriser les liens entre ville et campagne, cultiver le vivre ensemble... \u00e7a fuse de projet \u00e0 \u00ab\u00a0El Capitan\u00a0!\u00a0\u00bb\n\n*Site oueb* https://www.elcapitan.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/coliving.elcapitan/\n\n**Date de passage:** Sans pr\u00e9f\u00e9rence, \u00e0 nous de dire quand nous passons\n\n**Description**\nUne association offrant un espace de coworking et coliving rural pour experimenter le vivre ensemble\nL\u2019aventure El Capitan a d\u00e9but\u00e9 en avril 2018 avec la rencontre de Franck, propri\u00e9taire de la maison, qui souhaitait d\u00e9m\u00e9nager \u00e0 Grenoble. Une multitude d'envies fourmillaient d\u00e9j\u00e0 dans nos t\u00eates : faire conna\u00eetre ce territoire et toutes ses initiatives, favoriser les liens entre ville et campagne...mais il nous manquait un lieu physique pour faire vivre nos r\u00eaves. Le projet a plu \u00e0 Franck, et nous avons pu lancer nos premi\u00e8res sessions de \"coliving\" : accueillir pour une semaine entre 10 et 15 personnes dans la maison, toutes curieuses d'experimenter le vivre ensemble avec nous ! En 2019, Franck a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 et l\u2019association loue d\u00e9sormais la maison \u00e0 temps plein, pour accueillir des sessions de co-living toute l'ann\u00e9e.  \nL'Auto-gestion, c'est comme \u00e7a qu'on fonctionne \u00e0 El Capitan ! Puisqu'on est tous membres et b\u00e9n\u00e9voles de l'association, on est tous libres et responsables du bien vivre au Coliving, de la maison et de sa gestion au quotidien. Chaque semaine, un habitu\u00e9 joue le r\u00f4le de guide pour vous accueillir et vous introduire sur le territoire. Demain ce sera peut \u00eatre vous ? Le guide se d\u00e9m\u00e8ne -un peu- pour d\u00e9nicher des activit\u00e9s et rencontres passionnantes lors de vos s\u00e9jours, mais vous \u00eates libres d'explorer vous m\u00eame ou vaquer \u00e0 vos propres occupations ! Envie de pratiquer la menuiserie, apprendre \u00e0 planter les choux ou bien \"coworker\" toute la journ\u00e9e ? C'est vous qui choisissez ! On pourrait aussi dire venez comme vous \u00eates ! Artiste, entrepreneur, salari\u00e9, ch\u00f4meur, baroudeur ou tout \u00e0 la fois, vous trouverez assur\u00e9ment votre place au sein du collectif.\n\n**Retours**\n\ud83d\udc4d On est carr\u00e9ment partants pour accueillir l\u2019AlterTour. \nNous sommes aussi en lien avec d\u2019autres associations et lieux situ\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 (+/- 20km) qui sont clairement dans le th\u00e8me mais peut \u00eatre moins de capacit\u00e9 d\u2019accueil. J\u2019imagine que c\u2019est le genre de d\u00e9tail dont on pourrait rediscuter \u00e0 l\u2019avenir dans l\u2019\u00e9laboration de l\u2019\u00e9v\u00e8nement et du s\u00e9jour, ainsi que des activit\u00e9s qui y seront associ\u00e9es. \n\ud83c\udfe0 C\u00f4t\u00e9 logistique, le Coliving tr\u00f4ne au sein d\u2019une maison dont la capacit\u00e9 d\u2019accueil oscille entre 14 et 20 selon le niveau de confort appr\u00e9ci\u00e9, mais au milieu d\u2019un grand jardin o\u00f9 il fait bon camper. On a l\u2019espace de stocker du v\u00e9lo, voire de les r\u00e9parer (atelier et mat\u00e9riel dispo) et pas mal de chantiers d\u00e9j\u00e0 en cours, plein d\u2019autres \u00e0 imaginer et pr\u00e9voir. \nCa va de l\u2019entretien g\u00e9n\u00e9ral du lieu, \u00e0 la construction d\u2019habitats l\u00e9gers afin d\u2019accroitre la capacit\u00e9 d\u2019accueil sur place, en passant par de la facilitation graphique et spatiale pour am\u00e9liorer les s\u00e9jours des r\u00e9sidents. De quoi ne pas s\u2019ennuyer !! \nIdem pour les assos et initiatives voisines \ud83e\udd17\n\ud83d\udcc5 Pas d\u2019indispo ni d\u2019\u00e9v\u00e8nements pr\u00e9vus sur l\u2019\u00e9t\u00e9 prochain \u00e0 ce jour, on aime anticiper mais pas \u00e0 ce point, c\u2019est donc totalement libre\n\ud83d\udeb4 Personnellement, j\u2019arpente presque quotidiennement la r\u00e9gion, et ce territoire l\u00e0 pr\u00e9cis\u00e9ment, \u00e0 v\u00e9lo. Je fais aussi beaucoup de cartographie d\u2019itin\u00e9raires cyclotouristiques. Si vous voulez un coup de pouce et quelques recommandations sur l\u2019itin\u00e9raire et les points de passage, on en reparle aussi \n                ", "name": "\ud83e\udd1d Coliving El Capitan", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83e\udd1d"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.4100788, 48.7558551]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://normandie.maraichagesolvivant.fr/wp-content/uploads/2018/09/20171009_123639-1024x576.jpg}}\n#Les-vers-de-terre-travaillent-pour-toi\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Engrais verts, vers de terre, terre vivante, vante ton sol\u2026\n2\ufe0f\u20e3  Du maraichage, un r\u00e9seau de fermes, des terres fertiles\n3\ufe0f\u20e3     De la formation technique, du paillage, du fumier\u2026 et de l\u2019autonomie !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* https://normandie.maraichagesolvivant.fr// \n\n**Description**\nAssociation cr\u00e9\u00e9e en 2016 qui regroupe des mara\u00eechers dont l'objectif est de produire des fermes \u00e0 la fois viables, humaines, et respectueuses de l'environnement, en pratiquant une agriculture qui respecte la vie du sol via trois principes : ne pas travailler le sol / nourrir le sol / couvrir le sol. \nSi on observe la nature, les v\u00e9g\u00e9taux des prairies ou des for\u00eats poussent sans intervention humaine, c\u2019est-\u00e0-dire sans que le sol ne soit ni travaill\u00e9, ni fertilis\u00e9, ni irrigu\u00e9.  L\u2019id\u00e9e du mara\u00eechage sur sol vivant est de reconstituer dans les parcelles agricoles le cycle naturel de la fertilit\u00e9 des sols par des itin\u00e9raires techniques sp\u00e9cifiques : arr\u00eat du travail du sol et apports de mati\u00e8re organique (MO) au sol.\n\n**Retours**\nJe peux m'engager \u00e0 accueillir le tour \u00e0 v\u00e9lo sur ma ferme et \u00e0 pr\u00e9senter le maraichage sur sol vivant (1/2 journ\u00e9e). Il y aura quelqu'un sur la ferme, mais je serai absent du 1 au 9 ao\u00fbt, sans doute. Acc\u00e8s aux toilettes. Abris en dur en cas de besoin\n                ", "name": "\ud83c\udf3b Maraichage sur Sol Vivant Normandie", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udf3b"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.2437034, 48.9307503]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#lamenuiseautog\u00e9r\u00e9e\n\u00e9colo\nf\u00e9ministe\n\u00e9ducationpopulaire\np\u00e9dagogie\nsolidarit\u00e9\ntransmission\ncultures\narts\nleruralsebouge-le-uc\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 \ud83c\udfe4\ud83d\udce2Une ancienne menuiserie au c\u0153ur de la Suisse Normande : mise \u00e0 disposition des locaux pour des activit\u00e9s partag\u00e9es mais aussi lieu de partage, d'accueil et de transmission sur le territoire.\n\n2\ufe0f\u20e3 \ud83d\udeb2\ud83c\udf4f\ud83c\udf4eAtelier d'auto-r\u00e9paration de v\u00e9lo , atelier de pressage de jus de pommes de participatif, r\u00e9sidents permanents qui font : vid\u00e9o, collage, son, montagne, conf\u00e9rence gesticul\u00e9es.\ud83c\udf99\n\n3\ufe0f\u20e3 \ud83c\udf36Aussi chaud-es que le climat pour une soir\u00e9e festive, un chantier collectif, une conf\u00e9rence gesticul\u00e9e avec le tissu associatif de Briouze\n\n\n*Site oueb* http://empommees.fr/#\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Date de passage:** A\u00f4ut 2020\n\n**Description**\nEspace de travail mutualis\u00e9 : Les empom\u00e9.e.s (Atelier de pressage de jus de pommes partag\u00e9) / ABCyclette (at\u00e9lier de r\u00e9paration de v\u00e9lo) / Lieu ouvert et de dynamisation du territoire rural. \n(note de Louisa - Cl\u00e9ment fait partie de CRESCENDO, il me semble)\n\n**Retours**\nIls seraient partant pour organiser une soir\u00e9e festive, ou un chantier collectif \n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93 La Menuiserie : Les Empomm\u00e9.e.s / ABCyciclette/", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.3930632, 48.8122374]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{http://www.formaterre.org/media/01/02/2656503080.JPG}}\n#autoconstructionHabitatD'hurgence\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Construction d'un Paligloo avec Denis Lefranc\n2\ufe0f\u20e3 Cr\u00e9er un habitat tr\u00e8s \u00e9conomique avec mat\u00e9riaux recycl\u00e9s ou naturels\n3\ufe0f\u20e3 Propose un chantier participatif pour faire un paligloo une personne en risque de devenir sans domicile fixe\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nDenis Lefranc construit des paligloo. Pour 3000\u20ac, une maison de 70m2, tout en mat\u00e9riau de r\u00e9cup'\n\n**Retours**\nConstruire un Paligloo avec Denis Lefranc (3 pistes : 2 \u00e0 Marign\u00e9 Laill\u00e9 (construit par 9 jeunes d\u2019Angers, qui passent un \"bac social\" un d\u00f4me de 9m de diam\u00e8tre pour une animatrice tissage en centre social retrait\u00e9e, qui a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 des m\u00e9tiers \u00e0 tisser pour former des personnes en insertion, OU d\u00f4me g\u00e9od\u00e9sique terre paille de 20m2 (habitat d\u2019urgence) pour accueillir une personne d\u00e9munie, SDF probablement\u2026 OU (pas encore de r\u00e9ponse d\u00e9finitive) au Temps des Merises (SCIC d'achat de terres agricoles pour sortir la terre de la sp\u00e9culation et installer des paysans) \u00e0 La Chapelle St Aubin.\n                ", "name": "\ud83d\udd27 Paligloo", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udd27"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.2807958, 47.8145316]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://fr-fr.facebook.com/RencontresBasseTension/photos/p.1394204767447491/1394204767447491/?type=1&theater}}\n#concert/autonome\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 concert plein air autonome en \u00e9lectricit\u00e9 sur batteries\n2\ufe0f\u20e3 jouer dans n'importe quel endroit (for\u00eat, champ, grange, b\u00e2timent abandonn\u00e9\n3\ufe0f\u20e3 Propose de faire un concert Basse Tension sur une des \u00e9tapes en Sarthe\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/RencontresBasseTension/?ref=page_internal\n\n**Description**\n\n\n**Retours**\nConcert en plein air autonome en \u00e9lectricit\u00e9.\n                ", "name": "\ud83d\udcda Basse Tension", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udcda"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0241125, 48.256971]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#cuisine-plantessauvages\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Proposition de faire une cueillette de plantes sauvage et de les cuisiner le soir\n2\ufe0f\u20e3 Petit coin de nature, dans un paysage vallonn\u00e9 en permaculture depuis 1991 et Jardin for\u00eat comestible\n3\ufe0f\u20e3 L'association l'escampe, lieu de formation \u00e0 la permaculture et stage de clown\n\n*Site oueb* http://www.crocus-permaculture.org/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nUn petit coin de nature, dans un paysage vallonn\u00e9 : un verger conduit selon les principes de la permaculture depuis 1991, \u00e9volue vers un \"jardin for\u00eat\" ou une \"for\u00eat alimentaire\" pour les insectes, les oiseaux, les animaux et les \u00eatres humains. \n\n**Retours**\nBonjour Barbara, j'ai lu avec grand int\u00e9r\u00eat ton message et ta demande. je dis un grand OUi \u00e0 ce que Crocus soit une \u00e9tape ! Pour mes disponibilit\u00e9s, je regarde rapidement et je vais aussi int\u00e9grer les autres personnes qui vivent sur le lieu. Car m\u00eame si je suis absente cela sera possible! Je v\u00e9rifie tout cela! Bonne soir\u00e9e et je te donne une r\u00e9ponse rapidement\n                ", "name": "\ud83d\ude43 Le Crocus", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\ude43"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.4254713, 47.780705]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://scontent-cdt1-1.xx.fbcdn.net/v/t31.0-8/21457727_717238701820222_5764862565747347880_o.jpg?_nc_cat=109&ccb=2&_nc_sid=730e14&_nc_ohc=l8rvc0EjhEkAX_n9jA7&_nc_ht=scontent-cdt1-1.xx&oh=9d3eb31e9fee6b0bc04c7e8154c1f804&oe=5FF9E026}}\n#culture et cultures\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 chantiers, stages, ateliers, accueil d'artistes, mara\u00eechage, r\u00e9colte et tranformation de fruits et l\u00e9gumes, photographie, c\u00e9ramique, vannerie, soudure, d\u2019astronomie, permaculture, plantes sauvages, animaux, h\u00e9bergement en roulotte et camping\n2\ufe0f\u20e3 c'est comme cela que nous tentons de faire notre part de colibris\n3\ufe0f\u20e3 \u00e9colieu en pays de Bray, un brin de transition dans une zone bien conservatrice \n\n*Site oueb* http://i.c.art.free.fr\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nl'association I.C.Art (Images, Cultures, Art) veut faire son part de colibri pour pr\u00e9server la nature et  retrouver du lien social et \u00eatre ensemble et lutter contre le r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te, l'exc\u00e8s de consommation, la pr\u00e9valence du commerce et la finance sur l\u2019humain et son environnement.  Activit\u00e9s \u00e0 la ferme de 3 hectares en Pays de Bray : chantiers participatifs, stages d\u00e9couvertes, ateliers (photographie, c\u00e9ramique, vannerie, soudure, astronomie..) et avec des \u00e9coles et centres sociaux, accueil d'artistes, mara\u00eechage en permaculture, verger, tranformation collective de fruits et l\u00e9gumes, commandes regroup\u00e9s, plantes locales, animaux, accueil (roulotte, camping...).\n\n**Retours**\nvenez venez oui oui ++  on a entendu parl\u00e9 d'AlterTour est c'est g\u00e9nial. les membres du CA sont d\u00e9j\u00e0 \u00e0 fond sur les id\u00e9es de f\u00eate, invitation des voisins, de tout le village etc etc...   et sans probl\u00e8me pour l'accueil logistique.\n                ", "name": "\ud83c\udfd8\ufe0f ICArt", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udfd8\ufe0f"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4303175, 49.6755044]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://neoloco.fr/local/cache-vignettes/L350xH400/e1bc75859a815f2401884330ecd1dc-19f0e.jpg?1586098156}}\n#PainAuFourSolaire\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Le boulanger Neoloco cuit son pain gr\u00e2ce au soleil... oui, oui, il est bien en Normandie !\n2\ufe0f\u20e3 D\u00e9mocratiser la concentration solaire pour un ap\u00e9ro local et artisanal en transition.\n3\ufe0f\u20e3 La low-tech au service des artisans indiens, africains... et des normands ! => autonomie \u00e9nerg\u00e9tique.\n\n*Site oueb* https://neoloco.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/GrainesNeoLoco\n\n**Description**\nArtisanat solaire qui soutient les fili\u00e8res locales : produits torr\u00e9fi\u00e9s et pain cuit au four/concentrateur solaire. Cherche \u00e0 rendre l\u2019alternative locale plus d\u00e9sirable que les produits standardis\u00e9s, mondialis\u00e9s. Arnaud Cr\u00e9tot, ing\u00e9nieur-artisan, a fond\u00e9 NeoLoco en 2018. Etudiant, il fonde l\u2019association des Vagabonds de l\u2019\u00e9nergie,voyage pour \u00e9tudier les solutions \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 travers le monde.Il travaille en Inde dans une entreprise qui d\u00e9veloppe des concentrateurs solaire pour alimenter des activit\u00e9s artisanales (four \u00e0 pain, torr\u00e9facteur, etc.) puis en Afrique de l'Est. Ensuite, il d\u00e9cide de d\u00e9marrer une activit\u00e9 de boulangerie en Normandie pour avoir aussi un impact l\u00e0 o\u00f9 il vis. Cherchant \u00e0 s\u2019appuyer sur des cultures locales des plaques de graines et aux gomasios sont des produits locaux inattendus et appr\u00e9ci\u00e9s\u00a0! Actuellement h\u00e9berg\u00e9 par la SCOP 276, NeoLoco est un outil de travail qui est destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre mutualis\u00e9. https://www.ruptly.tv/en/videos/20201105-043-French-engineer-turned-bread-maker-presents-Europe-s-first-solar-powered-bakery\n\n**Retours**\nRecevrai l'altertour avec plaisir.  Niveau logistique, ne peut pas accueillir pour camper,  Mais connais un lieu tr\u00e8s chouette pas loin o\u00f9 nous serons bien et qui servent de la tr\u00e8s bonne bi\u00e8re locale => Brasserie Union B /// En g\u00e9n\u00e9ral non disponible de fin juillet \u00e0 fin ao\u00fbt et pas le weekend en p\u00e9riode scolaire.\nVisite possible et d\u00e9monstration du four solaire pour une cuisson de pain (si le soleil est au rendez-vous). L'Altertour peut se fournir en pain aupr\u00e8s de Neoloco et en graines tor\u00e9fi\u00e9es. Dans l'id\u00e9al : pr\u00e9voir d'arriv\u00e9e vers 10h le matin pour la visite et cuisson du pain qui permettra de faire le pique-nique sur place ensuite (dehors ou dans un hangars si pluie).\n                ", "name": "\ud83d\udd27 Neoloco", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udd27"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.0997322, 49.5379432]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://www.vagabondsenergie.org/wp-content/uploads/2019/09/Equipe-vagabonds-10-ans-ro%CC%82les.jpg}}\n#L\u2019\u00e9nergie change de mains !\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 voyager pour \u00e9tudier la transition \u00e9nergetique, puis sensibiliser et mobiliser \u00e0 travers l\u2019\u00e9ducation populaire\n2\ufe0f\u20e3 pour ensuite cr\u00e9er un parc d\u2019\u00e9nergie renouvelable citoyenne\n3\ufe0f\u20e3 une parmi les trente assoc's, collectifs et syndicats qui mutualise et relaie les luttes climatiques au sein de la COALITION CLIMAT Rouen\n\n*Site oueb* https://www.vagabondsenergie.org\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/vagabonds.energie\n\n**Description**\nUn collectif de voyageurs et d'\u00e9ducateurs de la transition \u00e9nerg\u00e9tique.  d\u00e9fendent un mod\u00e8le de descente \u00e9nerg\u00e9tique progressive vers les \u00e9nergies renouvelables. Sous-entendu, une baisse de nos consommations par la sobri\u00e9t\u00e9 et l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tiques, et un d\u00e9ploiement des \u00e9nergies renouvelables d\u00e9localis\u00e9es. Nous croyons que la transition \u00e9nerg\u00e9tique doit prendre en compte en premier lieu les citoyens, qu\u2019elle doit donc \u00eatre \u00ab sociale \u00bb. Nos valeurs se tournent vers une d\u00e9marche d\u2019\u00e9ducation populaire.   En 2020 : R\u00e9alisation d'un documentaire \u00ab\u00a0L\u2019\u00e9nergie change de mains\u00a0\u00bb, l'organisation du festival des Vir\u00e9es Alternatives 3\u00e8me \u00e9dition, de nombreuses actions de sensibilisation.  \n\n**Retours**\nSachez que si l'\u00e9tape Rouen se confirme, nous serons de la partie !Notre identit\u00e9 \"voyage et transition \u00e9nerg\u00e9tique\" rend votre action tr\u00e8s int\u00e9ressante pour nous, et nous souhaitons donc la valoriser et y participer. Je suis en contact direct avec Jean-Yves Chopard d'Alternatiba Rouen, avec qui nous avons l'habitude d'organiser des \u00e9v\u00e9nements ensemble.  Voir aussi  r\u00e9ponse du 08/11/2020 de Arnaud de Neoloco qui en fait parti.   \n                ", "name": "\ud83d\udd27 les vagabonds de l'\u00e9nergie et la Coalition Climat Rouen", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udd27"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.0939658, 49.4404591]}}]}