{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"description": "#\u00e9co-lieu, permaculture humaine, f\u00e9minin dans la transition\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Sur un m\u00eame lieu vieux de 10 ans en centre Bretagne une \u00e9xploitation agricole bio (s\u00e8ve de boulot et pomme), un camping, un lieu d'accueil vacances jeunesse, un lieu de formation, un petit habitat collectif\n2\ufe0f\u20e3 un mode de gouvernance bas\u00e9 sur la permaculture humaine, la gesion des conflits, le developpment personnel et la grande reflexion de la place du f\u00e9minin dans la transition. Tout \u00e7a en toute simplicit\u00e9 et bon sens.\n3\ufe0f\u20e3 qui baigne dans la culture bretonne. Sortez vos dico de traduction.\n\n*Site oueb* https://www.leboisdubarde.bzh/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\n : \n                ", "name": "\ud83c\udfd8\ufe0f Eco-Domaine Le Bois Du Barde", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udfd8\ufe0f"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.379595004903577, 49.115]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* pour tous les d\u00e9partements, pas seulement l'antenne brestoise: https://www.vertlejardin.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* https://fr-fr.facebook.com/pg/Vert-le-Jardin-29-1540189922901967\n\n**Description**\nPromouvoir et d\u00e9velopper les jardins partag\u00e9s et aires de compostage de Brest et d'ailleurs.\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e Vert le Jardin", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.4691381, 48.4127159]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://www.lemaquis.org\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nP\u00e9dagogie, art, r\u00e9sistance: Brest rive droite vivier d'alternatives !\nMilitantisme artiste. lieu de cr\u00e9ation. partage artistique et politique. on peut venir avec un message et les artistes viennent le mettre en valeur.\nDans un quartier populaire de Brest rive droite (ancien quartier d'ouvrier, marins, prostitu\u00e9s). Les habitants peuvent s'inscrire pour 2e/an.\nRelai local du CNNR.\nEn lien avec plein d'assos du quartier: luciole \u00e9cole musique, coucou recou, quartier auto-g\u00e9r\u00e9: ecoumen (habitat partag\u00e9), le ccas\nGroupe action p\u00e9dagogique avec les enfants du quartier\n\n                ", "name": "\ud83d\udcda Le maquis", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udcda"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.536677, 48.3796679]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://ecolealternativedesmontsdarree.wordpress.com/?fbclid=IwAR0pr7Pjgd24SUXrx9mjm19lpRfh6v8fwLBSnJuM-eczVsRe5AlZAHb0GgM\n*Sur les r\u00e9zos* Page facebook de l'ecole:\n\nhttps://www.facebook.com/Ecole-alternative-des-Monts-dArr%C3%A9e-189789388408420/?view_public_for=189789388408420\n\nGroupe facebook de l'asso:\n\nhttps://www.facebook.com/groups/lesutopistes.en.action.\n\n**Description**\nAu printemps 2018, dans un village de 600 habitants, une association bretonne a ouvert l\u2019\u00e9cole alternative des Monts d\u2019Arr\u00e9e. G\u00e9r\u00e9e par des b\u00e9n\u00e9voles, elle a accueilli sa deuxi\u00e8me promotion de quinze personnes migrantes en septembre 2019. Elles y apprennent le fran\u00e7ais, le breton, les sciences... et en profitent pour se reconstruire.\nInfos recueillies au t\u00e9l: 30 personnes sont actuellement suivies (plac\u00e9es en lyc\u00e9e ou au sein de l'\u00e9cole alternative) dont 12 sont \u00e9galement h\u00e9berg\u00e9es\n\n\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93 Ecole alternative des monts d'Ar\u00e9e - Les Utopistes en action", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.7942637, 48.4816408]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://www.lecrade.blogspot.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nAtelier v\u00e9lo\n                ", "name": "\ud83d\udeb2 CRADE (Centre de Recherche sur l'Avenir des D\u00e9placements \u00c9cologiques)", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udeb2"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.9148821, 47.8777292]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://lowtechlab.org/fr\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/lowtechlab/\n\n**Description**\nParce que la d\u00e9marche low-tech offre \u00e0 tous et partout, les moyens de r\u00e9pondre \u00e0 ses besoins dans le respect des Humains et de la Plan\u00e8te, le Low-tech Lab s\u2019est donn\u00e9 pour mission de d\u00e9nicher, tester et partager ces solutions avec le plus grand nombre.\n                ", "name": "\ud83d\udd27 Low Tech Lab", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udd27"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.9057332, 47.8752683]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/Librairiedelanglerouge/\nhttps://www.instagram.com/librairiedelanglerouge/\n\n**Description**\nLibrairie, ludoth\u00e8que et caf\u00e9 coop\u00e9rative engag\u00e9e sur les questions de migrations, f\u00e9minisme, \u00e9cologie\n                ", "name": "\ud83c\udf5c Coop\u00e9rative libraire L'Angle Rouge", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udf5c"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.3264194, 48.0919738]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://lacantinemutine.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/lacantinemutine/\nhttps://www.instagram.com/la.cantine.mutine/?igshid=pnd318xhkidc\n\n**Description**\nFoodtruck et prestation de traiteur engag\u00e9 (lien avec des producteurs tr\u00e8s locaux), cuisine v\u00e9g\u00e9tarienne savoureuse, de saison et z\u00e9ro d\u00e9chet.\n                ", "name": "\ud83d\udcda La cantine mutine", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udcda"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.3311243, 48.0944459]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://www.autourdufeu.org/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/Autourdufeudecamp\n\n**Description**\nForest school \u00e0 la fran\u00e7aise, 1\u00e8re forest school de Bretagne. Elle propose aux enfants et aux parents de red\u00e9couvrir le plaisir de la cueillette en for\u00eat, des cabanes dans les arbres, des vadrouilles en bord de rivi\u00e8re... Bref, (re)go\u00fbter aux joies de la nature \u00e0 l\u2019occasion d\u2019ateliers, le mercredi et le samedi ou en semaine quand il s'agit de collaborer avec des \u00e9coles alentours. Elle organise \u00e9galement des formations \u00e0 la p\u00e9dagogie par la nature ou des stages d'immersion en for\u00eat sur un WE. Julie est aussi pr\u00e9sidente du r\u00e9seau de p\u00e9dagogie par la nature, le r\u00e9seau qui promeut les forest school \u00e0 la fran\u00e7aise\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93 Autour du feu \u00e9cole de la foret", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.2103369, 48.0307609]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://lieutrezenvy.wixsite.com/trezenvy\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nFerme bio (mara\u00eechage) salle de spectacle, atelier de poterie, cours de danse, espace de gratuit\u00e9, etc.\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e Ferme de Trezenvy", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.8329982, 48.6525653]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nLes mardi soir\nChaudement recommand\u00e9 par un local: un march\u00e9 bio local avec de la musique.\nL'organisateur est \u00e9galement animateur du site https://onyest.bzh/\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e March\u00e9 bio, local et musical", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.4879445, 48.0409459]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\n\u00e9cole d\u00e9mocratique d'inspiration sudbury valley school. ouverte en sept 2016 ferm\u00e9e en aout 2020. au coeur de l'actualit\u00e9 car proc\u00e8s en cours dont le jugement impactera toutes les \u00e9coles d\u00e9mocratiques fran\u00e7aises (r\u00e9seau EUDEC France) 2 autres en Bretagne. En lien avec la r\u00e9cente annonce de Macron d'interdire l'instruction en famille et de serrer encor eplu sla vis aux \u00e9coles hors contrat. Mathilde (5 octobre 2020)\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93 Le carr\u00e9 Libre (suite des semeurs d'\u00e9cole)", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.0715722, 47.9797976]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nAssociation en cours de cr\u00e9ation pour permettre aux anciens \u00e9l\u00e8ves du Carr\u00e9 Libre (qui a ferm\u00e9 suite entre autre au proc\u00e8s en cours contre l'\u00e9ducation nationale) de se retrouver, de faire des activit\u00e9s ensemble plusieurs fois par semaine. petit \u00e0 petit ouverture \u00e0 d'autres familles en Instruction en famille.\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93 Asso Chez LUQ (Lieu Unique Quimper) asso regroupement instruction en famille", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.0724641, 47.9803987]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://kaolkozh.bzh/maisons-de-la-semence-paysanne/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nLa Maison comprendra \u00e0 terme :\n    Un p\u00f4le professionnel (tri des graines, acc\u00e8s au mat\u00e9riel\u2026.)\n    Un p\u00f4le formations sur les semences et le jardinage biologique(jardiniers et professionnels) avec salle de r\u00e9union, salle de travaux pratiques, ateliers pratiques\n    Un p\u00f4le essais vari\u00e9taux et production de semences au sein du jardin\n    Le jardin vitrine grand public (avec les l\u00e9gumes en production et en production de graines, des plantes aromatiques, des fleurs, des parcours sensoriels)\n    Une boutique permettant d\u2019acheter des semences paysannes\n    Un p\u00f4le documentaire, avec acc\u00e8s \u00e0 des ressources diverses (livres, DVD..) sur les semences paysannes\n    Une exposition permanente sur les semences paysannes\n    Des \u00e9v\u00e8nements tout au long de l\u2019ann\u00e9e : foire aux plants, march\u00e9 de producteurs, expositions d\u2019art, portes ouvertes, troc de graines, f\u00eate des Semences Paysannes\u2026\u2026\n    Un lieu de restauration simple avec des produits locaux issus de semences paysannes\n\n\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e Maison des semences paysannes de Kaolkozh", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.000111287068786, 48.711552999999995]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/kadhangar\n\n**Description**\nConcerts et rencontres festives en milieu rural, ateliers autonomie \u00e9nerg\u00e9tique, vannerie, ateliers v\u00e9lo, soutien aux luttes locales\n                ", "name": "\ud83d\udcda Kadhangar", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udcda"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.0177009, 48.3743777]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nUne Maman de deux gar\u00e7ons qui a co cr\u00e9e les semeurs d'\u00e9cole et l'\u00e9cole le carr\u00e9 libre (cf juste au dessus). Qui devant la fermeture de l'\u00e9cole le Carr\u00e9 Libre a fait le choix de l'instruction en famille version \"unschooling\" c'est \u00e0 dire bas\u00e9 sur les apprentissags libres et autonomes (m\u00eame philosophie/p\u00e9dagogie que celle du Carr\u00e9 Libre). Id\u00e9e d'une rencontre avec plusieurs familles du secteur qui font l'\u00e9cole \u00e0 la maison de cette fa\u00e7on.\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93 Nathalie Gandon (Instruction en famille) directrice du carr\u00e9 libre (cf ligne au dessus)", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.8253535, 48.0250867]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#UneVilleMillePossibilit\u00e9s\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 \ud83c\udf31Vert le jardin : une asso qui fait la promotion de jardins partag\u00e9s et composts de quartier, aux petits oignons pour nous accueillir dans leur bel espace\n2\ufe0f\u20e3 \ud83e\udd84 une multitude d'asso rennaises tr\u00e8s diverses pour nous accueillir, un programme \u00e0 la carte, il y en aura pour tous les go\u00fbts: circuits courts, soutien au b\u00e9n\u00e9volat,r\u00e9duction des d\u00e9chets, r\u00e9novation de l'habitat, d\u00e9fense de l'eau, insertion par le sport, cuisine avec des personnes migrantes, militantisme, commerce \u00e9quitable, m\u00e9dia alternatif...\n3\ufe0f\u20e3 \ud83c\udf40en compl\u00e9ment de notre accueillant, plusieurs initiatives avec des approches diff\u00e9rentes du jardin dans la ville : une ferme urbaine + un jardin p\u00e9dagogique tourn\u00e9 vers un public en situation de handicap + une mini ZAD sur un terrain vague de la municipalit\u00e9\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nvari\u00e9es\n                ", "name": "\ud83d\ude43 Ville de Rennes", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\ude43"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.679907, 48.1098522]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#Tisane&Ruralit\u00e9Positive\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 \u2615\ufe0f caf\u00e9 librairie en milieu rural !\n2\ufe0f\u20e3 \ud83c\udf3cferme qui produit des plantes aromatiques et m\u00e9dicinales \n3\ufe0f\u20e3 \ud83e\udd13 g\u00e9r\u00e9 par l'autrice du manifeste \"L'exode urbain\", une paysanne engag\u00e9e qui pourra nous parler en d\u00e9tail des enjeux et d\u00e9fis de quitter la ville pour s'installer \u00e0 la campagne \n\n*Site oueb* https://amanteverte.fr/fr/la-table/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/amanteverte\n\n**Description**\nA la fois exploitation agricole pour la production de tisanes et infusion bio, caf\u00e9, librairie, lieu de formation et de rencontre. Militant pour une nouvelle approche / revalorisation de la vie rurale\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e L'amante verte, caf\u00e9 librairie ", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.0280783, 47.7993552]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://image.jimcdn.com/app/cms/image/transf/dimension=278x10000:format=jpg/path/s137ea36bb345fdaa/image/i59f92fba80436a4d/version/1511560766/image.jpg}}\n#sagessedesplantes\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Plantes m\u00e9dicinales\n2\ufe0f\u20e3 Plantes aromatiques\n3\ufe0f\u20e3 Infusions, poudres de plantes, huiles essentielles, eaux florales...\n\n*Site oueb* http://lecultivateurenherbes.jimdo.com/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\n1ha de plantes aromatiques ou m\u00e9dicinales sur les terrains sablonneux des bordures de Loire\n                ", "name": "\ud83c\udf3b Le Cultivateur en Herbes", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udf3b"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.3821397038477263, 49.115]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://p4.storage.canalblog.com/45/70/1353563/103462597_o.jpg}}\n#multit\u00e2che\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Partir \u00e0 la rencontre des Choletais(es)\n2\ufe0f\u20e3 S'orgniser avec ce qui nous entoure\n3\ufe0f\u20e3 Danser, manger, vivre, ensemble\n\n*Site oueb* http://lesincroyablescomestibles.fr/qui-sommes-nous/ http://www.emmaus49.com/fr/emmaus-cholet/accueil-cholet-p44.html\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/incroyablescomestiblescholet49/\n\n**Description**\nOriginaire d\u2019Angleterre, les Incroyables Comestibles (en anglais : Incredible Edible) sont un mouvement participatif citoyen de bien commun \u2013 mondial, autonome, totalement apolitique (au sens partisan du terme) et non marchand \u2013 humain, \u00e9thique, solidaire, qui reconnait l\u2019unit\u00e9 de la vie et du genre humain, et coresponsable du tout. Il est anim\u00e9 par l\u2019id\u00e9al de nourrir l\u2019humanit\u00e9 de fa\u00e7on saine pour l\u2019homme et pour la plan\u00e8te, localement, en suffisance, dans la joie et la dignit\u00e9 de chacun.\n                ", "name": "\ud83d\ude43 Ema\u00fbs et la compagnie de Cholet (Inscroyables comestibles, Bal Trap...)", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\ude43"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.8801349, 47.0617293]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://www.association-la-marmite.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nAccompagnement de porteurs de projets et sensibilisation des habitants du territoire aux d\u00e9marches de l\u2019association dans des valeurs de respect de l\u2019environnement naturel et humain.\n                ", "name": " Association la Marmite", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.541329, 47.6894253]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://www.optim-ism.fr/micro-ferme-de-bois-du-chateau/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/biosduchateau/?ref=page_internal\n\n**Description**\nAu coeur d'un parc de Lorient, une micro ferme qui fait pousser des l\u00e9gumes bios. L\u2019am\u00e9nagement de la microferme a fait l\u2019objet d\u2019un important travail de concertation avec les diff\u00e9rents services de la Ville, pour une implantation d\u2019ensemble qui respecte la qualit\u00e9 paysag\u00e8re du site, tout en tenant compte des besoins de l\u2019exploitation.\nLa ferme a vocation \u00e0 s\u2019inscrire dans la vie du quartier de Bois du Ch\u00e2teau pour en faire un outil au service du d\u00e9veloppement du lien social et du bien-manger, via diff\u00e9rents leviers : Commercialisation, Animations \u00e0 la ferme, L\u2019animation d\u2019un collectif d\u2019acteurs du quartier et de la transition\n                ", "name": " Micro Ferme urbaine de Bois du Ch\u00e2teau", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.3702048524483317, 47.7661331]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://www.avelenn.com/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nDeux bretons passionn\u00e9s par la culture des plantes aromatiques et m\u00e9dicinales et leurs multiples usages, toujours \u00e0 la recherche de nouvelles id\u00e9es.Nos exp\u00e9riences dans le domaine se sont faites sur le terrain, au contact de nombreux producteurs, des garrigues des Alpes de Haute Provence aux for\u00eats Vosgiennes, en passant par le Jura, l'Auvergne et bien s\u00fbr, le Morbihan.\n                ", "name": " Avelenn paysan distillateur de plantes aromatiques ", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.2518042, 47.7300473]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* pas de site\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nF\u00e9d\u00e8re les activit\u00e9s de L\u2019Univers du po\u00e8te ferrailleur,(voir entr\u00e9e sp\u00e9cifique du tableau ou bien cet article: https://www.bastamag.net/Creons-notre-vie-l-univers-du-poete-ferailleur) du Resto des pr\u00e9s\u2026 et ses herbes folles, de 2 ateliers d\u2019artisans (bois et couture), divers autres mutualisations et projets.\n                ", "name": " Pousse coquille (Univers du po\u00e8te ferrailleur)", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.4994963, 47.8712665]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://www.facebook.com/CollagesFeminicidesLeMans72/photos/a.102675631545027/134425178370072/?type=3&theater}}\n#AlterTour-F\u00e9ministe\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Lutte contre les violences faites aux femmes\n2\ufe0f\u20e3 Font des collages de phrases \"choc\" dans la ville afin de rendre la lutte visible\n3\ufe0f\u20e3 Organisent aussi des actions de sensibilisation et des mobilisations\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\n\n                ", "name": "\u270a Collectif des collages f\u00e9minicides", "_umap_options": {"iconUrl": "\u270a"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.1967599, 48.0073796]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "{{https://fr-fr.facebook.com/RencontresBasseTension/photos/p.1394204767447491/1394204767447491/?type=1&theater}}\n#concert/autonome\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 concert plein air autonome en \u00e9lectricit\u00e9 sur batteries\n2\ufe0f\u20e3 jouer dans n'importe quel endroit (for\u00eat, champ, grange, b\u00e2timent abandonn\u00e9\n3\ufe0f\u20e3 Propose de faire un concert Basse Tension sur une des \u00e9tapes en Sarthe\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/RencontresBasseTension/?ref=page_internal\n\n**Description**\n\n                ", "name": "\ud83d\udcda Basse Tension", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udcda"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.1967599, 48.0073796]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#solidarit\u00e9\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Passerelles entre les exil\u00e9s qui voudraient travailler la terre et le r\u00e9seau de solidarit\u00e9 des paysans bios\n2\ufe0f\u20e3 B\u00e9n\u00e9dicte de la ferme du Grillon propose de venir parler de leur exp\u00e9rience\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\n1 personne bosse avec le Grillon (ferme maraich\u00e8re \u00e0 St C\u00e9lerin), comme \u00e7a. Contact avec la Direccte. Facilitation des \u00e9changes pour avoir une facilitation de droit au travail\n                ", "name": "\u270a Comit\u00e9 d'accueil exil et paysans bios", "_umap_options": {"iconUrl": "\u270a"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.6684991856062563, 49.115]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#agriculture/autoconstruction\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Ferme avec des brebis laiti\u00e8re bio\n2\ufe0f\u20e3 Yaourt, faisselle, fromages...\n3\ufe0f\u20e3 Construisent leur maison en paille\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nFerme transformation laiti\u00e8re - contruction maison en paille\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e La Ferme Des Brebis Allais", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.0248585, 48.2709102]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#permaculture/mutualisation de ressource\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 jardin sur micro surface en agriculture biologique\n2\ufe0f\u20e3 produit l\u00e9gumes, fleurs et plantes m\u00e9dicinales + un petit verger avec arbres\n3\ufe0f\u20e3 mise en place en 2021 d'une jardin un jardin partag\u00e9 entre une douzaine de personnes\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nL\u00e9gumes - fleurs comestibles - foret nourrici\u00e8re - No\u00e9mie \u00e9tait juriste et c'est reconverti dans la permaculture\n                ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e Jardin Maraicher F\u00e2ne de L\u00e9gumes", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.174675302124643, 49.115]}}]}