{"type": "umap", "uri": "https://umap.openstreetmap.fr/en/map/test-scrap-tableau-defrichage_533833", "properties": {"easing": true, "tilelayersControl": true, "measureControl": true, "embedControl": true, "editinosmControl": null, "fullscreenControl": true, "locateControl": true, "searchControl": true, "datalayersControl": true, "zoomControl": true, "showLabel": null, "slideshow": {"delay": 29000, "active": true}, "captionBar": true, "zoomTo": 7, "popupShape": "Panel", "limitBounds": {}, "tilelayer": {"tms": false, "name": "OSM Positron (Carto)", "maxZoom": 20, "minZoom": 0, "attribution": "Map tiles by [[http://cartodb.com/attributions#basemaps|CartoDB]], under [[https://creativecommons.org/licenses/by/3.0/|CC BY 3.0]]. map data \u00a9 [[http://osm.org/copyright|OpenStreetMap contributors]] under ODbL ", "url_template": "https://cartodb-basemaps-{s}.global.ssl.fastly.net/light_all/{z}/{x}/{y}.png"}, "licence": "", "description": "", "name": "\ud83d\udeb2 O\u00f9 va l'AlterTour ??? \ud83d\udeb2", "onLoadPanel": "databrowser", "displayPopupFooter": false, "miniMap": true, "moreControl": false, "scaleControl": true, "scrollWheelZoom": true, "zoom": 7}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.0054547337466437, 48.520177418864186]}, "layers": [{"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://la-cidrerie.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\ncidrerie artisanale et organisation de concerts, possibilit\u00e9 de camper, proximit\u00e9 du golfe du morbihan.\n                    ", "name": " La cidrerie du Golf", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.8229152, 47.62798]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://www.lechampcommun.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nLieu conivial et chaleureux, \u00e9picerie locale , un bar de rencontres et d\u2019\u00e9changes, des acteurs locaux y sont r\u00e9guli\u00e8rement accueillis, contribuant ainsi \u00e0 la proposition d\u2019une programmation culturelle riche et diversifi\u00e9e. L\u2019Estaminet favorise ainsi la distribution et la promotion des entreprises et des associations locales, celles qui aiment \u00e0 s'appeler paysanne, artisanale et artistique....l\u2019\u00e9picerie \u00ab Le Garde-Manger \u00bb a pour objectif de redynamiser le milieu rural en redonnant de l\u2019importance aux commerces de proximit\u00e9. Pour cela, elle lance une r\u00e9flexion sur la mani\u00e8re de consommer en proposant un large choix de produits locaux et/ou issus de l\u2019agriculture biologique, parmi les produits conventionnels.C\u2019est en octobre 2012 que la premi\u00e8re bi\u00e8re brass\u00e9e dans nos locaux a \u00e9t\u00e9 d\u00e9gust\u00e9e \u00e0 l\u2019Estaminet. La recette de cette bi\u00e8re blonde, baptis\u00e9e l\u2019 \u00ab Auganaise \u00bb, a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e avec l\u2019aide de personnes du Pays et d\u2019associ\u00e9s et depuis, ce sont quatre recettes suppl\u00e9mentaires qui ont \u00e9t\u00e9 concoct\u00e9es. l\u2019Auberge se veut \u00eatre \u00e0 destination de multiples publics. En partenariat avec l\u2019Estaminet, elle proposera des activit\u00e9s en rapport avec les sujets d\u2019int\u00e9r\u00eat de la coop\u00e9rative : \u00e9conomie sociale et solidaire, \u00e9ducation populaire, protection de l\u2019environnement, paysannerie... sans pour autant oublier son appropriation par les acteurs locaux pour lesquels une salle d\u2019activit\u00e9s a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 pens\u00e9e. Il sera possible de manger un morceau dans nos locaux, puisqu\u2019un restaurant pointera aussi le bout de son nez afin de satisfaire vos papilles !\n                    ", "name": " Le Champ commun (Elodie) double coup de coeur!!!", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.2782673, 47.9203255]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://www.facebook.com/capdespossibles/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nLe Cap des Possibles est une association qui fait d\u00e9couvrir et comprendre les solutions concr\u00e8tes, accessibles \u00e0 tous, d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sentes sur le Pays d'Auray pour contrer le r\u00e9chauffement climatique, prendre soin de vous & de votre environnement. Elle est n\u00e9e du mouvement ALternatiba\n                    ", "name": " Le Cap des possibles", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.9833718, 47.6664485]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://www.ess-bretagne.org/peps\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nAssociation loi 1901, ses membres sont des associations, des coop\u00e9ratives, des mutuelles, des collectivit\u00e9s et des individus pour qui le d\u00e9veloppement d'une \u00e9conomie sociale et solidaire est important pour le pays d'Auray.\n                    ", "name": " PEPS pole de dvp de l'Economie sociale et solidaire", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.9906695, 47.673064]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://www.brangoulo.fr\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nLe Collectif d'habitants : L\u2019\u00e9cohameau de Brangoulo, situ\u00e9 \u00e0 Guidel (Morbihan), rassemble des foyers autour de valeurs d\u2019autonomie, de partage, de bienveillance et d\u2019entraide. Vieux hameau en pierre \u00e0 r\u00e9nover, volont\u00e9s d'activit\u00e9s dans le collectifs (\u00e0 identifier et creuser : agricole, \u00e9ducation, accueil/formation, ...). Automne/hiver 2020 = cr\u00e9ation du collectif, hiver/printemps 2021 = programmation des travaux.\n\nL'association ALPHA-B de la La\u00efta a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e dans un objectif de faire vivre la dynamique du lieu et des alentour sur les th\u00e9matiques associ\u00e9es au projet : Promotion de l\u2019Habitat Autonome et de la Biodiversit\u00e9 des rives de la La\u00efta \u0153uvre pour l\u2019exp\u00e9rimentation et la transmission d\u2019outils autonomisants (habitat, gouvernance) et pour la biodiversit\u00e9 (synergies homme/milieu naturel).\n\n                    ", "name": " Le collectif de Brangoulo", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.5090085, 47.8038767]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\n\n                    ", "name": " Paysan Moutardier dans la vall\u00e9e de l'Arz", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.4682358, 47.7188787]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* Pas \"officiel\": https://www.laforetnourriciere.org/jf-jardin-de-kerblouze/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nIls proposent aussi des journ\u00e9es d'immersion \"au coeur du jardin\" pour approcher les techniques de permaculture au fil des saisons, acqu\u00e9rir des bases pour d\u00e9marrer son jardin, reconna\u00eetre et d\u00e9guster les v\u00e9g\u00e9taux ; pour go\u00fbter au plaisir de manger cru et savourer un stype de vie simple et sain.\n                    ", "name": " Le Jardin de Kerblouze", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.9421465, 47.8644981]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* www.cafecode0.fr\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/cafecode0/\n\n**Description**\nCode \u00d8 est n\u00e9 de la volont\u00e9 de cr\u00e9er un lieu convivial, accueillant et solidaire, pour rassembler, \u00e9changer un repas issu d\u2019une cuisine saine et de produits locaux, d\u00e9guster un caf\u00e9 de sp\u00e9cialit\u00e9 torr\u00e9fi\u00e9 au bout de la rue, ou en apprendre plus sur le z\u00e9ro d\u00e9chet lors d\u2019un atelier. C\u2019est un caf\u00e9 engag\u00e9 dans la d\u00e9marche z\u00e9ro d\u00e9chet avec l\u2019id\u00e9e de \u00ab faire du commerce autrement \u00bb en s\u2019appuyant sur les principes de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire.\n                    ", "name": " Code \u00d8", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.3686512, 47.7407835]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://jaivuundocumentaire.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/jaivuundocumentaire\n\n**Description**\nL\u2019association J\u2019ai Vu Un Documentaire existe depuis mars 2013. Nous l\u2019avons cr\u00e9\u00e9e pour sensibiliser un large public au cin\u00e9ma du r\u00e9el. Notre d\u00e9marche consistera \u00e0 aller \u00e0 la rencontre du public pour l\u2019inviter \u00e0 d\u00e9couvrir des films qu\u2019il ne peut voir ailleurs et \u00e9changer avec leurs auteurs ; \u00e0 proposer un espace de paroles et de d\u00e9bats citoyens ; \u00e0 d\u00e9velopper, aiguiser notre regard sur les images, \u2026 Le tout dans une d\u00e9marche de proximit\u00e9, \u00e0 taille humaine, conviviale.\n\nProjections mensuelles de films, rencontres/d\u00e9bats autour de films, ateliers d'\u00e9ducation \u00e0 l'image, temps forts th\u00e9matiques (festivals). \nProjet de cin\u00e9 bistrot sur Lorient\n                    ", "name": " J'ai vu un documentaire", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.3608819, 47.7517754]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://syklett.bzh/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/abrisyklett56/\n\n**Description**\nAtelier de r\u00e9paration de v\u00e9los participatif et solidaire. Activit\u00e9s: TI SYKLETT, BALADE MENSUELLE, V\u00c9LO \u00c9COLE,  ATELIER M\u00c9CANIQUE F\u00c9MININ, AP\u00c9RO D\u00c9MONTAGE, V\u00c9LO CARGO, Ateliers de sensibilisation au v\u00e9lo dans les quartiers prioritaires\n\n                    ", "name": " Collectif Syklett", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.373985, 47.7556031]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://argoat.la-bascule.org/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/BasculeArgoat/?ref=page_internal\n\n**Description**\nNous sommes dix b\u00e9n\u00e9voles, dont l'intention est de cr\u00e9er, incarner et exp\u00e9rimenter un lieu de vie collectif ouvert, r\u00e9silient, \u00e9panouissant, ancr\u00e9 sur le territoire, engag\u00e9 pour les transitions d\u00e9mocratique, \u00e9cologique, sociale et int\u00e9rieure.\n                    ", "name": " Bascule Argoat ", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.3874613, 48.1461461]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://www.facebook.com/associationlapepiterre\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nRaison d'\u00eatre : DE LA TERRE AU PROJET SOLIDAIRE : Association qui \"offre\" un boute de terre, un espace quoi !  \u00e0 plusieurs porteurs de projets agricoles et artisanaux solidaires et respectueux des enjeux environnementaux. Ils sont 11 en 2020 allant de la pr\u00e9paration d'algues alimentaires, \u00e0 la retape de vieux meubles et fabrication de meubles en paillette, au maraichage, a un food truck, a une conteuse a de l'artisanat cote vetement, etc... Sont alli\u00e9-e-s du magasin priducteur de sarzeau, de Oivier Chenelle qui a relanc\u00e9 la saline de Sarzeau. \n                    ", "name": " PEPITERRE", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.7641997, 47.5287694]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://villagedubelair.org/nos-valeurs/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/villagedubelair/\n\n**Description**\nAutonomie alimentaire / \u00e9nerg\u00e9tique, vivre ensemble, sobri\u00e9t\u00e9 heureuse, nature et bien-\u00eatre\n                    ", "name": " Ecolieu du bel air", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.4188615, 48.065217]}}], "_umap_options": {"displayOnLoad": true, "browsable": true, "name": "R\u00e9ponse positive", "remoteData": {}, "iconClass": "Circle", "color": "Navy", "id": 1509989}}, {"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* pour tous les d\u00e9partements, pas seulement l'antenne brestoise: https://www.vertlejardin.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* https://fr-fr.facebook.com/pg/Vert-le-Jardin-29-1540189922901967\n\n**Description**\nPromouvoir et d\u00e9velopper les jardins partag\u00e9s et aires de compostage de Brest et d'ailleurs.\n                    ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e Vert le Jardin", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.4691381, 48.4127159]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://www.lemaquis.org\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nP\u00e9dagogie, art, r\u00e9sistance: Brest rive droite vivier d'alternatives !\nMilitantisme artiste. lieu de cr\u00e9ation. partage artistique et politique. on peut venir avec un message et les artistes viennent le mettre en valeur.\nDans un quartier populaire de Brest rive droite (ancien quartier d'ouvrier, marins, prostitu\u00e9s). Les habitants peuvent s'inscrire pour 2e/an.\nRelai local du CNNR.\nEn lien avec plein d'assos du quartier: luciole \u00e9cole musique, coucou recou, quartier auto-g\u00e9r\u00e9: ecoumen (habitat partag\u00e9), le ccas\nGroupe action p\u00e9dagogique avec les enfants du quartier\n\n                    ", "name": "\ud83d\udcda Le maquis", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udcda"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.536677, 48.3796679]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://ecolealternativedesmontsdarree.wordpress.com/?fbclid=IwAR0pr7Pjgd24SUXrx9mjm19lpRfh6v8fwLBSnJuM-eczVsRe5AlZAHb0GgM\n*Sur les r\u00e9zos* Page facebook de l'ecole:\n\nhttps://www.facebook.com/Ecole-alternative-des-Monts-dArr%C3%A9e-189789388408420/?view_public_for=189789388408420\n\nGroupe facebook de l'asso:\n\nhttps://www.facebook.com/groups/lesutopistes.en.action.\n\n**Description**\nAu printemps 2018, dans un village de 600 habitants, une association bretonne a ouvert l\u2019\u00e9cole alternative des Monts d\u2019Arr\u00e9e. G\u00e9r\u00e9e par des b\u00e9n\u00e9voles, elle a accueilli sa deuxi\u00e8me promotion de quinze personnes migrantes en septembre 2019. Elles y apprennent le fran\u00e7ais, le breton, les sciences... et en profitent pour se reconstruire.\nInfos recueillies au t\u00e9l: 30 personnes sont actuellement suivies (plac\u00e9es en lyc\u00e9e ou au sein de l'\u00e9cole alternative) dont 12 sont \u00e9galement h\u00e9berg\u00e9es\n\n\n                    ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93 Ecole alternative des monts d'Ar\u00e9e - Les Utopistes en action", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.7942637, 48.4816408]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://www.lecrade.blogspot.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nAtelier v\u00e9lo\n                    ", "name": "\ud83d\udeb2 CRADE (Centre de Recherche sur l'Avenir des D\u00e9placements \u00c9cologiques)", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udeb2"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.9148821, 47.8777292]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://lowtechlab.org/fr\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/lowtechlab/\n\n**Description**\nParce que la d\u00e9marche low-tech offre \u00e0 tous et partout, les moyens de r\u00e9pondre \u00e0 ses besoins dans le respect des Humains et de la Plan\u00e8te, le Low-tech Lab s\u2019est donn\u00e9 pour mission de d\u00e9nicher, tester et partager ces solutions avec le plus grand nombre.\n                    ", "name": "\ud83d\udd27 Low Tech Lab", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udd27"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.9057332, 47.8752683]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/Librairiedelanglerouge/\nhttps://www.instagram.com/librairiedelanglerouge/\n\n**Description**\nLibrairie, ludoth\u00e8que et caf\u00e9 coop\u00e9rative engag\u00e9e sur les questions de migrations, f\u00e9minisme, \u00e9cologie\n                    ", "name": "\ud83c\udf5c Coop\u00e9rative libraire L'Angle Rouge", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83c\udf5c"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.3264194, 48.0919738]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://lacantinemutine.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/lacantinemutine/\nhttps://www.instagram.com/la.cantine.mutine/?igshid=pnd318xhkidc\n\n**Description**\nFoodtruck et prestation de traiteur engag\u00e9 (lien avec des producteurs tr\u00e8s locaux), cuisine v\u00e9g\u00e9tarienne savoureuse, de saison et z\u00e9ro d\u00e9chet.\n                    ", "name": "\ud83d\udcda La cantine mutine", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udcda"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.3311243, 48.0944459]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://www.autourdufeu.org/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/Autourdufeudecamp\n\n**Description**\nForest school \u00e0 la fran\u00e7aise, 1\u00e8re forest school de Bretagne. Elle propose aux enfants et aux parents de red\u00e9couvrir le plaisir de la cueillette en for\u00eat, des cabanes dans les arbres, des vadrouilles en bord de rivi\u00e8re... Bref, (re)go\u00fbter aux joies de la nature \u00e0 l\u2019occasion d\u2019ateliers, le mercredi et le samedi ou en semaine quand il s'agit de collaborer avec des \u00e9coles alentours. Elle organise \u00e9galement des formations \u00e0 la p\u00e9dagogie par la nature ou des stages d'immersion en for\u00eat sur un WE. Julie est aussi pr\u00e9sidente du r\u00e9seau de p\u00e9dagogie par la nature, le r\u00e9seau qui promeut les forest school \u00e0 la fran\u00e7aise\n                    ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93 Autour du feu \u00e9cole de la foret", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.2103369, 48.0307609]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://lieutrezenvy.wixsite.com/trezenvy\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nFerme bio (mara\u00eechage) salle de spectacle, atelier de poterie, cours de danse, espace de gratuit\u00e9, etc.\n                    ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e Ferme de Trezenvy", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.8329982, 48.6525653]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nLes mardi soir\nChaudement recommand\u00e9 par un local: un march\u00e9 bio local avec de la musique.\nL'organisateur est \u00e9galement animateur du site https://onyest.bzh/\n                    ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e March\u00e9 bio, local et musical", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.4879445, 48.0409459]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\n\u00e9cole d\u00e9mocratique d'inspiration sudbury valley school. ouverte en sept 2016 ferm\u00e9e en aout 2020. au coeur de l'actualit\u00e9 car proc\u00e8s en cours dont le jugement impactera toutes les \u00e9coles d\u00e9mocratiques fran\u00e7aises (r\u00e9seau EUDEC France) 2 autres en Bretagne. En lien avec la r\u00e9cente annonce de Macron d'interdire l'instruction en famille et de serrer encor eplu sla vis aux \u00e9coles hors contrat. Mathilde (5 octobre 2020)\n                    ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93 Le carr\u00e9 Libre (suite des semeurs d'\u00e9cole)", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.0715722, 47.9797976]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nAssociation en cours de cr\u00e9ation pour permettre aux anciens \u00e9l\u00e8ves du Carr\u00e9 Libre (qui a ferm\u00e9 suite entre autre au proc\u00e8s en cours contre l'\u00e9ducation nationale) de se retrouver, de faire des activit\u00e9s ensemble plusieurs fois par semaine. petit \u00e0 petit ouverture \u00e0 d'autres familles en Instruction en famille.\n                    ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93 Asso Chez LUQ (Lieu Unique Quimper) asso regroupement instruction en famille", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.0724641, 47.9803987]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://kaolkozh.bzh/maisons-de-la-semence-paysanne/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nLa Maison comprendra \u00e0 terme :\n    Un p\u00f4le professionnel (tri des graines, acc\u00e8s au mat\u00e9riel\u2026.)\n    Un p\u00f4le formations sur les semences et le jardinage biologique(jardiniers et professionnels) avec salle de r\u00e9union, salle de travaux pratiques, ateliers pratiques\n    Un p\u00f4le essais vari\u00e9taux et production de semences au sein du jardin\n    Le jardin vitrine grand public (avec les l\u00e9gumes en production et en production de graines, des plantes aromatiques, des fleurs, des parcours sensoriels)\n    Une boutique permettant d\u2019acheter des semences paysannes\n    Un p\u00f4le documentaire, avec acc\u00e8s \u00e0 des ressources diverses (livres, DVD..) sur les semences paysannes\n    Une exposition permanente sur les semences paysannes\n    Des \u00e9v\u00e8nements tout au long de l\u2019ann\u00e9e : foire aux plants, march\u00e9 de producteurs, expositions d\u2019art, portes ouvertes, troc de graines, f\u00eate des Semences Paysannes\u2026\u2026\n    Un lieu de restauration simple avec des produits locaux issus de semences paysannes\n\n\n                    ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e Maison des semences paysannes de Kaolkozh", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.000111287068786, 48.711552999999995]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/kadhangar\n\n**Description**\nConcerts et rencontres festives en milieu rural, ateliers autonomie \u00e9nerg\u00e9tique, vannerie, ateliers v\u00e9lo, soutien aux luttes locales\n                    ", "name": "\ud83d\udcda Kadhangar", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udcda"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.0177009, 48.3743777]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nUne Maman de deux gar\u00e7ons qui a co cr\u00e9e les semeurs d'\u00e9cole et l'\u00e9cole le carr\u00e9 libre (cf juste au dessus). Qui devant la fermeture de l'\u00e9cole le Carr\u00e9 Libre a fait le choix de l'instruction en famille version \"unschooling\" c'est \u00e0 dire bas\u00e9 sur les apprentissags libres et autonomes (m\u00eame philosophie/p\u00e9dagogie que celle du Carr\u00e9 Libre). Id\u00e9e d'une rencontre avec plusieurs familles du secteur qui font l'\u00e9cole \u00e0 la maison de cette fa\u00e7on.\n                    ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93 Nathalie Gandon (Instruction en famille) directrice du carr\u00e9 libre (cf ligne au dessus)", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf93"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.8253535, 48.0250867]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://lascidekervel.wordpress.com/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nCl\u00e9mence (ancienne altercycliste), Alexis et Nicolas, tous les 3 en reconversion profesionnelle, ont cr\u00e9\u00e9 une SCI citoyenne avec Phlippe, une r\u00e9f\u00e9rence dans l'agriculture bio en Bretagne, \u00e9leveur de vaches Salers (label bio coh\u00e9rence). C'est une belle histoire de transmission des terres r\u00e9alis\u00e9e avec Terre de liens et gr\u00e2ce \u00e0 la participation financi\u00e8re de 150 citoyens. Cl\u00e9mence produit du pain (certifi\u00e9 Nature et progr\u00e8s) p\u00e9tri \u00e0 la main, cuit au feu de bois dans un four traditionnel et fabriqu\u00e9 avec des produits locaux respectueux de la terre. Elle le vend en circuit court. Alexi et Nicolas produisent Yaourts et fromage frais bio issus de vaches bretonnes Pie noir.\n                    ", "name": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e La ferme de Kervel", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc69\u200d\ud83c\udf3e"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.0783028, 48.3302476]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://www.association-la-marmite.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nAccompagnement de porteurs de projets et sensibilisation des habitants du territoire aux d\u00e9marches de l\u2019association dans des valeurs de respect de l\u2019environnement naturel et humain.\n                    ", "name": " Association la Marmite", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.541329, 47.6894253]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* https://www.optim-ism.fr/micro-ferme-de-bois-du-chateau/\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/biosduchateau/?ref=page_internal\n\n**Description**\nAu coeur d'un parc de Lorient, une micro ferme qui fait pousser des l\u00e9gumes bios. L\u2019am\u00e9nagement de la microferme a fait l\u2019objet d\u2019un important travail de concertation avec les diff\u00e9rents services de la Ville, pour une implantation d\u2019ensemble qui respecte la qualit\u00e9 paysag\u00e8re du site, tout en tenant compte des besoins de l\u2019exploitation.\nLa ferme a vocation \u00e0 s\u2019inscrire dans la vie du quartier de Bois du Ch\u00e2teau pour en faire un outil au service du d\u00e9veloppement du lien social et du bien-manger, via diff\u00e9rents leviers : Commercialisation, Animations \u00e0 la ferme, L\u2019animation d\u2019un collectif d\u2019acteurs du quartier et de la transition\n                    ", "name": " Micro Ferme urbaine de Bois du Ch\u00e2teau", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.3702048524483317, 47.7661331]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://www.avelenn.com/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nDeux bretons passionn\u00e9s par la culture des plantes aromatiques et m\u00e9dicinales et leurs multiples usages, toujours \u00e0 la recherche de nouvelles id\u00e9es.Nos exp\u00e9riences dans le domaine se sont faites sur le terrain, au contact de nombreux producteurs, des garrigues des Alpes de Haute Provence aux for\u00eats Vosgiennes, en passant par le Jura, l'Auvergne et bien s\u00fbr, le Morbihan.\n                    ", "name": " Avelenn paysan distillateur de plantes aromatiques ", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.2518042, 47.7300473]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* pas de site\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nF\u00e9d\u00e8re les activit\u00e9s de L\u2019Univers du po\u00e8te ferrailleur,(voir entr\u00e9e sp\u00e9cifique du tableau ou bien cet article: https://www.bastamag.net/Creons-notre-vie-l-univers-du-poete-ferailleur) du Resto des pr\u00e9s\u2026 et ses herbes folles, de 2 ateliers d\u2019artisans (bois et couture), divers autres mutualisations et projets.\n                    ", "name": " Pousse coquille (Univers du po\u00e8te ferrailleur)", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.4994963, 47.8712665]}}], "_umap_options": {"displayOnLoad": true, "browsable": true, "remoteData": {}, "name": "Incontournables 7 jours", "color": "CornflowerBlue", "stroke": false, "weight": "4", "id": 1509996}}, {"type": "FeatureCollection", "features": [{"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 tiers lieu, o\u00f9 on trouve un repaircaf\u00e9 /\u00e9changes de savoir-faire, logiciel libre et notrion des communs, fablab associatif \u00e0 caract\u00e8re social\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://bocal.csc49.fr\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\n- Repair caf\u00e9 / Lutte contre l'obsolescence programm\u00e9e - FabLab - TiersLieu - Accueil d'une Grainoth\u00e8que - Promotion du logiciel libre - Echanges de savoirs - Z\u00e9ro d\u00e9chet \n                    ", "name": " Le Boc@l / Centre social du chemillois", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.7270837127092313, 47.21709335]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "#agriculturel\n**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 r\u00e9seau alimentaire de ravitaillement cultivant sur leur ferme\n2\ufe0f\u20e3 accueil d'\u00e9v\u00e8nements culturels\n3\ufe0f\u20e3 accueil de diff\u00e9rents publics\n\n*Site oueb* bonjourbonsoirlepetitfa\u00eeteau\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nmarch\u00e9 local le vendredi, accueil d'enfants en vacances avec Cemea, asso RASE (R\u00e9seau Alimentaire de Ravitaillement), ...\n                    ", "name": " Ferme Le Petit-Fa\u00eeteau", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.294024747204765, 49.115]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 Des anciens altercyclistes qui ont mont\u00e9 leur \u00e9colieu et super chauds de nous accueillir\n2\ufe0f\u20e3 Sur une presqu'\u00eele, l'autonomie est un d\u00e9fi !\n3\ufe0f\u20e3 Dans une r\u00e9gion tr\u00e8s touristique, comment proposer autre chose ?\n\n*Site oueb* https://maison-glaz.bzh/?fbclid=IwAR1b5Mr5Z3N0Ms_7Eh1YW9zbCrkj5AM7jn2wLI99zPDsXdWKmSIrGpMxF5c\n*Sur les r\u00e9zos* https://www.facebook.com/MaisonGlaz\n\n**Description**\nTiers-lieu de bord de mer sur la presqu'ile de Gavres, Morbihan, Bretagne. Un ancien centre de vacances militaire transform\u00e9 en camp de base pour l'action climatique. Coworking-caf\u00e9, buvette, gite d'\u00e9tape, \u00e9v\u00e8nements. Lieu hyper actif ouvert depuis l'\u00e9t\u00e9 2020 plein d'envies et regorgeant d'id\u00e9es pour donner de la vie, toute l'ann\u00e9e, \u00e0 ce territoire de presqu'\u00eele\n                    ", "name": "\ud83d\udc68\u200d\ud83d\udc68\u200d\ud83d\udc66 Maison GLAZ", "_umap_options": {"iconUrl": "\ud83d\udc68\u200d\ud83d\udc68\u200d\ud83d\udc66"}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.3529371, 47.6966414]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* A remplir !\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nDamien Phelipp est Paludier d'un c\u00f4t\u00e9 et membre de la toute jeune  asso la mer moutonne. Dans les deux cas m\u00eame motivation : redonner de la vie \u00e0 l'ann\u00e9e \u00e0 la trinit\u00e9 prise d'assaut par le saisonnier et le tourisme. Dans un cas, il a revivifi\u00e9 la saline (terrain conseil g\u00e9n\u00e9ral) dans l'autre, lui et les associ\u00e9-es remettent en place la valorisation de la laine de mouton du littoral du morbihan \u00e0 Ouessant.\n                    ", "name": " La mer moutonne et plus", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.0293672, 47.5862608]}}, {"type": "Feature", "properties": {"description": "**Pourquoi il faut absolument y passer ?**\n1\ufe0f\u20e3 A remplir !\n2\ufe0f\u20e3 A remplir !\n3\ufe0f\u20e3 A remplir !\n\n*Site oueb* http://yourtiliere.taktile.fr/\n*Sur les r\u00e9zos* A remplir !\n\n**Description**\nPas de phytosanitaires, l\u00e9gumes anciens, mescluns et salades sauvages, wwoofing, habitations l\u00e9g\u00e8res, chantiers participatifs et \"d\u00e9monstratifs\" (par ex rocket stove)\n                    ", "name": " Moulin Coz", "_umap_options": {"iconUrl": ""}}, "geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.5612309, 48.0893879]}}], "_umap_options": {"displayOnLoad": true, "browsable": true, "remoteData": {}, "name": "Incontournables 3 jours", "color": "DeepPink", "id": 1510013, "opacity": "0.5", "fillOpacity": "0.3"}}]}